# Stationeers translation file generated by martian.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"PO-Revision-Date: 2020-12-04 00:43+0000\n"
"Last-Translator: Refirser <choh3722@gmail.com>\n"
"Language: ko\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Pontoon\n"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTitleWearSpacesuit']
msgctxt "Interface.TutorialTitleWearSpacesuit"
msgid "Wearing the Spacesuit"
msgstr "우주복을 입어봅시다."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTaskWearHelmet']
msgctxt "Interface.TutorialTaskWearHelmet"
msgid "Wear {THING:ItemSpaceHelmet}"
msgstr "{THING:ItemSpaceHelmet} 쓰기"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTaskWearSuit']
msgctxt "Interface.TutorialTaskWearSuit"
msgid "Wear {THING:ItemEvaSuit}"
msgstr "{THING:ItemEvaSuit} 입기"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTaskWearJetpack']
msgctxt "Interface.TutorialTaskWearJetpack"
msgid "Wear {THING:ItemSpacepack}"
msgstr "{THING:ItemSpacepack} 메기"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDescPickupHelmet']
msgctxt "Interface.TutorialDescPickupHelmet"
msgid "Find the {THING:ItemSpaceHelmet} and put it in your {SLOT:LeftHand} or {SLOT:RightHand} slot by clicking the {KEY:PrimaryAction} over the green interactable you see when looking at it. For more information read the {LINK:InventoryPage;Inventory} section in the {LINK:Home;Stationpedia}"
msgstr "{THING:ItemSpaceHelmet}을 찾아서 조준점을 가리키면 녹색으로 바뀝니다. 이때 {COLORRED:Left Mouse Button}키를 누르면 {SLOT:LeftHand}슬롯이나 {SLOT:RightHand}슬롯에 들 수 있습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDescWearHelmet']
msgctxt "Interface.TutorialDescWearHelmet"
msgid ""
"You have two ways to interact with your {LINK:InventoryPage;inventory}: hotkeys and mouse control. Both have their advantages and disadvantages.\n"
"      \n"
"Press and hold {KEY:MouseControl} to bring up the mouse cursor to drag and drop the {THING:ItemSpaceHelmet} into your {SLOT:Helmet} slot. Or press and hold {KEY:HelmetSlot} until your {THING:ItemSpaceHelmet} moves to your {SLOT:Helmet} slot."
msgstr "{KEY:HelmetSlot}키를  누르고 있으면 {THING:ItemSpaceHelmet}이 {SLOT:Helmet}슬롯으로 이동됩니다. "

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDescPickupSuit']
msgctxt "Interface.TutorialDescPickupSuit"
msgid ""
"Find the {THING:ItemEvaSuit} and put it in your {SLOT:LeftHand} or {SLOT:RightHand}.This time can try dragging the {THING:ItemEvaSuit} directly into your {SLOT:Suit} slot, it's much faster. Hold {KEY:MouseControl} and move your mouse cursor over the {THING:ItemEvaSuit} hold {KEY:PrimaryAction} and drag it into you {SLOT:Suit}.\n"
"      "
msgstr "{THING:ItemEvaSuit}를 찾고 {SLOT:LeftHand} 또는 {SLOT:RightHand}에 놓으세요. 이번에는 {THING:ItemEvaSuit}를 드래그하여 {SLOT:Suit}에 직접 놓겠습니다, 이 방법이 더 빠른 방법 중 하나입니다. {KEY:MouseControl}키를 꾹 눌러 커서를 띄운 후 {THING:ItemEvaSuit} 위에 커서를 두고 {KEY:PrimaryAction} 키를 꾹 눌러 {SLOT:Suit}에 드래그하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDescWearSuit']
msgctxt "Interface.TutorialDescWearSuit"
msgid "Press and hold the {KEY:SuitSlot} key, or press and hold {KEY:MouseControl} to bring up the mouse cursor, to equip the {THING:ItemEvaSuit} to your {SLOT:Suit} slot."
msgstr "{KEY:SuitSlot}키를 누르고 있으면 {THING:ItemEvaSuit}가 {SLOT:Suit}슬롯으로 이동됩니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDescPickupJetpack']
msgctxt "Interface.TutorialDescPickupJetpack"
msgid "Find the {THING:ItemSpacepack} and put it in your {SLOT:LeftHand} or {SLOT:RightHand} slot by clicking the {KEY:PrimaryAction} over the green interactable you see when looking at it."
msgstr "{THING:ItemSpacepack}을 찾아서 조준점을 가리키면 녹색으로 바뀝니다. 이때 {COLORRED:Left Mouse Button}키를 누르면 {SLOT:LeftHand}슬롯이나 {SLOT:RightHand}슬롯에 들 수 있습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDescWearJetpack']
msgctxt "Interface.TutorialDescWearJetpack"
msgid "Press and hold the {KEY:BackSlot} key, or press and hold {KEY:MouseControl} to bring up the mouse cursor, to equip the {THING:ItemSpacepack} to your {SLOT:Back} slot."
msgstr "{KEY:BackSlot}키를 누르고 있으면 {THING:ItemSpacepack}이 {SLOT:Back}슬롯으로 이동됩니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTitlePowerSuit']
msgctxt "Interface.TutorialTitlePowerSuit"
msgid "Powering the spacesuit"
msgstr "우주복에 전력을 공급해봅시다."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDescPowerSuit']
msgctxt "Interface.TutorialDescPowerSuit"
msgid "Find a {THING:ItemBatteryCellLarge} and pick it up into your {SLOT:LeftHand} or {SLOT:RightHand} slot by looking at it and clicking the {KEY:PrimaryAction}. You can drag the {THING:ItemBatteryCellLarge} directly into the {THING:ItemEvaSuit} to save time."
msgstr "{THING:ItemBatteryCellLarge}을 찾아서 조준점을 가리기고 {COLORRED:Left Mouse Button}키를 누르면 {SLOT:LeftHand}슬롯이나 {SLOT:RightHand}슬롯에 들 수 있습니다. "

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDescPowerSuit2']
msgctxt "Interface.TutorialDescPowerSuit2"
msgid "Open your {THING:ItemEvaSuit} by pressing the {KEY:SuitSlot} key, or holding {KEY:MouseControl} and click on the {SLOT:Suit} slot."
msgstr "{KEY:SuitSlot}키를 누르면 {SLOT:Suit}슬롯을 선택할 수 있습니다. 반복해서 누를때마다 슬롯과 기능목록을 번갈아 불러올 수 있습니다. 슬롯이 나올때까지 키를 누르세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTaskLifesupportSuit1']
msgctxt "Interface.TutorialTaskLifesupportSuit1"
msgid "Pickup a {THING:ItemBatteryCellLarge}"
msgstr "{THING:ItemBatteryCellLarge} 줍기"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTaskLifesupportSuit2']
msgctxt "Interface.TutorialTaskLifesupportSuit2"
msgid "Open the {THING:ItemEvaSuit} slot window"
msgstr "{THING:ItemEvaSuit}슬롯 창 열기"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTaskLifesupportSuit4']
msgctxt "Interface.TutorialTaskLifesupportSuit4"
msgid "Equip the {THING:ItemEvaSuit} with a {THING:ItemBatteryCellLarge}"
msgstr "{THING:ItemEvaSuit}에 {THING:ItemBatteryCellLarge} 장착하기"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDescLifesupport1']
msgctxt "Interface.TutorialDescLifesupport1"
msgid "You can interact with the {SLOT:Suit} slot by pressing and releasing the {KEY:SuitSlot} key or holding {KEY:MouseControl} and clicking on the {SLOT:Suit} slot."
msgstr "{KEY:SuitSlot}키를 누르면 {SLOT:Suit}슬롯을 선택할 수 있습니다. 반복해서 누를때마다 슬롯과 기능목록을 번갈아 불러올 수 있습니다. 슬롯이 나올때까지 키를 누르세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDescLifesupport2']
msgctxt "Interface.TutorialDescLifesupport2"
msgid "{COLORRED:You need to wear the {THING:ItemEvaSuit} to continue. Please put it back on."
msgstr "{THING:ItemEvaSuit}를 입어야 다음으로 진행할 수 있습니다. 다시 입어주세요.}"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDescLifesupport4']
msgctxt "Interface.TutorialDescLifesupport4"
msgid "While holding {KEY:MouseControl} drag the {THING:ItemBatteryCellLarge} into the {SLOT:LifeSupport} slot in the {THING:ItemEvaSuit}. You can also scroll the {COLORRED:Mouse Wheel} and use {KEY:InventorySelect} key to swap the {THING:ItemBatteryCellLarge}. Remember you can press the {KEY:SwapHands} key to swap what is your active hand."
msgstr "{THING:ItemBatteryCellLarge}을 {SLOT:LeftHand}슬롯이나 {SLOT:RightHand}슬롯에 든 상태에서 {KEY:InventorySelect}키를 누르면, {THING:ItemBatteryCellLarge}을 {SLOT:LifeSupport}슬롯에 장착할 수 있습니다. {KEY:SwapHands}키를 눌러 양손 슬롯을 전환할 수 있습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTitleSuitFilter']
msgctxt "Interface.TutorialTitleSuitFilter"
msgid "Equipping a Filter"
msgstr "필터를 장착해봅시다."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDescFilter1']
msgctxt "Interface.TutorialDescFilter1"
msgid "Find a {THING:ItemGasFilterCarbonDioxide} and pick it up into your {SLOT:LeftHand} or {SLOT:RightHand} slot by looking at it and clicking the {KEY:PrimaryAction}. Again, you can simply drag the {THING:ItemGasFilterCarbonDioxide} from the world to the {THING:ItemEvaSuit} to save time. This filter removes {GAS:CarbonDioxide} from your {THING:ItemEvaSuit}."
msgstr "{THING:ItemGasFilterCarbonDioxide}를 찾아서 조준점을 가리기고 {COLORRED:Left Mouse Button}키를 누르면 {SLOT:LeftHand}슬롯이나 {SLOT:RightHand}슬롯에 들 수 있습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTaskFilter1']
msgctxt "Interface.TutorialTaskFilter1"
msgid "Pickup a {THING:ItemGasFilterCarbonDioxide}"
msgstr "{THING:ItemGasFilterCarbonDioxide} 줍기"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTaskFilter2']
msgctxt "Interface.TutorialTaskFilter2"
msgid "Open the {THING:ItemEvaSuit} slot window"
msgstr "{THING:ItemEvaSuit}슬롯 창 열기"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTaskFilter4']
msgctxt "Interface.TutorialTaskFilter4"
msgid "Equip the {THING:ItemEvaSuit} with a {THING:ItemGasFilterCarbonDioxide}"
msgstr "{THING:ItemEvaSuit}에 {THING:ItemGasFilterCarbonDioxide} 장착하기"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDescFilter2']
msgctxt "Interface.TutorialDescFilter2"
msgid "You can interact with the {SLOT:Suit} slot by pressing and releasing the {KEY:SuitSlot} key or holding {KEY:MouseControl} and clicking on the {SLOT:Suit} slot."
msgstr "{KEY:SuitSlot}키를 누르면 {SLOT:Suit}슬롯을 선택할 수 있습니다. 반복해서 누를때마다 슬롯과 기능목록을 번갈아 불러올 수 있습니다. 슬롯이 나올때까지 키를 누르세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDescFilter3']
msgctxt "Interface.TutorialDescFilter3"
msgid "You can select slots inside the {THING:ItemEvaSuit} using the {COLORRED:Mouse Wheel}. Select any of the internal {SLOT:Filter} slots to continue."
msgstr "{COLORRED:Mouse Wheel}을 사용해 {THING:ItemEvaSuit}안의 슬롯을 선택할 수 있습니다. {SLOT:Filter}슬롯을 선택해주세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDescFilter4']
msgctxt "Interface.TutorialDescFilter4"
msgid "While holding {KEY:MouseControl} drag the {THING:ItemGasFilterCarbonDioxide} into any {SLOT:Filter} slot in the {THING:ItemEvaSuit}. You can also scroll the {COLORRED:Mouse Wheel} and use {KEY:InventorySelect} key to swap the {THING:ItemGasFilterCarbonDioxide}. Remember you can press the {KEY:SwapHands} key to swap what is your active hand."
msgstr "{THING:ItemGasFilterCarbonDioxide}를 {SLOT:LeftHand}슬롯이나 {SLOT:RightHand}슬롯에 든 상태에서 {KEY:InventorySelect}키를 누르면 슬롯에 장착할 수 있습니다. {KEY:SwapHands}키를 눌러 양손 슬롯을 전환할 수 있습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTitleGetTools']
msgctxt "Interface.TutorialTitleGetTools"
msgid "Getting Construction Equipment"
msgstr "건설도구 줍기"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDescGetTools1']
msgctxt "Interface.TutorialDescGetTools1"
msgid ""
"Now we need to head outside the station to do some repairs. Drop the anything in our hands using the {KEY:Drop} key so we can pick other things up. Remember you can use {KEY:MouseControl} to enable mouse for {LINK:InventoryPage;inventory} management, and you can change the {COLORYELLOW:Active Hand} bu pressing the {KEYS:SwapHands} key.\n"
"\n"
"Managing your {LINK:InventoryPage;inventory} well takes skill and practice; thinking carefully about what you are taking out with you well in advance and planning ahead. Forgetting to have a filled {THING:ItemGasCanisterOxygen} or {THING:ItemBatteryCellLarge} can be disasterous. It's also easy to get lost. Be careful!\n"
"      "
msgstr ""
"이제 스테이션을 수리하기 위해 밖으로 나가야 합니다. 그 전에 다른 도구를 사용하기 위해 {KEY:Drop}키를 눌러 {THING:ItemTablet}을 내려놓으세요. {KEY:MouseControl}키를 눌러 마우스를 활성화하여 {LINK:InventoryPage;inventory}를 관리할 수 있다는 걸 기억하세요. 그리고 {KEYS:SwapHands}키를 눌러 {COLORYELLOW:Active Hand}로 변경할 수 있습니다.\n"
"\n"
"{LINK:InventoryPage;inventory} 를 관리하려면 기술과 연습이 필요합니다.\n"
"무엇을 가지고 나갈 지 신중하게 생각하고 미리 계획하세요.\n"
"채워진 {THING:ItemGasCanisterOxygen} 또는 {THING:ItemBatteryCellLarge}를 잃어버리면 위험하니 조심하세요.\n"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDescGetTools2']
msgctxt "Interface.TutorialDescGetTools2"
msgid ""
"Collect the {THING:ItemToolBelt} and assign it to the {SLOT:Belt} slot by holding the {KEY:ToolBeltSlot} key, or dragging it into the slot while pressing and holding {KEY:MouseControl}. Your {SLOT:Belt} slot allows you to have belts that can containing mining and other tools.\n"
"      \n"
"The {THING:ItemMiningBelt} has specialized {LINK:OrePage;Ore} slots that automatically fill themselves with ore as you use a {THING:ItemMiningDrill}, for example. Read more about {LINK:MiningPage;Mining}."
msgstr "{THING:ItemToolBelt}를 주워서 {KEY:ToolBeltSlot}키를 눌러 {SLOT:Belt}슬롯에 장비하세요. {THING:ItemToolBelt}를 장비하고 {THING:ItemSteelSheets}을 손에 들면 다음으로 진행합니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTaskGetTools1']
msgctxt "Interface.TutorialTaskGetTools1"
msgid "Drop the {THING:ItemTablet}"
msgstr "{THING:ItemTablet} 내려놓기"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTaskGetTools2']
msgctxt "Interface.TutorialTaskGetTools2"
msgid "Wear the {THING:ItemToolBelt} in the {SLOT:Belt} slot"
msgstr "{THING:ItemToolBelt}를 {SLOT:Belt}슬롯에 차기"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTaskGetTools3']
msgctxt "Interface.TutorialTaskGetTools3"
msgid "Pickup the {THING:ItemSteelSheets} in the {SLOT:LeftHand} or {SLOT:RightHand} slot"
msgstr "{THING:ItemSteelSheets}을 {SLOT:LeftHand}슬롯이나 {SLOT:RightHand}슬롯에 들기"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTitleGoInAirlock']
msgctxt "Interface.TutorialTitleGoInAirlock"
msgid "Going into space"
msgstr "우주공간으로 나가기"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDescGoInAirlock1']
msgctxt "Interface.TutorialDescGoInAirlock1"
msgid ""
"Head through the {THING:StructureAirlock} door and ensure your {THING:ItemEvaSuit} and {THING:ItemSpaceHelmet} are ready. Press the {KEY:HelmetSlot} key to see the interactions menu and then either click the interaction or scroll to the close option and press {KEY:InventorySelect} to toggle the state, or press {KEY:Internals} to quickly toggle your {COLORYELLOW:Internals} on and off.\n"
"      \n"
"Note in the right side of the screen, you see icons that let you know the state and also what any quick actions have been toggled too. Pay close attention to these status and warning indicators, they may save your life!"
msgstr "{THING:StructureAirlock}에 통과하기 전에 {THING:ItemEvaSuit}와 {THING:ItemSpaceHelmet}의 상태를 점검합시다. 상호작용 메뉴가 보일때까지 {KEY:HelmetSlot}키를 누른 후, 닫기 옵션을 선택해 {KEY:InventorySelect}키로 바이저를 닫으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTaskGoInAirlock1']
msgctxt "Interface.TutorialTaskGoInAirlock1"
msgid "Close your {THING:ItemSpaceHelmet} visor"
msgstr "{THING:ItemSpaceHelmet}의 바이저 닫기"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTaskGoInAirlock2']
msgctxt "Interface.TutorialTaskGoInAirlock2"
msgid "Go through the {THING:StructureAirlock} door into the yellow room"
msgstr "{THING:StructureAirlock} 문을 통해 노란색 실로 들어가세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTitleCycleAirlock']
msgctxt "Interface.TutorialTitleCycleAirlock"
msgid "Cycle the airlock"
msgstr "에어록 상태 전환"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDescCycleAirlock1']
msgctxt "Interface.TutorialDescCycleAirlock1"
msgid ""
"You can cycle the Airlock using the {THING:StructureConsole} or the keypad interactable on either of the {THING:StructureAirlock} doors. This will depressurize the airlock so you can go into space.\n"
"\n"
"A {THING:CircuitboardAirlockControl} in the {THING:StructureConsole} is controlling the {THING:StructureActiveVent}s and other devices to cycle the airlock. Note on the top right of your screen you have {COLORYELLOW:Internal} and {COLORYELLOW:External} information.\n"
"\n"
"While wearing your suit, you have both an atmosphere inside it and also one outside. The game models complex atrmospherics, so pay close attention to atmospheric information to stay safe."
msgstr ""
"{THING:StructureConsole}나 {THING:StructureAirlock}문의 키패드를 사용해 에어록 내부 상태를 전환할 수 있습니다. 우주공간으로 나갈 수 있게 에어록을 감압시키세요.\n"
"\n"
"A {THING:StructureConsole}에 설치된 {THING:CircuitboardAirlockControl}이 {THING:StructureActiveVent}를 조절해 에어록 내부 기체 순환을 제어합니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTaskCycleAirlock1']
msgctxt "Interface.TutorialTaskCycleAirlock1"
msgid "Cycle the Airlock"
msgstr "에어록 상태 전환"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTitleRepairCable']
msgctxt "Interface.TutorialTitleRepairCable"
msgid "Repair Broken Cable"
msgstr "끊어진 케이블 수리"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDescRepairCable1']
msgctxt "Interface.TutorialDescRepairCable1"
msgid ""
"A {THING:StructureCableStraight} can transport both {COLORYELLOW:Data} and {COLORYELLOW:Power}, but they will break if more power is put through it than it is rated for. There is a broken {THING:StructureCableJunction} somewhere below the {THING:StructureAirlock} you just came out of, find it and remove by using a {THING:ItemWireCutters} from your {THING:ItemToolBelt}.\n"
"      \n"
"Remember there are two ways to interact with your {LINK:InventoryPage;inventory}. You can press and hold {KEY:MouseControl} to enable the mouse cursor, and then drag and drop or open things with the mouse. For fast control, press {KEY:ToolBeltSlot} to open your {SLOT:Belt} slot. Press {KEY:InventorySelect} to swap the highlighted interior slot item to your hands.\n"
"\n"
"If you find you have too many windows open, you can close them all at once using {KEY:HideAllWindows}, you can toggle the individual window with their slot hotkey, or you can click on the slot itself while the mouse is enabled with {KEY:MouseControl}."
msgstr "여기 끊어진 {THING:StructureCableJunction}이 있습니다. {THING:ItemToolBelt}에서 {THING:ItemWireCutters}를 찾아 끊어진 부분을 제거하세요. {KEY:ToolBeltSlot}키를 눌러 {SLOT:Belt}슬롯을 여세요. 강조표시된 내부 슬롯 물품을 손에 들려면 {KEY:InventorySelect}키를 누르세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTaskRepairCable1']
msgctxt "Interface.TutorialTaskRepairCable1"
msgid "Equip your {THING:ItemWireCutters}"
msgstr "{THING:ItemWireCutters} 장비하기"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTaskRepairCable2']
msgctxt "Interface.TutorialTaskRepairCable2"
msgid "Remove the {THING:StructureCableJunctionBurnt}"
msgstr "{THING:StructureCableJunctionBurnt} 제거하기"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTaskRepairCable3']
msgctxt "Interface.TutorialTaskRepairCable3"
msgid "Equip your {THING:ItemCableCoil}"
msgstr "{THING:ItemCableCoil} 장비하기"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTaskRepairCable4']
msgctxt "Interface.TutorialTaskRepairCable4"
msgid "Replace with a {THING:StructureCableJunction} from the {THING:ItemCableCoil}"
msgstr "{THING:ItemCableCoil}의 {THING:StructureCableJunction} 선택하기"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDescRepairCable2']
msgctxt "Interface.TutorialDescRepairCable2"
msgid "Look at the {THING:StructureCableJunctionBurnt} while the {THING:ItemWireCutters} are in your active hand. You will see a {COLORYELLOW:yellow} box around it. Press and hold {KEY:PrimaryAction} to remove the {THING:StructureCableJunctionBurnt}."
msgstr "{THING:StructureCableJunctionBurnt}에 조준점을 맞추고 {THING:ItemWireCutters}를 든 손을 활성화 하세요. {COLORYELLOW:yellow} 상자표시가 보일껍니다. 그 다음 {COLORRED:Left Mouse Button}키를 누르고 있으면 {THING:StructureCableJunctionBurnt}을 제거할 수 있습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDescRepairCable3']
msgctxt "Interface.TutorialDescRepairCable3"
msgid ""
"Now we need to place a {THING:StructureCableJunction}. Move the {THING:ItemCableCoil} from your {THING:ItemToolBelt} to your {SLOT:LeftHand} or {SLOT:RightHand} slot.\n"
"      \n"
"You might need to free up your hands by moving the {THING:ItemSteelSheets} into your backpack. You could drop them, but you will need them later!\n"
"      \n"
" Remember the {KEY:InventorySelect} interacts with interior slots and actions, and the {KEY:ToolBeltSlot} key will open and close your {SLOT:Belt} slot. As always, you can bring up mouse control by pressing {KEY:MouseControl}."
msgstr "이제 {THING:StructureCableJunction}이 필요합니다. {THING:ItemToolBelt}의 {THING:ItemCableCoil}을 선택해 {SLOT:LeftHand}슬롯이나 {SLOT:RightHand}슬롯에 잡으세요. {KEY:InventorySelect}키로 슬롯과 상호작용, {KEY:ToolBeltSlot}키로 {SLOT:Belt}슬롯을 열고 닫을 수 있습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDescRepairCable4']
msgctxt "Interface.TutorialDescRepairCable4"
msgid ""
"With the {THING:ItemCableCoil} in your {COLORYELLOW:Active Hand}, press {KEY:SecondaryAction} to bring up the {LINK:ConstructionPage;construction} cursor.\n"
"\n"
"Use the {COLORRED:Mouse Wheel} to change placement type, selecting the {THING:StructureCableJunction} variant.\n"
"\n"
"Your placement blueprint contains important connection information, the small plus symbols indicate the item connects to a cable network here. Make sure your connection lines up exactly.\n"
"\n"
"Press {KEY:QuantityModifier} and the object will attempt its best connection placement, otherwise you can use custom rotation keys."
msgstr ""
"활성화된 손에 {THING:ItemCableCoil}을 들고, {COLORRED:Right Mouse Button}키를 누르면 설치물이 나타납니다.\n"
"\n"
"{COLORRED:Mouse Wheel}을 사용해 설치 형태를 {THING:StructureCableJunction}으로 변경하세요.\n"
"\n"
"{KEY:RotateLeft}키로 좌회전, {KEY:RotateRight}키로 우회전, {KEY:RotateUp}키로 상회전, {KEY:RotateDown}키로 하회전, {KEY:RotateRollLeft}키로 왼쪽으로 굴리고, {KEY:RotateRollRight}키로 오른쪽으로 굴릴 수 있습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTitleFinishFrame']
msgctxt "Interface.TutorialTitleFinishFrame"
msgid "Finish Welding Frame"
msgstr "틀 용접 완료하기"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDescFinishFrame']
msgctxt "Interface.TutorialDescFinishFrame"
msgid "Some tools require two things to operate. To weld the {THING:StructureFrame} you will need a {THING:ItemWeldingTorch} in your active hand, and {THING:ItemSteelSheets} in the other hand. A quick key, {KEY:ToggleHandPower}, will automatically toggle the power on and off for any item in your active hand, or you can do it through the interactions menu."
msgstr "일부 도구는 사용할때 두가지를 같이 들고 있어야 합니다. {THING:StructureFrame}을 용접하려면 {THING:ItemWeldingTorch}를 한 손에 든 상태에서, 비어있는 다른 한손에 {THING:ItemSteelSheets}를 가지고 있어야 합니다. {KEY:ToggleHandPower}키를 사용하거나 상호작용 메뉴를 이용해 들고있는 도구의 전원을 켜고 끌 수 있습니다. "

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTaskFinishFrame1']
msgctxt "Interface.TutorialTaskFinishFrame1"
msgid "Weld the {THING:StructureFrame}"
msgstr "{THING:StructureFrame}을 용접하면 튜토리얼을 완료할 수 있습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTitleTablet']
msgctxt "Interface.TutorialTitleTablet"
msgid "Interacting with Items in Hands"
msgstr "손에 든 물건 사용하기"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDescTablet1']
msgctxt "Interface.TutorialDescTablet1"
msgid "Pickup a {THING:ItemTablet} and {THING:ItemBatteryCellLarge} into your {SLOT:LeftHand} or {SLOT:RightHand} slots by looking at it and clicking the {KEY:PrimaryAction}. You can switch your active hand by pressing the {KEY:SwapHands} key. This will allow you to put one item in each hands. Do this to continue."
msgstr "{THING:ItemTablet}과 {THING:ItemBatteryCellLarge}을 조준점으로 조준하고 {COLORYELLOW:Left Mouse Button}키를 눌러 {SLOT:LeftHand}슬롯과  {SLOT:RightHand}슬롯에 들어봅시다. {KEY:SwapHands}키를 눌러 양손슬롯을 전환할 수 있습니다. 한손에 한가지 물건을 들 수 있습니다. 해볼까요?"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDescTablet2']
msgctxt "Interface.TutorialDescTablet2"
msgid "You can interact with your active hand slot by pressing and releasing the {KEY:ActiveHandSlot} key or clicking on it. This will open the {LINK:InventoryPage;inventory} window for the current hand. You can change your currently active hand with the {KEY:SwapHands} key. Select the {THING:ItemTablet} as your active hand and open its slot interior to continue."
msgstr "{KEY:ActiveHandSlot}키로 손에 든 물건과 상호작용하세요. 키를 반복해서 누르면 슬롯과 기능메뉴를 확인할 수 있습니다. {KEY:SwapHands}키를 누르면 양손을 전환할 수 있습니다. {THING:ItemTablet}을 든 손으로 전환하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDescTablet4']
msgctxt "Interface.TutorialDescTablet4"
msgid "Insert the {THING:ItemBatteryCellLarge} into the {Slot:Battery} of the {THING:ItemTablet}. Either use the mouse to drag and drop, by holding the {KEY:MouseControl} key or press the {KEY:InventorySelect} key to equip into the selected {SLOT:Battery} slot."
msgstr "이제 {KEY:SwapHands}키를 눌러 {THING:ItemBatteryCellLarge}을 든 손으로 전환하세요. 한손에 슬롯 창이 열린 {THING:ItemTablet}, 다른 손에 {THING:ItemBatteryCellLarge}을 든 상태여야 합니다. {KEY:InventorySelect}키를 눌러 {SLOT:Battery}슬롯에 장착하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTaskTablet1']
msgctxt "Interface.TutorialTaskTablet1"
msgid "Pickup a {THING:ItemTablet}"
msgstr "{THING:ItemTablet} 들기"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTaskTablet2']
msgctxt "Interface.TutorialTaskTablet2"
msgid "Pickup a {THING:ItemBatteryCellLarge}"
msgstr "{THING:ItemBatteryCellLarge} 줍기"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTaskTablet3']
msgctxt "Interface.TutorialTaskTablet3"
msgid "Open the {THING:ItemTablet} slot window in hands"
msgstr "{THING:ItemTablet}을 손에 든 상태에서 슬롯창 열기"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTaskTablet5']
msgctxt "Interface.TutorialTaskTablet5"
msgid "Put the {THING:ItemBatteryCellLarge} in the {SLOT:Battery} slot of the {THING:ItemBatteryCellLarge}"
msgstr "{THING:ItemTablet}에 {THING:ItemBatteryCellLarge} 끼우기"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTitleUseReader']
msgctxt "Interface.TutorialTitleUseReader"
msgid "Using the {THING:CartridgeElectronicReader}"
msgstr "{THING:CartridgeElectronicReader} 사용하기"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDescUseReader1']
msgctxt "Interface.TutorialDescUseReader1"
msgid ""
"The {THING:ItemTablet} can have different cartridges for different functions.  These include the {THING:CartridgeAtmosAnalyser} for checking atmospherics, the {THING:CartridgeNetworkAnalyser} for checking debugging power and logic networks, and many more. \n"
"      \n"
"Turn the {THING:ItemTablet} on using the {KEY:ToggleHandPower} key, click the interactable with the mouse while holding {KEY:MouseControl}, or scroll to the interaction in your hands and press the {KEY:ActiveHandSlot} key."
msgstr "{THING:ItemTablet}에는 여러가지 기능의 카트리지를 장착할 수 있습니다. {KEY:ToggleHandPower}키, 또는 상호작용 메뉴에서 {KEY:ActiveHandSlot}키를 사용해 {THING:ItemTablet}을 켜세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDescUseReader2']
msgctxt "Interface.TutorialDescUseReader2"
msgid ""
"The {THING:ItemTablet} has a {THING:CartridgeElectronicReader} inserted. This tells you the recipes you need to make for all things in the game, and what they can be made in. Find {COLORYELLOW:Recipe #VAR1#} that allows you to make a {THING:ItemMuffin} by using the {COLORRED:Mouse Wheel} to scroll through the options.\n"
"\n"
"Using different cartridges allows you to access many different functions, such as the {THING:CartridgeNetworkAnalyser} which allows you to debug cable networks, or the {THING:CartridgeAtmosAnalyser} which provides atmospheric information."
msgstr ""
"{THING:ItemTablet}에 {THING:CartridgeElectronicReader}가 장착되어 있습니다. 이것은 게임내에서 만들 수 있는 모든 것과 그에 필요한 물품을 보여줍니다. {COLORRED:Mouse Wheel}을 사용해 {COLORYELLOW:Recipe #VAR1#}의  {THING:ItemMuffin} 페이지를 확인하세요.\n"
"\n"
"이 외에도 배선의 연결상태를 점검할 수 있는 {THING:CartridgeNetworkAnalyser}, 대기정보를 볼 수 있는 {THING:CartridgeAtmosAnalyser}와 같은 다양한 카트리지를 사용할 수 있습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTaskUseReader1']
msgctxt "Interface.TutorialTaskUseReader1"
msgid "Turn on the {THING:ItemTablet}"
msgstr "{THING:ItemTablet} 켜기"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTaskUseReader2']
msgctxt "Interface.TutorialTaskUseReader2"
msgid "Find {COLORYELLOW:Recipe #VAR1#} to make a {THING:ItemMuffin}"
msgstr "{COLORYELLOW:Recipe #VAR1#}를 찾아 {THING:ItemMuffin} 만들기"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTitleBakeMuffin']
msgctxt "Interface.TutorialTitleBakeMuffin"
msgid "Bake a {THING:ItemMuffin}"
msgstr "{THING:ItemMuffin} 굽기"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDescBakeMuffin1']
msgctxt "Interface.TutorialDescBakeMuffin1"
msgid "Some devices in the game are mounted on {THING:StructureBench}s; they are called {LINK:AppliancePage;Appliances}. Pickup the {THING:ApplianceMicrowave} and walk in front of the {THING:StructureBench}."
msgstr "게임내 일부 장비들은 {THING:StructureBench}에 장착할 수 있습니다; 바로 가전기기입니다. {THING:ApplianceMicrowave}를 줏어 들고 {THING:StructureBench}앞에 접근하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDescBakeMuffin2']
msgctxt "Interface.TutorialDescBakeMuffin2"
msgid "Press the {KEY:Drop} key to drop the {THING:ApplianceMicrowave} on top of the {THING:StructureBench}. Keep doing this until the {THING:ApplianceMicrowave} is sitting on top of the {THING:StructureBench}."
msgstr "{KEY:Drop}키를 눌러 {THING:ApplianceMicrowave}를 {THING:StructureBench}위에 올려두세요. {THING:ApplianceMicrowave}가 {THING:StructureBench}위에 놓일때까지 계속 시도해보세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDescBakeMuffin3']
msgctxt "Interface.TutorialDescBakeMuffin3"
msgid "Look at the {THING:ApplianceMicrowave}. Look at the side, rather than the door, so that you are targeting the item directly and not trying to open it. When you see a {COLORYELLOW:yellow box} hold down the {KEY:PrimaryAction} to wrench it onto the {THING:StructureBench}."
msgstr "{THING:ApplianceMicrowave}를 조준하세요. 측면을 향해 조준점을 맞춰 조작해도 문이 열리지 않게 해야 합니다. 렌치를 들고 조준해서 {COLORYELLOW:yellow box}표시가 나올때 {COLORRED:Left Mouse Button}키로 {THING:StructureBench}에 고정시키세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDescBakeMuffin4']
msgctxt "Interface.TutorialDescBakeMuffin4"
msgid "Look at the door on the {THING:ApplianceMicrowave}. Press the {KEY:PrimaryAction} to open the door and allow you to put reagents inside."
msgstr "{THING:ApplianceMicrowave}의 문을 조준하세요. {COLORRED:Left Mouse Button}키를 눌러 문을 열고 재료를 넣어봅시다."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDescBakeMuffin5']
msgctxt "Interface.TutorialDescBakeMuffin5"
msgid ""
"Pickup the required ingredients in your task list and look inside the {THING:ApplianceMicrowave} with it in your active hand. Keep clicking {KEY:PrimaryAction} to add more of the reagent until you have added enough. Do not add more than is needed for the recipe. You will need to do this twice for some recipes.\n"
"      \n"
"If you add too much, drop what you are carrying with the {KEY:Drop} and then look at the {THING:ApplianceMicrowave} with the door open to access the {COLORYELLOW:Clear} action, to start again."
msgstr "재료를 집어 들고 {THING:ApplianceMicrowave}내부를 조준하세요. {COLORRED:Left Mouse Button}키를 누르고 있으면 중단할 때까지 계속 재료를 넣을 수 있습니다. 필요한 조리법 이상의 재료를 넣지 않도록 하세요. 레시피의 두가지 재료를 더 넣어야 합니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDescBakeMuffin6']
msgctxt "Interface.TutorialDescBakeMuffin6"
msgid "Now turn the {THING:ApplianceMicrowave} on by pressing the button on the right of the device. The device will now bake your recipe. If you have the recipe right, then you will have made a {THING:ItemMuffin}. If not, you will have nothing."
msgstr "이제 {THING:ApplianceMicrowave}의 오른쪽에 있는 버튼을 눌러 작동시키세요. 장치가 내용물을 굽기 시작할겁니다. 조리법에 맞춰 재료를 넣었다면 {THING:ItemMuffin}을 얻을 수 있을껍니다. 아니라면 아무것도 없을거구요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDescBakeMuffin7']
msgctxt "Interface.TutorialDescBakeMuffin7"
msgid "Open your {THING:ItemSpacepack} by pressing the {KEY:BackSlot} key or by enabled mouse control with {KEY:MouseControl} and clicking on it. Move the {THING:ItemWrench} to your hand using drag and drop or cycling with {COLORRED:Mouse Wheel} and pressing the {KEY:InventorySelect} key to swap it into your hand."
msgstr "{KEY:BackSlot}키를 눌러 {THING:ItemSpacepack}을 여세요. {THING:ItemWrench}가 있는 슬롯을 {COLORRED:Mouse Wheel}을 사용해 선택한 후 {KEY:InventorySelect}키를 눌러 손에 잡으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTaskBakeMuffin1']
msgctxt "Interface.TutorialTaskBakeMuffin1"
msgid "Pickup the {THING:ApplianceMicrowave}"
msgstr "{THING:ApplianceMicrowave}를 집으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTaskBakeMuffin2']
msgctxt "Interface.TutorialTaskBakeMuffin2"
msgid "Drop on the {THING:StructureBench}"
msgstr "{THING:StructureBench}에 내려놓으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTaskBakeMuffin3']
msgctxt "Interface.TutorialTaskBakeMuffin3"
msgid "Wrench {THING:ApplianceMicrowave} into place"
msgstr "렌치로 {THING:ApplianceMicrowave}를 연결하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTaskBakeMuffin11']
msgctxt "Interface.TutorialTaskBakeMuffin11"
msgid "Get {THING:ItemWrench} from {THING:ItemSpacepack}"
msgstr "{THING:ItemSpacepack}에서 {THING:ItemWrench}를 꺼내세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTaskBakeMuffin4']
msgctxt "Interface.TutorialTaskBakeMuffin4"
msgid "Put {COLORYELLOW:50g} of {THING:ItemFlour} into the {THING:ApplianceMicrowave}"
msgstr "{THING:ItemFlour} {COLORYELLOW:50g}을 {THING:ApplianceMicrowave}에 넣으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTaskBakeMuffin5']
msgctxt "Interface.TutorialTaskBakeMuffin5"
msgid "Put {COLORYELLOW:one} {THING:ItemEgg} into the {THING:ApplianceMicrowave}"
msgstr "{THING:ItemEgg} {COLORYELLOW:one}개를 {THING:ApplianceMicrowave}에 넣으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTaskBakeMuffin6']
msgctxt "Interface.TutorialTaskBakeMuffin6"
msgid "Put {COLORYELLOW:10ml} of {THING:ItemMilk} into the {THING:ApplianceMicrowave}"
msgstr "{THING:ItemMilk} {COLORYELLOW:10ml}를 {THING:ApplianceMicrowave}에 넣으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTaskBakeMuffin7']
msgctxt "Interface.TutorialTaskBakeMuffin7"
msgid "Open the {THING:ApplianceMicrowave}"
msgstr "{THING:ApplianceMicrowave} 열기"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTaskBakeMuffin8']
msgctxt "Interface.TutorialTaskBakeMuffin8"
msgid "Make a {THING:ItemMuffin}"
msgstr "{THING:ItemMuffin} 만들기"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTaskBakeMuffin9']
msgctxt "Interface.TutorialTaskBakeMuffin9"
msgid "Close {THING:ApplianceMicrowave} door"
msgstr "{THING:ApplianceMicrowave}문 닫기"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTaskBakeMuffin10']
msgctxt "Interface.TutorialTaskBakeMuffin10"
msgid "Turn {THING:ApplianceMicrowave} on"
msgstr "{THING:ApplianceMicrowave} 켜기"

#: /Language/Interface/Record[Key='BasicConcepts']
msgctxt "Interface.BasicConcepts"
msgid "Basic Skills"
msgstr "일반 기술"

#: /Language/Interface/Record[Key='MBasicConceptsDescription']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.MBasicConceptsDescription"
msgid "Before we deploy you to the Solar System, let's test your basic skills."
msgstr ""
"달 훈련소에 오신것을 환영합니다, 훈련생님.\n"
"솔라 시스템 및 그 외 지역에 배치된 수천 명의 스테이션맨 중 한명이 되기 위해 실습 교육을 이수하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='BasicConceptsSubTitle']
msgctxt "Interface.BasicConceptsSubTitle"
msgid "Practical Training: Stage I"
msgstr "실용적인 훈련 : 스테이지 1"

#: /Language/Interface/Record[Key='IntroClose']
msgctxt "Interface.IntroClose"
msgid "Close Mission Briefing"
msgstr "임무 전달 닫기"

#: /Language/Interface/Record[Key='WelcomeRecuit']
msgctxt "Interface.WelcomeRecuit"
msgid "Welcome Cadet"
msgstr "후보생님 환영합니다"

#: /Language/Interface/Record[Key='BasicConceptsDescription']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.BasicConceptsDescription"
msgid ""
"Welcome to the Lunar Training Base, Cadet. The ODA has approved your application, so let's improve your chances of surviving deployment to the Solar System. \n"
"Enter the training base through the airlock ahead."
msgstr ""
"달 훈련소에 온 걸 환영합니다, 훈련생님.\n"
"솔라 시스템 및 그 외 지역에 배치된 수천 명의 스테이션맨 중 한명이 되기 위해 실습 교육을 이수하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='WelcomeRecuitDisc']
msgctxt "Interface.WelcomeRecuitDisc"
msgid "Make your way into the training base."
msgstr "훈련소 안으로 들어가십시오."

#: /Language/Interface/Record[Key='ControlMovement-1']
msgctxt "Interface.ControlMovement-1"
msgid "{KEY:Forward}{KEY:Left}{KEY:Backward}{KEY:Right}"
msgstr "{KEY:Forward}{KEY:Left}{KEY:Backward}{KEY:Right}"

#: /Language/Interface/Record[Key='ControlMovementDisc']
msgctxt "Interface.ControlMovementDisc"
msgid "Movement"
msgstr "움직이기"

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration1T']
msgctxt "Interface.Narration1T"
msgid "Welcome Cadet"
msgstr "후보생님 환영합니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration1D']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.Narration1D"
msgid "Working and building under hazardous conditions, alone, far from home, a Stationeer needs many special skills. We're here to make sure you grasp the basics. Enter the training base through the airlock ahead."
msgstr "우주라는 위험한 조건하에서 일하고 건설하기 위해, 많은 특별한 기술을 필요로 합니다. 전방에 있는 에어록을 통해 훈련소로 들어가세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='EnterAreaT1']
msgctxt "Interface.EnterAreaT1"
msgid "Enter the airlock"
msgstr "에어락으로 들어가세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='ControlLeftClick']
msgctxt "Interface.ControlLeftClick"
msgid "{KEY:PrimaryAction}"
msgstr "{KEY:PrimaryAction}"

#: /Language/Interface/Record[Key='ControlLeftClickDisc']
msgctxt "Interface.ControlLeftClickDisc"
msgid "Interact"
msgstr "상호 작용"

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration2T']
msgctxt "Interface.Narration2T"
msgid "Airlock Controls"
msgstr "에어락 조작"

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration2D']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.Narration2D"
msgid ""
"Working and building under hazardous conditions far from home, a Stationeer needs many special skills. You also need to push buttons.\n"
"Press 'Cycle to interior' to enter the base."
msgstr "에어락으로 들어가려면, '주거 상태로 변경'을 클릭하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TrainingBaseDisc']
msgctxt "Interface.TrainingBaseDisc"
msgid "Enter the Training Base."
msgstr "훈련소로 들어가세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='OpenAirlock']
msgctxt "Interface.OpenAirlock"
msgid "Cycle airlock using console"
msgstr "콘솔을 사용하여 에어락 상태를 변경하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='ExitAreaT1']
msgctxt "Interface.ExitAreaT1"
msgid "Enter Testing Area"
msgstr "시험 구역으로 들어가세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration3T']
msgctxt "Interface.Narration3T"
msgid "Protocols"
msgstr "프로토콜"

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration3D']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.Narration3D"
msgid "Before the original Stationeers Handbook collapsed into a singularity, it established a central Stationeers protocol: Cadets have TWO hands, but should only do ONE thing at a time."
msgstr ""
"사고가 발생할 수도 있기때문에, 스테이셔니어의 핸드북에는 다음과 같은 프로토콜이 존재합니다.\n"
"훈련생들은 두 손을 가지고 있지만 한번에 한가지 일만 가능합니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='PickUpControlsDisc']
msgctxt "Interface.PickUpControlsDisc"
msgid "Interact"
msgstr "상호작용"

#: /Language/Interface/Record[Key='SwapControls']
msgctxt "Interface.SwapControls"
msgid "{KEY:SwapHands}"
msgstr "{KEY:SwapHands}"

#: /Language/Interface/Record[Key='SwapControlsDisc']
msgctxt "Interface.SwapControlsDisc"
msgid "Swap hands"
msgstr "손 교체"

#: /Language/Interface/Record[Key='Co-OrdinationDisc']
msgctxt "Interface.Co-OrdinationDisc"
msgid "Test your co-ordination by swapping items between hands."
msgstr "손에 들고있는 아이템들을 변경해가면서 교체 상태를 확인하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='PickUpT1']
msgctxt "Interface.PickUpT1"
msgid "Take welding torch from the crate"
msgstr "상자에서 용접 토치를 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SwapHandsT1']
msgctxt "Interface.SwapHandsT1"
msgid "Swap hands"
msgstr "손 교체"

#: /Language/Interface/Record[Key='PickUpT1 1']
msgctxt "Interface.PickUpT1 1"
msgid "Take wirecutters from the crate."
msgstr "상자에서 와이어커터를 꺼내세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SwapHandsT1 2']
msgctxt "Interface.SwapHandsT1 2"
msgid "Swap hands ... again"
msgstr "손을 한번더 교체하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration4T']
msgctxt "Interface.Narration4T"
msgid "The welder."
msgstr "용접공"

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration4D']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.Narration4D"
msgid "You could have been a juggler. But you signed up as a Stationeer, so you're going to juggle tools instead. Lots of them. Some must be activated first, with {KEY:SecondaryAction}."
msgstr "도구들 중 상당수는 'O'키 또는 우클릭을 눌러 먼저 활성화해야합니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='ActiveWilderDisc']
msgctxt "Interface.ActiveWilderDisc"
msgid "Activate the welding torch"
msgstr "용접 토치를 활성화하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TurnOnControls']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.TurnOnControls"
msgid "Toggle power"
msgstr "전원을 켜세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TurnOnControlsDisc']
msgctxt "Interface.TurnOnControlsDisc"
msgid "Toggle power on welding torch"
msgstr "용접 토치의 전원을 켜세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='WeilderOn']
msgctxt "Interface.WeilderOn"
msgid "Turn on welding torch"
msgstr "용접 토치를 켜세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='WeilderOff']
msgctxt "Interface.WeilderOff"
msgid "Turn off welding torch"
msgstr "용접 토치를 끄세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration5T']
msgctxt "Interface.Narration5T"
msgid "Letting Go"
msgstr "갑시다."

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration5D']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.Narration5D"
msgid ""
"So far, your hands are working fine. That's good, you'll need them. So let's try dropping and throwing.\n"
"Press {KEY:Drop} to drop items, or hold {KEY:Drop} to throw them."
msgstr "아이템을 버리려면 Q를 한번 누르고, 아이템을 던지려면 Q를 꾹 누르세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='DropItemT1 1']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.DropItemT1 1"
msgid "Drop tool in right hand"
msgstr "오른손에 있는것 버리기"

#: /Language/Interface/Record[Key='DropWireCutters']
msgctxt "Interface.DropWireCutters"
msgid "Drop or throw tool in your right hand"
msgstr "오른손에 도구를 떨구거나 던지세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='ThrowControls']
msgctxt "Interface.ThrowControls"
msgid "Hold {KEY:Drop}"
msgstr "{KEY:Drop} 꾹 누르기"

#: /Language/Interface/Record[Key='ThrowControlsDisc']
msgctxt "Interface.ThrowControlsDisc"
msgid "Throw item"
msgstr "아이템 던지기"

#: /Language/Interface/Record[Key='DropControls']
msgctxt "Interface.DropControls"
msgid "{KEY:Drop}"
msgstr "{KEY:Drop}"

#: /Language/Interface/Record[Key='DropControlsDisc']
msgctxt "Interface.DropControlsDisc"
msgid "Drop item"
msgstr "아이템 버리기"

#: /Language/Interface/Record[Key='PrecisionPLaceT1 1']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.PrecisionPLaceT1 1"
msgid "Precision place tool on table using {KEY:PrecisionPlace}"
msgstr "'T'키를 사용하여 도구를 테이블 위에 정밀하게 배치할 수 있습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration6T']
msgctxt "Interface.Narration6T"
msgid "The welder"
msgstr "용접기"

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration6D']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.Narration6D"
msgid "Sometimes, you'll need to put items down more carefully. They're ODA property. Try it using {KEY:PrecisionPlace}, and check your suit joints are working smoothly."
msgstr "가끔, 무언가를 더 조심히 내려놔야 할 때가 있을거에요. 그럴때는 'T'를 사용해보고, 슈트의 조인트가 부드럽게 작동하는지 확인하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='PrecisionPlaceControls']
msgctxt "Interface.PrecisionPlaceControls"
msgid "{KEY:PrecisionPlace}"
msgstr "{KEY:PrecisionPlace}"

#: /Language/Interface/Record[Key='PrecisionPlaceControlsDisc']
msgctxt "Interface.PrecisionPlaceControlsDisc"
msgid "Precision Place Mode"
msgstr "정밀 배치 모드"

#: /Language/Interface/Record[Key='PrecisionPlaceControlsPlace']
msgctxt "Interface.PrecisionPlaceControlsPlace"
msgid "{KEY:PrimaryAction}"
msgstr "{KEY:PrimaryAction}"

#: /Language/Interface/Record[Key='PrecisionPlaceControlsPlaceDisc']
msgctxt "Interface.PrecisionPlaceControlsPlaceDisc"
msgid "Place Item"
msgstr "아이템 배치"

#: /Language/Interface/Record[Key='PrecisionPlace']
msgctxt "Interface.PrecisionPlace"
msgid "Place welding torch on table using 'Precision place'"
msgstr "'정밀 배치'를 이용하여 용접 토치를 테이블 위에 올려놓으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration7T']
msgctxt "Interface.Narration7T"
msgid "Inventory systems"
msgstr "인벤토리 시스템"

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration7D']
msgctxt "Interface.Narration7D"
msgid ""
"We can't teach you everything, but we can ensure you've got the basics down: surviving in the Solar System is up to you.\n"
"Hold {KEY:MouseControl} to access your inventory, then click on a panel to open it."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='OpenToolControls']
msgctxt "Interface.OpenToolControls"
msgid "{KEY:MouseControl}"
msgstr "{KEY:MouseControl}"

#: /Language/Interface/Record[Key='OpenToolControlsDisc']
msgctxt "Interface.OpenToolControlsDisc"
msgid "Enable Mouse Cursor"
msgstr "마우스 커서 사용"

#: /Language/Interface/Record[Key='OpenToolbeltT1Disc']
msgctxt "Interface.OpenToolbeltT1Disc"
msgid "Open your toolbelt to access tools."
msgstr "도구 벨트를 열어 도구에 접근하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='OpenBackControls']
msgctxt "Interface.OpenBackControls"
msgid "{KEY:HelmetSlot}-{KEY:ToolBeltSlot}"
msgstr "{KEY:HelmetSlot}-{KEY:ToolBeltSlot}"

#: /Language/Interface/Record[Key='OpenBackControlsDisc']
msgctxt "Interface.OpenBackControlsDisc"
msgid "Open equipped slots"
msgstr "장착된 슬롯 열기"

#: /Language/Interface/Record[Key='GettingTheBelt']
msgctxt "Interface.GettingTheBelt"
msgid "Open your Tool Belt"
msgstr "도구 벨트 열기"

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration8T']
msgctxt "Interface.Narration8T"
msgid "UI windows"
msgstr "UI 창"

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration8D']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.Narration8D"
msgid ""
"As a Stationeer, there's never just 'one way' to achieve a goal: how you solve a problem is up to you. \n"
"That goes for your suit, too - try opening your inventory with numeric keys."
msgstr "스테이셔니어로서 목표를 달성하는 방법에는 여러가지 방법이 있습니다. 숫자 키로도 인벤토리를 여는것이 가능합니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='OpenBackPackDisc']
msgctxt "Interface.OpenBackPackDisc"
msgid "Open your Tool Belt"
msgstr "도구 벨트 열기"

#: /Language/Interface/Record[Key='OpenBackPack']
msgctxt "Interface.OpenBackPack"
msgid "Open your backpack."
msgstr "가방을 엽니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration9T']
msgctxt "Interface.Narration9T"
msgid "Inventory navigation."
msgstr "인벤토리 내비게이션"

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration9D']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.Narration9D"
msgid "Knowing where something is, and how to get it quick, makes all the difference: Inventory management saves lives. Start by dragging items into your hand from your inventory."
msgstr "물건을 옮기는 방법은 여러가지가 있습니다. 먼저 인벤토리의 아이템을 손으로 끌어다 놓으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='HoldMiningBeltT1Disc']
msgctxt "Interface.HoldMiningBeltT1Disc"
msgid "Drag mining belt from backpack into left hand"
msgstr "채굴용 벨트를 배낭에서 왼손으로 드래그하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='PickUpT1 2']
msgctxt "Interface.PickUpT1 2"
msgid "Drag mining belt from backpack into left hand"
msgstr "채굴용 벨트를 배낭에서 왼손으로 드래그하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='AltDragControls']
msgctxt "Interface.AltDragControls"
msgid "{KEY:MouseControl} + Drag"
msgstr "{KEY:MouseControl} + 드래그"

#: /Language/Interface/Record[Key='AltDragControlsDisc']
msgctxt "Interface.AltDragControlsDisc"
msgid "Interact with inventory."
msgstr "인벤토리와 상호 작용합니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='DropT1 2']
msgctxt "Interface.DropT1 2"
msgid "Drop or throw the mining belt"
msgstr "채굴 벨트를 버리거나 던지세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration10T']
msgctxt "Interface.Narration10T"
msgid "Inventory dragging"
msgstr "인벤토리 드래그"

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration10D']
msgctxt "Interface.Narration10D"
msgid ""
"As a Stationeer, you'll be picking things up a lot. The Solar System's a mess. That's just how it is.\n"
"Try dragging items from the world directly into your inventory."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='DragFromWorldT1Disc']
msgctxt "Interface.DragFromWorldT1Disc"
msgid "Drag mining belt from ground into backpack"
msgstr "채굴용 벨트를 배낭에서 땅으로 드래그하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='AltClickControls']
msgctxt "Interface.AltClickControls"
msgid "{KEY:MouseControl} + {KEY:PrimaryAction}"
msgstr "{KEY:MouseControl} + {KEY:PrimaryAction}"

#: /Language/Interface/Record[Key='AltClickControlsDisc']
msgctxt "Interface.AltClickControlsDisc"
msgid "Interact with mouse"
msgstr "마우스로 상호작용"

#: /Language/Interface/Record[Key='OpenMaskControls']
msgctxt "Interface.OpenMaskControls"
msgid "{KEY:Internals}"
msgstr "{KEY:Internals}"

#: /Language/Interface/Record[Key='OpenMaskControlsDisc']
msgctxt "Interface.OpenMaskControlsDisc"
msgid "Open helmet"
msgstr "헬멧 열기"

#: /Language/Interface/Record[Key='StationpediaToggleControls']
msgctxt "Interface.StationpediaToggleControls"
msgid "{KEY:Help}"
msgstr "{KEY:Help}"

#: /Language/Interface/Record[Key='StationpediaToggleControlsDisc']
msgctxt "Interface.StationpediaToggleControlsDisc"
msgid "Toggle Stationpedia"
msgstr "도움말 활성화하기"

#: /Language/Interface/Record[Key='QucikEquiptControls']
msgctxt "Interface.QucikEquiptControls"
msgid "Scroll wheel"
msgstr "스크롤 휠"

#: /Language/Interface/Record[Key='QucikEquiptControlsDisc']
msgctxt "Interface.QucikEquiptControlsDisc"
msgid "Select Inventory Slot"
msgstr "인벤토리 슬롯 선택"

#: /Language/Interface/Record[Key='QuickSelectItemControls']
msgctxt "Interface.QuickSelectItemControls"
msgid "{KEY:InventorySelect}"
msgstr "{KEY:InventorySelect}"

#: /Language/Interface/Record[Key='QuickSelectItemControlsDisc']
msgctxt "Interface.QuickSelectItemControlsDisc"
msgid "Interact with inventory"
msgstr "인벤토리와 상호작용"

#: /Language/Interface/Record[Key='DoubleClickingControls']
msgctxt "Interface.DoubleClickingControls"
msgid "{KEY:PrimaryAction} x2"
msgstr "{KEY:PrimaryAction} x2"

#: /Language/Interface/Record[Key='DoubleClickingControlsDisc']
msgctxt "Interface.DoubleClickingControlsDisc"
msgid "Interact with inventory"
msgstr "인벤토리와 상호작용"

#: /Language/Interface/Record[Key='SecondaryActionControls']
msgctxt "Interface.SecondaryActionControls"
msgid "(hold) {KEY:SecondaryAction}"
msgstr "{KEY:SecondaryAction}키를 꾹누르기"

#: /Language/Interface/Record[Key='SecondaryActionControlsDisc']
msgctxt "Interface.SecondaryActionControlsDisc"
msgid "Secondary Action"
msgstr "보조 행동"

#: /Language/Interface/Record[Key='ControlLeftClickBuildDisc']
msgctxt "Interface.ControlLeftClickBuildDisc"
msgid "Build Structure."
msgstr "구조물을 건축합니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='BuildControls']
msgctxt "Interface.BuildControls"
msgid "{KEY:SecondaryAction}"
msgstr "{KEY:SecondaryAction}"

#: /Language/Interface/Record[Key='BuildControlsDisc']
msgctxt "Interface.BuildControlsDisc"
msgid "Enter Build Mode."
msgstr "빌드 모드로 들어갑니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='UseItemControls']
msgctxt "Interface.UseItemControls"
msgid "Hold {KEY:SecondaryAction}"
msgstr "{KEY:SecondaryAction}키를 꾹 누르기"

#: /Language/Interface/Record[Key='UseItemControlsDisc']
msgctxt "Interface.UseItemControlsDisc"
msgid "Activate item"
msgstr "아이템 활성화"

#: /Language/Interface/Record[Key='UsePrimeControls']
msgctxt "Interface.UsePrimeControls"
msgid "Hold {KEY:PrimaryAction}"
msgstr "{KEY:PrimaryAction}키를 꾹 누르기"

#: /Language/Interface/Record[Key='UsePrimeControlsDisc']
msgctxt "Interface.UsePrimeControlsDisc"
msgid "Use item"
msgstr "아이템 사용"

#: /Language/Interface/Record[Key='JetpackInsert']
msgctxt "Interface.JetpackInsert"
msgid "Drag mining belt from ground into backpack"
msgstr "채굴용 벨트를 땅에서 가방으로 드래그하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration11T']
msgctxt "Interface.Narration11T"
msgid "Hot keys"
msgstr "단축키"

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration11D']
msgctxt "Interface.Narration11D"
msgid ""
"Until Asura Biomedia breeds a four-armed Stationeer, you're stuck with two hands. But there's quick ways to move items into them.\n"
"Use MOUSE WHEEL to select an item in an open UI window, then press 'F' to equip it."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='RoadFlareT1Disc']
msgctxt "Interface.RoadFlareT1Disc"
msgid "Use 'Hot Keys' to equip a road flare"
msgstr "'단축 키'를 이용해 로드플레어 장착"

#: /Language/Interface/Record[Key='GetRoadFlare']
msgctxt "Interface.GetRoadFlare"
msgid "Move road flare from backpack to left hand"
msgstr "로드 플레어를 배낭에서 왼손으로 이동시키세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='LightFlare']
msgctxt "Interface.LightFlare"
msgid "Activate road flare using Secondary Action"
msgstr "로드 플레어를 보조 행동을 이용해 활성화하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='DropT1 3']
msgctxt "Interface.DropT1 3"
msgid "Drop roadflare using 'Q'"
msgstr "로드플레어를 'Q'로 버리기"

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration12T']
msgctxt "Interface.Narration12T"
msgid "Items in items"
msgstr "아이템 안의 아이템"

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration12D']
msgctxt "Interface.Narration12D"
msgid ""
"Stationeer equiment is designed for durability and ease of fabrication, not good looks.\n"
"Many of them, like powered tools, contain items like batteries or gas canisters."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='ChildOnSlotOpenDisc']
msgctxt "Interface.ChildOnSlotOpenDisc"
msgid "Open the mining belt in your backpack."
msgstr "채굴용 벨트를 배낭에서 엽니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='OpeningTheMininngBelt']
msgctxt "Interface.OpeningTheMininngBelt"
msgid "Open mining belt"
msgstr "채굴용 벨트 열기"

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration13T']
msgctxt "Interface.Narration13T"
msgid "Insert batteries"
msgstr "배터리 넣기"

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration13D']
msgctxt "Interface.Narration13D"
msgid ""
"Everything costs something and, far from home, you need to guard your resources carefully.\n"
"With many devices, resources like batteries and fuel can be removed and recharged."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='ReplaceBattT1Disc']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.ReplaceBattT1Disc"
msgid "Add battery from crate to mining drill"
msgstr "상자에서 배터리를 꺼내 채굴용 벨트에 추가하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='ChangePowerCell']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.ChangePowerCell"
msgid "Add battery from crate to mining drill"
msgstr "상자에서 배터리를 꺼내 채굴용 벨트에 추가하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration14T']
msgctxt "Interface.Narration14T"
msgid "Merging stacks"
msgstr "스택 합치기"

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration14D']
msgctxt "Interface.Narration14D"
msgid "They call it 'space', but don't be fooled: there's never enough room. Luckily, many items can be merged into stacks."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='MergeFramesT1Disc']
msgctxt "Interface.MergeFramesT1Disc"
msgid "Merge the frames, by dragging one stack onto the other."
msgstr "한 스택을, 다른 스택으로 드래그하여 합칠 수 있습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='Merege de frames']
msgctxt "Interface.Merege de frames"
msgid "Merge two stacks of iron frames in the crate"
msgstr "상자에 두 철제 프레임의 스택을 합칩니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration15T']
msgctxt "Interface.Narration15T"
msgid "Close UI with `"
msgstr "`키를 눌러 UI 닫기"

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration15D']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.Narration15D"
msgid "If your HUD gets a little busy, you can shut inventory windows by clicking the X, or pressing ` to close all windows."
msgstr "인벤토리 창을 닫으려면 X를 클릭하거나 `키를 눌러 모든 창을 닫을 수 있습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='CloseAllUIT1Disc']
msgctxt "Interface.CloseAllUIT1Disc"
msgid "Close all open UI windows"
msgstr "열려져 있는 모든 창 닫기"

#: /Language/Interface/Record[Key='CloseUITask']
msgctxt "Interface.CloseUITask"
msgid "Close all open UI windows"
msgstr "열려져 있는 모든 창 닫기"

#: /Language/Interface/Record[Key='ControlCloseUI']
msgctxt "Interface.ControlCloseUI"
msgid "{KEY:HideAllWindows}"
msgstr "{KEY:HideAllWindows}"

#: /Language/Interface/Record[Key='ControlCloseUIDisc']
msgctxt "Interface.ControlCloseUIDisc"
msgid "Close all open UI windows"
msgstr "열려져 있는 모든 창 닫기"

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration16T']
msgctxt "Interface.Narration16T"
msgid "Section B"
msgstr "섹션 B"

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration16D']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.Narration16D"
msgid ""
"The ODA assessment panel are satisfied you're not an imminent threat to yourself. Good work, Cadet.\n"
"Move to the next area of the training base for Part II - reviewing the basics of building."
msgstr ""
"잘하셨어요, 훈련생님.\n"
"훈련소의 다음 구역으로 이동하여 건축의 기초를 검토하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='EnterAreaT1Disc']
msgctxt "Interface.EnterAreaT1Disc"
msgid "Move to Section B of the training base."
msgstr "훈련소의 섹션 B로 이동하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='EnterAreaT3']
msgctxt "Interface.EnterAreaT3"
msgid "Enter the next airlock"
msgstr "다음 에어록으로 들어가세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration17T']
msgctxt "Interface.Narration17T"
msgid "Section B"
msgstr "섹션 B"

#: /Language/Interface/Record[Key='ControlJetpackToggle']
msgctxt "Interface.ControlJetpackToggle"
msgid "{KEY:Jetpack}"
msgstr "{KEY:Jetpack}"

#: /Language/Interface/Record[Key='ControlJetpackToggleDisc']
msgctxt "Interface.ControlJetpackToggleDisc"
msgid "Toggle Jetpack Power"
msgstr "제트팩 전원을 켜세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='ControlJetpackAsendMovement']
msgctxt "Interface.ControlJetpackAsendMovement"
msgid "{KEY:Ascend}"
msgstr "{KEY:Ascend}"

#: /Language/Interface/Record[Key='ControlJetpackAsendMovementDisc']
msgctxt "Interface.ControlJetpackAsendMovementDisc"
msgid "Ascend"
msgstr "상승"

#: /Language/Interface/Record[Key='ControlJetpackDesendMovement']
msgctxt "Interface.ControlJetpackDesendMovement"
msgid "{KEY:Descend}"
msgstr "{KEY:Descend}"

#: /Language/Interface/Record[Key='ControlJetpackDesendMovementDisc']
msgctxt "Interface.ControlJetpackDesendMovementDisc"
msgid "Descend"
msgstr "하강"

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration17D']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.Narration17D"
msgid ""
"In this phase of testing, you'll either master basic building skills, or run out of air.\n"
"The construction area is too high to reach, so let's test your jetpack."
msgstr ""
"이 시험 단계를 완료하려면 기본적인 건축 기술을 보여줘야합니다.\n"
"건설 구역이 높기때문에 제트팩을 사용해야 합니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration18T']
msgctxt "Interface.Narration18T"
msgid "Frames"
msgstr "틀"

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration18D']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.Narration18D"
msgid ""
"Simple to build and easy to pressurize, iron frames are the foundation of any Stationeer structure.\n"
"Pick up frames, right click to enter build mode, then left click to place."
msgstr ""
"틀은 모든 건축물의 기초가 됩니다.\n"
"틀을 줍고, 우클릭으로 건축 모드에 들어가세요, 그리고 좌클릭으로 배치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='BuildTheFrames']
msgctxt "Interface.BuildTheFrames"
msgid "Use iron sheets and welder to complete frames"
msgstr "철판과 용접기를 이용하여 틀을 완성하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration19T']
msgctxt "Interface.Narration19T"
msgid "Frames"
msgstr "틀"

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration19D']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.Narration19D"
msgid ""
"Most Stationeer constructions have several stages. Complete the frames and make them airtight by welding iron sheets onto them.\n"
"You'll need a welder in your active hand, iron sheets in the other."
msgstr ""
"철판을 새틀에 용접하여 베이스를 완성합니다.\n"
"한 손에는 용접기를, 다른 한손에는 철판을 들고있어야 합니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='PickUpT1 9']
msgctxt "Interface.PickUpT1 9"
msgid "Take Iron Frames from crate"
msgstr "철 틀을 상자에서 꺼내세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='BuildFrameT1Disc']
msgctxt "Interface.BuildFrameT1Disc"
msgid "Complete the unfinished roof using iron sheets."
msgstr "철판을 사용하여 미완성 된 지붕을 완성하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='IronFrameBuildTaskT1']
msgctxt "Interface.IronFrameBuildTaskT1"
msgid "Build frame #1 in highlighted spot above."
msgstr "위의 강조 표시된 지점에서 틀 #1을(를) 빌드하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='IronFrameBuildTaskT2']
msgctxt "Interface.IronFrameBuildTaskT2"
msgid "Build frame #2 in highlighted spot above."
msgstr "위의 강조 표시된 지점에서 틀 #2을(를) 빌드하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='PickUpT1 4']
msgctxt "Interface.PickUpT1 4"
msgid "Take iron sheets from crate"
msgstr "철 판을 상자에서 꺼내세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='UsePrimeControlsBuildDisc']
msgctxt "Interface.UsePrimeControlsBuildDisc"
msgid "Construct"
msgstr "건설"

#: /Language/Interface/Record[Key='FinsihFramesT1Disc']
msgctxt "Interface.FinsihFramesT1Disc"
msgid "Equip the welder and steel sheets from the crate, to complete the training base."
msgstr "용접기와 강철판을 상자에서 장착하고 훈련소를 완성하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='FillingWithAirT1Disc']
msgctxt "Interface.FillingWithAirT1Disc"
msgid "Fill the base with breathable atmosphere."
msgstr "기지에서 숨을 쉴 수 있게 공기를 채우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='OpenTheAPCPanel']
msgctxt "Interface.OpenTheAPCPanel"
msgid "Open the APC with crowbar from crate"
msgstr "APC를 빠루로 여세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TurnOnAPC']
msgctxt "Interface.TurnOnAPC"
msgid "Turn on the APC"
msgstr "APC를 켜세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TurningOnTheOXygen']
msgctxt "Interface.TurningOnTheOXygen"
msgid "Wait for external pressure to reach 60kPa."
msgstr "외부 압력이 60kPa에 도달할 때까지 기다리세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='OpenHelmT1Disc']
msgctxt "Interface.OpenHelmT1Disc"
msgid "Open your suit helmet."
msgstr "슈트 헬멧을 여세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='OpenHelmT1Task']
msgctxt "Interface.OpenHelmT1Task"
msgid "Unlock helmet"
msgstr "헬멧의 잠금을 해제하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='OpenHelmT2Task']
msgctxt "Interface.OpenHelmT2Task"
msgid "Open helmet"
msgstr "헬멧을 여세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration20T']
msgctxt "Interface.Narration20T"
msgid "Frames"
msgstr "틀"

#: /Language/Interface/Record[Key='FinishFrameT1']
msgctxt "Interface.FinishFrameT1"
msgid "Finish frames: iron sheets + welding torch (active hand)"
msgstr "틀 완성: 철판 + 용접 토치(현재 손)"

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration20D']
msgctxt "Interface.Narration20D"
msgid ""
"The base is now airtight, so you can add atmosphere. Activate the area power controller (APC) to turn on the active vents, and start airflow into the room.\n"
"Monitor the external pressure on your status panel."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration21T']
msgctxt "Interface.Narration21T"
msgid "Final phase"
msgstr "마지막 단계"

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration21D']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.Narration21D"
msgid ""
"Alright, Cadet, you've nearly finished Phase I of Stationeers Practical Testing.\n"
"If you want to learn more, consult the Stationpedia by pressing F1."
msgstr ""
"기본적인 능력 시험이 거의 끝났습니다, 훈련생님.\n"
"이 기술들을 검토하려면 F1을 눌러 도움말 메뉴를 연 후 기본 컨트롤 페이지에 들어가세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration22T']
msgctxt "Interface.Narration22T"
msgid "Final phase"
msgstr "마지막 단계"

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration22D']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.Narration22D"
msgid ""
"Alright, Cadet, you've nearly finished Phase I of Stationeers Practical Testing.\n"
"If you want to learn more, consult the Stationpedia by pressing F1. Once you've read up close the Stationpedia. You'll be doing more testing soon, but for now, make yourself at home. \n"
"Take off your suit and place it in a storage locker."
msgstr ""
"곧 더 많은 시험을 봐야하니 푹 쉬시길 바랍니다.\n"
"슈트를 벗고 보관함에 넣어두세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='GettingHelp']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.GettingHelp"
msgid "Open Stationpedia, and navigate to the 'Personal' tab."
msgstr "도움말을 열고, '시작하기'로 이동하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='GettingHelpClose']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.GettingHelpClose"
msgid "Close the Stationpedia"
msgstr "{LINK:Home;Stationpedia}를 닫으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration23T']
msgctxt "Interface.Narration23T"
msgid "Final phase"
msgstr "마지막 단계"

#: /Language/Interface/Record[Key='Narration23D']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.Narration23D"
msgid ""
"Excellent, Cadet. That's the last step of Phase I. The ODA will be relieved you survived this far.\n"
"Press the blue 'Complete' button to transmit your results to Stationeer Command."
msgstr ""
"훌륭합니다, 훈련생님! 이것이 실기 테스트 1 단계의 마지막 단계입니다.\n"
"주황색의 '완료' 버튼을 눌러 결과를 스테이셔니어 커맨드로 전송하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='HangUpSuitT1Disc']
msgctxt "Interface.HangUpSuitT1Disc"
msgid "Drag your suit into the storage locker."
msgstr "슈트를 보관함으로 드래그하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='HangHelm']
msgctxt "Interface.HangHelm"
msgid "Drag space helmet onto suit storage"
msgstr "우주복 헬멧을 보관함에 드래그하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='HangSuit']
msgctxt "Interface.HangSuit"
msgid "Drag suit onto suit storage"
msgstr "슈트를 보관함에 드래그하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='HangPack']
msgctxt "Interface.HangPack"
msgid "Drag backpack onto suit storage"
msgstr "가방을 슈트 보관함에 드래그하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='JetpackOn']
msgctxt "Interface.JetpackOn"
msgid "Turn on jetpack"
msgstr "제트팩을 켜세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='JetpackOff']
msgctxt "Interface.JetpackOff"
msgid "Turn off jetpack"
msgstr "제트팩을 끄세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='JetpackT1Disc']
msgctxt "Interface.JetpackT1Disc"
msgid "Test your jetpack controls."
msgstr "제트팩 조작을 테스트합니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='PickUpT1 6']
msgctxt "Interface.PickUpT1 6"
msgid "Pick up welder from table"
msgstr "용접기를 테이블에서 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='FillOutPaperworkT1Disc']
msgctxt "Interface.FillOutPaperworkT1Disc"
msgid "Press big blue button to transmit results."
msgstr "결과를 전송하려면 큰 파란 버튼을 클릭하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='OnButtonPressTaskT1']
msgctxt "Interface.OnButtonPressTaskT1"
msgid "Press 'Confirm' button to end test"
msgstr "시험을 종료하려면 '확인' 버튼을 눌러주세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='UIBasicsEndDescription']
msgctxt "Interface.UIBasicsEndDescription"
msgid "Congratulations. Your results have been received by Stationeer Command of the Offworld Development Agency."
msgstr "축하합니다. 귀하의 결과는 오프월드 개발 기관의 스테이셔니어 커맨드에 전송되었습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='Dropflare']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.Dropflare"
msgid "Drop the flare in your right hand"
msgstr "오른손에 도구를 떨구거나 던지세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='NarrationClose']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.NarrationClose"
msgid "Close Narration Panel"
msgstr "{LINK:Home;Stationpedia}를 닫으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='01TutorialUIBasics']
msgctxt "Interface.01TutorialUIBasics"
msgid "Basic UI"
msgstr "기본 UI"

#: /Language/Interface/Record[Key='UIBasicsDescription']
msgctxt "Interface.UIBasicsDescription"
msgid "Welcome to the Academy, Cadet! It's time to teach you the basics of becoming a Stationeer! In our first lesson, we'll cover the basics of UI and controls."
msgstr "아카데미에 오신것을 환영합니다, 훈련생님! 스테이셔니어가 되기 위한 기본적인 사항들을 알려드리겠습니다! 첫 번째 강의에서는 기본적인 UI와 조작법을 알려드리겠습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialMouseControls']
msgctxt "Interface.TutorialMouseControls"
msgid "Where's My Cursor?"
msgstr "마우스 커서가 어디있나요?"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialMouseControlsDescription']
msgctxt "Interface.TutorialMouseControlsDescription"
msgid "Let's get started. Our first task is to take a quick look at the Stationpedia. When you're done, close the Stationpedia using {KEY:Help} or hold the {KEY:MouseControl} key and move the mouse cursor."
msgstr "시작하겠습니다. 첫 번째 작업은 도움말을 빠르게 확인하는 것입니다. 완료되면 {KEY:Help} 키를 누르거나 {KEY:MouseControl} 키를 꾹 눌러 마우스 커서를 움직여 창을 닫으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialMouseControlsTask1']
msgctxt "Interface.TutorialMouseControlsTask1"
msgid "Close the {LINK:Home;Stationpedia}"
msgstr "{LINK:Home;Stationpedia}을(를) 닫으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='AlertSystem']
msgctxt "Interface.AlertSystem"
msgid "ALERT"
msgstr "경고"

#: /Language/Interface/Record[Key='AlertSystemDescription']
msgctxt "Interface.AlertSystemDescription"
msgid "Incoming Alert!!!"
msgstr "경고가 뜹니다!!!"

#: /Language/Interface/Record[Key='DisplayAlert1']
msgctxt "Interface.DisplayAlert1"
msgid ""
"Cadet, we've detected an imminent malfunction! A virus is attacking your helmet controls!\n"
"Press the {KEY:Internals} key to close your helmet if it opens.\n"
"Close this message using the {KEY:MouseControl} key to enable the mouse."
msgstr ""
"훈련생님, 이번에는 헬멧에 긴급 상황이 발생했을 때를 대비한 헬멧 조작법을 알려드리겠습니다.\n"
"{KEY:Internals} 키를 눌러 헬멧이 열렸을 시 닫을 수 있습니다. \n"
"{KEY:MouseControl} 키를 꾹 눌러 마우스를 활성화 한 상태에서 이 창을 닫아주세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialUIControls']
msgctxt "Interface.TutorialUIControls"
msgid "Closing helmet "
msgstr "헬멧을 닫으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='ALTTask1']
msgctxt "Interface.ALTTask1"
msgid "Close Alert"
msgstr "경고를 닫으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialUIControlsDescription']
msgctxt "Interface.TutorialUIControlsDescription"
msgid "As a human, you cannot survive on non-oxygen planets without a suit, or a base with a breatheable atmosphere. Be sure to close and lock your helmet to avoid accidental death."
msgstr "인간은 산소가 없는 공간에서 생존할 수 없습니다. 사고로 인한 사망을 방지하려면 헬멧을 닫고 잠그시길 바랍니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialUIControlsTask']
msgctxt "Interface.TutorialUIControlsTask"
msgid "Open your helmet UI with {KEY:HelmetSlot} or use the {KEY:MouseControl} key to interact with your {SLOT:Helmet}."
msgstr "헬멧 메뉴를 {KEY:HelmetSlot} 키를 눌러 열거나 {KEY:MouseControl} 키를 꾹 눌러 마우스를 띄운 상태에서 {SLOT:Helmet} 슬롯을 클릭하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialUIControlsTask1']
msgctxt "Interface.TutorialUIControlsTask1"
msgid "Close your helmet with {KEY:Internals}"
msgstr "{KEY:Internals}키를 눌러 헬멧을 닫으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialUIControlsTask2']
msgctxt "Interface.TutorialUIControlsTask2"
msgid "Be sure to lock your helmet to prevent it happening again. Hold the {KEY:MouseControl} key and click the Lock Mask option on the helmet menu."
msgstr "다시는 이런 문제가 발생하지 않도록 헬멧을 잠그세요, {KEY:MouseControl} 키를 꾹 누른 상태로 마우스를 활성화하고 그대로 헬멧 메뉴를 열고 마스크 잠금 버튼을 누르세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='AlertSystem2']
msgctxt "Interface.AlertSystem2"
msgid "ALERT"
msgstr "경고"

#: /Language/Interface/Record[Key='ALTTask2']
msgctxt "Interface.ALTTask2"
msgid "Close Alert"
msgstr "경고를 닫으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='AlertSystemDescription2']
msgctxt "Interface.AlertSystemDescription2"
msgid "Incoming Alert!!!"
msgstr "경고가 뜹니다!!!"

#: /Language/Interface/Record[Key='DisplayAlert2']
msgctxt "Interface.DisplayAlert2"
msgid ""
"Cadet, your suit's control system still appears to be infected with a virus. We are working on it now,\n"
"but it's attacking your suit's pressure and temperature controls. \n"
"Close this message using the {KEY:MouseControl} key to enable the mouse."
msgstr ""
"훈련생님, 이번에는 슈트의 압력 조절 및 온도를 조절하는 방법을 알려드리겠습니다.\n"
"{KEY:MouseControl} 키를 꾹 눌러 마우스를 활성화 한 상태에서 이 창을 닫아주세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialSuitControls']
msgctxt "Interface.TutorialSuitControls"
msgid "Is It Cold Out Here?"
msgstr "여기가 춥나요?"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialSuitControlsDescription']
msgctxt "Interface.TutorialSuitControlsDescription"
msgid "Open your suit controls with {KEY:SuitSlot} or click the suit icon at left with the {KEY:MouseControl} key. Adjust your suit's internal pressure and temperature using the controls in the suit menu."
msgstr "{KEY:SuitSlot} 키를 눌러 슈트 메뉴를 열거나 {KEY:MouseControl} 키를 눌러 커서를 띄워 슈트 아이콘을 클릭하여 슈트 메뉴를 열어주세요. 그 후 슈트 메뉴의 컨트롤을 사용하여 슈트 내부의 압력과 온도를 조절하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialSuitControlsTask']
msgctxt "Interface.TutorialSuitControlsTask"
msgid "Open your Suit UI with {KEY:SuitSlot}"
msgstr "{KEY:SuitSlot} 키를 눌러 슈트 메뉴를 열어주세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialSuitControlsTask1']
msgctxt "Interface.TutorialSuitControlsTask1"
msgid "Change your suit's temperature to 22 degrees: hold the {KEY:MouseControl} key for mouse control and click on the 'Temperature Up' option."
msgstr "슈트의 온도를 22 도로 맞추세요: {KEY:MouseControl} 키를 꾹 눌러 커서를 띄우고 '온도 상승' 버튼을 클릭하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialSuitControlsTask2']
msgctxt "Interface.TutorialSuitControlsTask2"
msgid "Change your suit's internal pressure to 45 pascals by clicking on the Pressure Up option."
msgstr "'압력 상승' 버튼을 클릭하여 슈트의 내부 압력을 45 파스칼로 맞춰주세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='ReplaceingSuititems']
msgctxt "Interface.ReplaceingSuititems"
msgid "Life Support Items"
msgstr "생명 유지 아이템"

#: /Language/Interface/Record[Key='ReplaceingSuititemsDescription']
msgctxt "Interface.ReplaceingSuititemsDescription"
msgid "We've almost cleared the virus! However, it has damaged some of your suit's life support equipment. Let's replace them now. We've been granted access to a supply crate. It should have the items you need for basic survival: a battery to power life support systems, and a carbon filter to remove any carbon from your internal atmosphere."
msgstr "현재 당신의 생명유지 장치는 배터리가 부족하며 탄소 필터의 내구도가 0%입니다. 이를 상자에서 찾아 교체하세요. "

#: /Language/Interface/Record[Key='ReplaceingSuititemsTask1']
msgctxt "Interface.ReplaceingSuititemsTask1"
msgid "Replace your battery to power life support. Alternatively, drag the item directly from the crate into the suit slot that contains the empty battery."
msgstr "생명 유지 장치의 배터리를 교체하세요. 상자에서 슈트 슬롯의 빈 배터리가 들어있는 부분으로 배터리를 드래그 하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='ReplaceingSuititemsTask2']
msgctxt "Interface.ReplaceingSuititemsTask2"
msgid "Add a filter to your suit. Click on the CO2 filter in the crate to move it to your hands. Then move it to your suit by holding the {KEY:MouseControl} key and dragging it over the used CO2 filter, then dropping it into that slot."
msgstr "필터를 슈트에 추가하세요. CO2 필터를 드래그하여 손에다 놓고, {KEY:MouseControl} 키를 꾹 눌러 커서를 띄운 상태로 내구도가 다 달은 CO2 필터에 드래그하여 교체하세요 ."

#: /Language/Interface/Record[Key='DisplayAlert3']
msgctxt "Interface.DisplayAlert3"
msgid ""
"Virus Eradicated. Good work, Cadet! \n"
"Remember, you can close all open UI windows quickly with the {KEY:HideAllWindows} key, or close each window individually by clicking the corresponding slot number for each window."
msgstr ""
"훌륭합니다, 훈련생님!\n"
"{KEY:HideAllWindows} 키를 눌러 모든 창을 닫거나 각 슬롯 키를 눌러 하나씩 닫을 수도 있습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='CloseingUIs']
msgctxt "Interface.CloseingUIs"
msgid "Closing the menus"
msgstr "메뉴를 닫아주세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='CloseingUIsDescription']
msgctxt "Interface.CloseingUIsDescription"
msgid "Now for the final step. Lets clean up the UI windows."
msgstr "이제 마지막 단계입니다. 모든 창을 닫아주세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='ALTTask3']
msgctxt "Interface.ALTTask3"
msgid "Close the Alert"
msgstr "경고를 닫으세요"

#: /Language/Interface/Record[Key='CloseingUIstask1']
msgctxt "Interface.CloseingUIstask1"
msgid "Close all the UIs with the {KEY:HideAllWindows} key."
msgstr "{KEY:HideAllWindows} 키를 눌러 모든 UI를 닫으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='CloseingUIstask2']
msgctxt "Interface.CloseingUIstask2"
msgid "If you have any remaining items in your hands, drop them with the {KEY:Drop} key. To swap hands use the {KEY:SwapHands} key."
msgstr "손에 남아있는 아이템이 있을 경우, {KEY:Drop} 키를 눌러 버리세요. 손 변경은 {KEY:SwapHands} 키를 눌러 할 수 있습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='02BasicStructureBuilding']
msgctxt "Interface.02BasicStructureBuilding"
msgid "Basic Structure Building"
msgstr "구조물 건축의 기본"

#: /Language/Interface/Record[Key='BasicStructureBuildingDescription']
msgctxt "Interface.BasicStructureBuildingDescription"
msgid "In this lesson, we'll teach you how to build a basic platform to use as your first base. The materials used in this tutorial will be found upon entering any new world."
msgstr "이 강의에서는, 첫번째 베이스로 사용할 수 있는 일반적인 플랫폼에 대해 알려드리겠습니다. 이 튜토리얼에 사용된 재료는 나중에 새로운 월드에 참여하시면 발견할 수 있습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialThetoolbelt']
msgctxt "Interface.TutorialThetoolbelt"
msgid "Total Tools"
msgstr "전체 도구"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialThetoolbeltDescription']
msgctxt "Interface.TutorialThetoolbeltDescription"
msgid "The {SLOT:Belt} is one of your most important storage places. It holds the tools you need to build and deconstruct things. "
msgstr "{SLOT:Belt} 는 중요한 저장 공간 중 하나입니다. 여기에는 물건을 해체하고 건축하기 위한 도구들이 들어있습니다. "

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialThetoolbeltTask1']
msgctxt "Interface.TutorialThetoolbeltTask1"
msgid "Let's opening it up. Press and hold the {KEY:MouseControl} key and click on the {SLOT:Belt}, or press the {KEY:ToolBeltSlot} key."
msgstr "열어보겠습니다. {KEY:MouseControl} 키를 꾹 눌러 커서를 띄운 후 {SLOT:Belt} 슬롯을 클릭하거나 {KEY:ToolBeltSlot} 키를 누르세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialThetoolbeltTask2']
msgctxt "Interface.TutorialThetoolbeltTask2"
msgid "Now, grab the welding torch. Hold the {KEY:MouseControl} key and drag the welding torch from the {SLOT:Belt} into your right-hand slot."
msgstr "이제, 용접 토치를 잡으세요. {KEY:MouseControl} 키를 꾹 눌러 커서를 띄운 후 용접 토치를 드래그하여 {SLOT:Belt} 에서 오른손에 넣어주세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialWhatAreFrames']
msgctxt "Interface.TutorialWhatAreFrames"
msgid "What are frames?"
msgstr "틀이 무엇인가요?"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialWhatAreFramesDescription']
msgctxt "Interface.TutorialWhatAreFramesDescription"
msgid "Good job, Cadet. Let’s start building a base."
msgstr "훌륭합니다, 훈련생님. 베이스 건축을 시작하겠습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialWhatAreFramesTask1']
msgctxt "Interface.TutorialWhatAreFramesTask1"
msgid "Press the {KEY:SwapHands} key to swap your active hand, then move over to the nearby crate. Pick up {THING:ItemIronFrames} from the crate with your left hand."
msgstr "{KEY:SwapHands} 키를 눌러 빈손으로 변경 후, 상자 근처에 가서 {THING:ItemIronFrames} 아이템을 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialWhatAreFramesTask2']
msgctxt "Interface.TutorialWhatAreFramesTask2"
msgid "Now that you have a basic idea of how to use the UI, lets try some basic building. Go over to the highlighted area with the frames in your active hand. Tap {KEY:SecondaryAction} to enable the cursor and hold down the {KEY:PrimaryAction} button until it completes."
msgstr ""
"이제 UI를 사용하는 방법에 대해 배우셨으니, 기본 건축 기술을 사용해보세요. 위에 강조 표시된 지점으로 틀을 손에 들고가세요. \n"
"{KEY:SecondaryAction} 키를 눌러 커서를 활성화하고 완료될 때까지 {KEY:PrimaryAction} 키를 꾹 누르세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialCompletingFrames']
msgctxt "Interface.TutorialCompletingFrames"
msgid "Completing Frames"
msgstr "틀 완성하기"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialCompletingFramesDescription']
msgctxt "Interface.TutorialCompletingFramesDescription"
msgid "Currently, our {THING:ItemIronFrames} are not airtight. To complete the {THING:ItemIronFrames} we need to weld iron sheets onto it. If you haven't already, tap {KEY:SecondaryAction} button to remove the cursor object from the screen."
msgstr ""
"현재, {THING:ItemIronFrames} 은(는) 겉에 테두리만 잡히고 내용물이 없습니다, 이를 완료하려면 철판을 사용해 용접해야합니다.\n"
"아직 설치하지 않은 경우 {KEY:SecondaryAction} 을 눌러 화면에서 커서 오브젝트를 띄우거나 지울 수 있습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialCompletingFramesTask1']
msgctxt "Interface.TutorialCompletingFramesTask1"
msgid "Go back to the crate and swap the frames for {THING:ItemIronSheets} by pressing {KEY:PrimaryAction} button while holding the {THING:ItemIronFrames}."
msgstr "상자로 돌아가서 {THING:ItemIronFrames} 을 들고 있는 상태로 {KEY:PrimaryAction} 키를 눌러 {THING:ItemIronSheets} 으로 변경하세요. "

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialCompletingFramesTask2']
msgctxt "Interface.TutorialCompletingFramesTask2"
msgid "Return to your placed frames and equip the {THING:ItemWeldingTorch} from your ToolBelt. Turn it on with {KEY:ToggleHandPower} key, then hold {KEY:PrimaryAction} button to build the frame until complete. You must be holding {THING:ItemIronSheets} in your other hand to do this. Note: Don't forget to turn off the {THING:ItemWeldingTorch} when you're done by pressing the {KEY:ToggleHandPower} key."
msgstr "배치된 틀로 돌아가 {THING:ItemWeldingTorch}를 도구 벨트에서 꺼내 장착하세요. 그 후 {KEY:ToggleHandPower} 키를 눌러 용접기의 전원을 켜고, 틀이 완성되기까지 {KEY:PrimaryAction}키를 꾹 눌러주세요. 이 작업을 수행하려면 다른 손에 {THING:ItemIronSheets}이 있어야합니다. 참고 : 작업이 끝난 후 {KEY:ToggleHandPower} 키를 눌러 용접기를 다시 꺼줘야합니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialCompletingFramesTask3']
msgctxt "Interface.TutorialCompletingFramesTask3"
msgid "Finish the {THING:ItemIronFrames} by continuing to wield it."
msgstr "{THING:ItemIronFrames} 을 계속 용접하여 완성하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDoingitOnYourOwn']
msgctxt "Interface.TutorialDoingitOnYourOwn"
msgid "Doing it on your own"
msgstr "혼자서 한번 해보기"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDoingitOnYourOwnDescription']
msgctxt "Interface.TutorialDoingitOnYourOwnDescription"
msgid ""
"Well done, Cadet! Now that you've built your first frame, use what you’ve learned to build more {THING:ItemIronFrames} in the highlighted areas. \n"
"            \n"
"Hint: If you fall into a frame and get stuck, activate your Jetpack using the {KEY:Jetpack} key and fly out. Disable it with the same key."
msgstr ""
"잘하셨습니다, 훈련생님! 이제 첫 번째 틀을 배치했으므로 배운 내용을 사용하여 강조 표시된 지점에서 {THING:ItemIronFrames}을 더 배치하세요.\n"
"\n"
"힌트 : 틀에 빠져 움직일 수 없는 경우 {KEY:Jetpack} 키를 눌러 빠져나오세요. 동일한 키를 눌러 다시 끌 수 있습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDoingitOnYourOwnTask1']
msgctxt "Interface.TutorialDoingitOnYourOwnTask1"
msgid "Place Frame 1."
msgstr "틀을 배치하세요 - 1"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDoingitOnYourOwnTask2']
msgctxt "Interface.TutorialDoingitOnYourOwnTask2"
msgid "Place Frame 2."
msgstr "틀을 배치하세요 - 2"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDoingitOnYourOwnTask3']
msgctxt "Interface.TutorialDoingitOnYourOwnTask3"
msgid "Place Frame 3."
msgstr "틀을 배치하세요 - 3"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDoingitOnYourOwnTask4']
msgctxt "Interface.TutorialDoingitOnYourOwnTask4"
msgid "Place Frame 4."
msgstr "틀을 배치하세요 - 4"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDoingitOnYourOwnTask5']
msgctxt "Interface.TutorialDoingitOnYourOwnTask5"
msgid "Place Frame 5."
msgstr "틀을 배치하세요 - 5"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDoingitOnYourOwnTask6']
msgctxt "Interface.TutorialDoingitOnYourOwnTask6"
msgid "Place Frame 6."
msgstr "틀을 배치하세요 - 6"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDoingitOnYourOwnTask7']
msgctxt "Interface.TutorialDoingitOnYourOwnTask7"
msgid "Place Frame 7."
msgstr "틀을 배치하세요 - 7"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDoingitOnYourOwnpt2']
msgctxt "Interface.TutorialDoingitOnYourOwnpt2"
msgid "Doing it on your own part 2."
msgstr "혼자서 한번 해보기 2"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDoingitOnYourOwnpt2Description']
msgctxt "Interface.TutorialDoingitOnYourOwnpt2Description"
msgid "Well done! Now, finish them off with the {THING:ItemWeldingTorch} and some {THING:ItemIronSheets} from the orange crate."
msgstr "잘하셨습니다! 이제, 오렌지 색 상자에 있는 약간의 {THING:ItemIronSheets}과 {THING:ItemWeldingTorch}를 이용하여 완성하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDoingitOnYourOwnpt2Task1']
msgctxt "Interface.TutorialDoingitOnYourOwnpt2Task1"
msgid "Finish constructing Frame 1."
msgstr "틀 용접 완료하기 - 1"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDoingitOnYourOwnpt2Task2']
msgctxt "Interface.TutorialDoingitOnYourOwnpt2Task2"
msgid "Finish constructing Frame 2."
msgstr "틀 용접 완료하기 - 2"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDoingitOnYourOwnpt2Task3']
msgctxt "Interface.TutorialDoingitOnYourOwnpt2Task3"
msgid "Finish constructing Frame 3."
msgstr "틀 용접 완료하기 - 3"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDoingitOnYourOwnpt2Task4']
msgctxt "Interface.TutorialDoingitOnYourOwnpt2Task4"
msgid "Finish constructing Frame 4."
msgstr "틀 용접 완료하기 - 4"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDoingitOnYourOwnpt2Task5']
msgctxt "Interface.TutorialDoingitOnYourOwnpt2Task5"
msgid "Finish constructing Frame 5."
msgstr "틀 용접 완료하기 - 5"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDoingitOnYourOwnpt2Task6']
msgctxt "Interface.TutorialDoingitOnYourOwnpt2Task6"
msgid "Finish constructing Frame 6."
msgstr "틀 용접 완료하기 - 6"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDoingitOnYourOwnpt2Task7']
msgctxt "Interface.TutorialDoingitOnYourOwnpt2Task7"
msgid "Finish constructing Frame 7."
msgstr "틀 용접 완료하기 - 7"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDeconstructingAnArcFurnace']
msgctxt "Interface.TutorialDeconstructingAnArcFurnace"
msgid "Deconstructing an {THING:StructureArcFurnace}"
msgstr "{THING:StructureArcFurnace}을(를) 해체하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDeconstructingAnArcFurnaceDescription']
msgctxt "Interface.TutorialDeconstructingAnArcFurnaceDescription"
msgid "Cadet, it looks like the arc furnace has been buried by sand. We'll need to deconstruct it and move it to the new work platform. Deconstructing things is as easy as building them. "
msgstr "훈련생님, 아무래도 화로가 잘못된 위치에 설치된 것 같습니다. 이를 해체하여 새로운 위치에 설치해주세요. "

#: /Language/Interface/Record[Key='BuildingDeconstructingAnFurnaceTask1']
msgctxt "Interface.BuildingDeconstructingAnFurnaceTask1"
msgid "Use the {THING:ItemDrill} from your {SLOT:Belt}."
msgstr "{THING:ItemDrill} 을 {SLOT:Belt} 에서 사용하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='BuildingDeconstructingAnFurnaceTask2']
msgctxt "Interface.BuildingDeconstructingAnFurnaceTask2"
msgid "Pick up {THING:ItemKitArcFurnace}."
msgstr "{THING:ItemKitArcFurnace}을(를) 들어주세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialBuildingAnArcFurnace']
msgctxt "Interface.TutorialBuildingAnArcFurnace"
msgid "The ArcFurnce"
msgstr "화로"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialBuildingAnArcFurnaceDescription']
msgctxt "Interface.TutorialBuildingAnArcFurnaceDescription"
msgid "Nicely done, Cadet. Next up, we need to build an {THING:ItemKitArcFurnace}. This will be used to smelt ores into usable ingots."
msgstr "잘하셨습니다, 훈련생님. 다음은, {THING:ItemKitArcFurnace}를 건설해야합니다. 이는 나중에 광석을 주괴로 녹일 때 사용됩니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='BuildingAnArcFurnaceTask1']
msgctxt "Interface.BuildingAnArcFurnaceTask1"
msgid "Place the deconstructed {THING:StructureArcFurnace} in the highlighted area. You may need to use {KEY:QuantityModifier} to rotate the object to the correct position."
msgstr "해체된 {THING:StructureArcFurnace}를 강조 표시된 지점에 설치하세요. {KEY:QuantityModifier}키를 눌러 회전할 수 있습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDeconstructingAnAutolathe']
msgctxt "Interface.TutorialDeconstructingAnAutolathe"
msgid "Deconstructing The Autolathe"
msgstr "자동 선반 해체"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDeconstructingAnAutolatheDescription']
msgctxt "Interface.TutorialDeconstructingAnAutolatheDescription"
msgid "Cadet, the {THING:StructureAutolathe} is in the incorrect position. To move it, you will need to deconstruct it."
msgstr "훈련생님, {THING:StructureAutolathe}이 잘못된 위치에 있습니다. 이를 해체하여 이동시켜주세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDeconstructingAnAutolatheTask1']
msgctxt "Interface.TutorialDeconstructingAnAutolatheTask1"
msgid "Use the {THING:ItemAngleGrinder} from your toolbelt to remove the plastic sheeting from the {THING:StructureAutolathe}."
msgstr "{THING:ItemAngleGrinder}을 이용하여 {THING:StructureAutolathe}에서 플라스틱 시트를 제거하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDeconstructingAnAutolatheTask2']
msgctxt "Interface.TutorialDeconstructingAnAutolatheTask2"
msgid "Use your {THING:ItemWireCutters} to remove the cabling from the {THING:StructureAutolathe}."
msgstr "{THING:ItemWireCutters}를 이용하여 {THING:StructureAutolathe}에서 전선을 제거하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDeconstructingAnAutolatheTask3']
msgctxt "Interface.TutorialDeconstructingAnAutolatheTask3"
msgid "Use the {THING:ItemAngleGrinder} to remove the Iron Sheeting from the {THING:StructureAutolathe}."
msgstr "{THING:ItemAngleGrinder}를 이용하여 {THING:StructureAutolathe}에서 철판을 제거하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialDeconstructingAnAutolatheTask4']
msgctxt "Interface.TutorialDeconstructingAnAutolatheTask4"
msgid "Finally, use the {THING:ItemWrench} to pack the {THING:StructureAutolathe} into a {THING:ItemKitAutolathe}."
msgstr "마지막으로, {THING:ItemWrench}를 사용하여  {THING:StructureAutolathe}을 {THING:ItemKitAutolathe}로 동봉하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialBuildingAnAutolathe']
msgctxt "Interface.TutorialBuildingAnAutolathe"
msgid "Lathing Away - Part I"
msgstr "자동 선반 분해 및 재설치 - 파트 1"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialBuildingAnAutolatheDescription']
msgctxt "Interface.TutorialBuildingAnAutolatheDescription"
msgid "We’re almost there. The final step is to build the {THING:StructureAutolathe}. The {THING:ItemKitAutolathe} can create a wide range of materials and machinery kits using ingots and power as its resources."
msgstr "거의 다왔습니다. 마지막 단계는  {THING:StructureAutolathe}을 설치하는 것입니다.  {THING:ItemKitAutolathe}은 재료와 전력을 이용하여 여러 아이템들을 만들어낼 수 있습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialBuildingAnAutolatheTask1']
msgctxt "Interface.TutorialBuildingAnAutolatheTask1"
msgid "Pick up the {THING:ItemKitAutolathe}."
msgstr "{THING:ItemKitAutolathe}을 들어주세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialBuildingAnAutolatheTask2']
msgctxt "Interface.TutorialBuildingAnAutolatheTask2"
msgid "Construct the {THING:ItemKitAutolathe} in the highlighted area. Remember, you may need to use {KEY:QuantityModifier} key to rotate it."
msgstr "{THING:ItemKitAutolathe}을 강조된 지점에 설치해주세요. {KEY:QuantityModifier}키를 눌러 회전할 수 있습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialBuildingAnAutolathePart2']
msgctxt "Interface.TutorialBuildingAnAutolathePart2"
msgid "Lathing Away - Part II"
msgstr "자동 선반 분해 및 재설치 - 파트 2"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialBuildingAnAutolathePart2Description']
msgctxt "Interface.TutorialBuildingAnAutolathePart2Description"
msgid "Some items like the {THING:ItemKitAutolathe} are more difficult to construct, with more stages in the construction process."
msgstr "{THING:ItemKitAutolathe}과 같은 아이템들은 설치에 있어 많은 단계가 있어 어렵습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialBuildingAnAutolatheTask0.5']
msgctxt "Interface.TutorialBuildingAnAutolatheTask0.5"
msgid "Pick up {THING:ItemIronSheets} from the previous {THING:StructureAutolathe}. "
msgstr "{THING:ItemIronSheets}을 {THING:StructureAutolathe}의 이전 설치 지점에서 주우세요. "

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialBuildingAnAutolathePart2Task1']
msgctxt "Interface.TutorialBuildingAnAutolathePart2Task1"
msgid "Weld some {THING:ItemIronSheets} onto the {THING:StructureAutolathe}."
msgstr "{THING:ItemIronSheets}을 {THING:StructureAutolathe}에 용접하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialBuildingAnAutolatheTask1.5']
msgctxt "Interface.TutorialBuildingAnAutolatheTask1.5"
msgid "Get your {THING:ItemCableCoil} from the {SLOT:Belt}."
msgstr "{THING:ItemCableCoil}을 {SLOT:Belt}에서 꺼내세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialBuildingAnAutolathePart2Task2']
msgctxt "Interface.TutorialBuildingAnAutolathePart2Task2"
msgid "Use the {THING:ItemCableCoil} to wire up the Autolathe's internals."
msgstr "{THING:ItemCableCoil}을 이용하여 자동 선반의 내부와 연결하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialBuildingAnAutolatheTask2.5']
msgctxt "Interface.TutorialBuildingAnAutolatheTask2.5"
msgid "Get the {THING:ItemPlasticSheets} from the previous {THING:StructureAutolathe}."
msgstr "{THING:ItemPlasticSheets}을 {THING:StructureAutolathe}의 이전 설치 지점에서 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialBuildingAnAutolathePart2Task3']
msgctxt "Interface.TutorialBuildingAnAutolathePart2Task3"
msgid "Weld the {THING:ItemPlasticSheets} to the {THING:StructureAutolathe}."
msgstr "{THING:ItemPlasticSheets}을 {THING:StructureAutolathe}에 용접하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialBuildingAnAutolatheTask3.5']
msgctxt "Interface.TutorialBuildingAnAutolatheTask3.5"
msgid "Get your {THING:ItemScrewdriver} from the {SLOT:Belt}."
msgstr "{SLOT:Belt}벨트에서 {THING:ItemScrewdriver}를 장착하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialBuildingAnAutolathePart2Task4']
msgctxt "Interface.TutorialBuildingAnAutolathePart2Task4"
msgid "Finally, screw the front panel on with the {THING:ItemScrewdriver}."
msgstr "마지막으로, {THING:ItemScrewdriver}를 이용해 정면의 패널을 조여주세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutoiralConstruction']
msgctxt "Interface.TutoiralConstruction"
msgid "Construction"
msgstr "건설"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutoiralConstructionDescription']
msgctxt "Interface.TutoiralConstructionDescription"
msgid "Building bases for the ODA starts with understanding the basics of construction."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='TutoiralConstructionSubTitle']
msgctxt "Interface.TutoiralConstructionSubTitle"
msgid "Practical Training: Stage II"
msgstr "실용적인 훈련: 단계 2"

#: /Language/Interface/Record[Key='IntoTutoiralConstructionDescription']
msgctxt "Interface.IntoTutoiralConstructionDescription"
msgid ""
"Hello, Cadet. You've demonstrated essential Stationeer skills, now it's time to put them to work.\n"
"Stationeers are builders, above all else. Let's test your basic construction abilities."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='2PutAwayScrewDriver']
msgctxt "Interface.2PutAwayScrewDriver"
msgid "Collect screwdriver, place in tool belt."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='2PutAwayAngleGrinder']
msgctxt "Interface.2PutAwayAngleGrinder"
msgid "Equip angle grinder in either hand."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='2PutAwayPowerdrill']
msgctxt "Interface.2PutAwayPowerdrill"
msgid "Collect drill, place in tool belt."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='2Narration1T']
msgctxt "Interface.2Narration1T"
msgid "Practical Training: Stage II."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='2Narration1D']
msgctxt "Interface.2Narration1D"
msgid ""
"Without tools, a Stationeer is defenseless against the hostile universe.\n"
"Go to the crate and pick up your tools, before something terrible happens."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='2Narration2D']
msgctxt "Interface.2Narration2D"
msgid ""
"In this ODA training simulation, the walls were 'damaged' by a meteor shower.\n"
"To replace them, you must first remove the damaged frames using an angle grinder."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='2Narration2T']
msgctxt "Interface.2Narration2T"
msgid "Deconstruction "
msgstr "해체"

#: /Language/Interface/Record[Key='T2Deconstruct1']
msgctxt "Interface.T2Deconstruct1"
msgid "Remove Destroyed frame 1."
msgstr "파괴된 틀 - 1을 제거하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='T2Deconstruct2']
msgctxt "Interface.T2Deconstruct2"
msgid "Remove Destroyed frame 2."
msgstr "파괴된 틀 - 2을 제거하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='2Narration3T']
msgctxt "Interface.2Narration3T"
msgid "Construction "
msgstr "건설"

#: /Language/Interface/Record[Key='2Narration3D']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.2Narration3D"
msgid ""
"Make sure this base is tidy for the next Cadet - finish constructing the base walls.\n"
"Start with iron frames."
msgstr "이제, 기지의 벽을 건설하는 작업을 완료하세요. 철 틀이 주어집니다. "

#: /Language/Interface/Record[Key='BuildFramesTutorial2N1']
msgctxt "Interface.BuildFramesTutorial2N1"
msgid "Build frame in highlighted location."
msgstr "틀을 강조된 지점에 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='BuildIronFramesT2']
msgctxt "Interface.BuildIronFramesT2"
msgid "Complete frames with iron sheets + welder in active hand."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='2Narration5T']
msgctxt "Interface.2Narration5T"
msgid "Deconstruction Of The Autolathe."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='2Narration5D']
msgctxt "Interface.2Narration5D"
msgid ""
"Precision and planning are essential Stationeer skills. The last Cadet was ejected from the program for building the autolathe in the wrong place.\n"
"Deconstruct it piece by piece, then rebuild it in the correct position."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='DeconstructAutolatherT2t1']
msgctxt "Interface.DeconstructAutolatherT2t1"
msgid "Deconstruct stage 5 of autolathe with drill."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='DeconstructAutolatherT2t2']
msgctxt "Interface.DeconstructAutolatherT2t2"
msgid "Deconstruct stage 4 of autolathe with angle grinder."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='DeconstructAutolatherT2t3']
msgctxt "Interface.DeconstructAutolatherT2t3"
msgid "Deconstruct stage 3 of autolathe with wire cutters."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='DeconstructAutolatherT2t4']
msgctxt "Interface.DeconstructAutolatherT2t4"
msgid "Deconstruct stage 2 of autolathe with angle grinder."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='DeconstructAutolatherT2t5']
msgctxt "Interface.DeconstructAutolatherT2t5"
msgid "Deconstruct stage I of autolathe with wrench."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='2Narration6T']
msgctxt "Interface.2Narration6T"
msgid "Construction Of The Autolathe."
msgstr "자동 선반 건설"

#: /Language/Interface/Record[Key='2Narration6D']
msgctxt "Interface.2Narration6D"
msgid "You've got everything you need to rebuild the autolathe in the correct, highlighted position. So you should do that. Now."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='Tutorial2AutolatePlacement']
msgctxt "Interface.Tutorial2AutolatePlacement"
msgid "Place the autolathe kit."
msgstr "자동 선반을 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='Tutorial2AutolateConstruct']
msgctxt "Interface.Tutorial2AutolateConstruct"
msgid "Build stage 2 of autolathe with welder + iron sheets"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='Tutorial2AutolateConstruct2']
msgctxt "Interface.Tutorial2AutolateConstruct2"
msgid "Build stage 3 of autolathe with cable coil"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='Tutorial2AutolateConstruct3']
msgctxt "Interface.Tutorial2AutolateConstruct3"
msgid "Build stage 4 of autolathe with welder + plastic sheets"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='Tutorial2AutolateConstruct4']
msgctxt "Interface.Tutorial2AutolateConstruct4"
msgid "Build stage 5 of autolathe with screwdriver"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='2Narration7T']
msgctxt "Interface.2Narration7T"
msgid "Damanged Wire Removal."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='2Narration7D']
msgctxt "Interface.2Narration7D"
msgid "Without power, you can't fabricate much. To power up the station, you need to reconnect the solar panels to the network. Start by removing the damaged cables."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='T2Deconstruct3']
msgctxt "Interface.T2Deconstruct3"
msgid "Remove damaged cable #1 with wire cutters"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='T2Deconstruct4']
msgctxt "Interface.T2Deconstruct4"
msgid "Remove damaged cable #2 with wire cutters"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='T2Deconstruct5']
msgctxt "Interface.T2Deconstruct5"
msgid "Remove damaged cable #3 with wire cutters"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='2Narration8T']
msgctxt "Interface.2Narration8T"
msgid "Cable Placement."
msgstr "케이블 배치"

#: /Language/Interface/Record[Key='2Narration8D']
msgctxt "Interface.2Narration8D"
msgid ""
"Designing power networks is a central part of base construction.\n"
"Connect the solar panels to the power network using cables from the crate. Like many kits, cables offer several options to scroll through."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='Tutorial2HCablePlacement']
msgctxt "Interface.Tutorial2HCablePlacement"
msgid "Replace missing Heavy straight cable."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='Tutorial2HCablePlacement2']
msgctxt "Interface.Tutorial2HCablePlacement2"
msgid "Replace missing Heavy junction cable."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='Tutorial2HCablePlacement3']
msgctxt "Interface.Tutorial2HCablePlacement3"
msgid "Replace missing Heavy straight cable #2."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='2Narration9T']
msgctxt "Interface.2Narration9T"
msgid "Backup Power."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='2Narration9D']
msgctxt "Interface.2Narration9D"
msgid "You're not finished yet, Cadet! It gets dark sometimes, so let's create a backup power system, using a solid fuel generator."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='2Narration10D']
msgctxt "Interface.2Narration10D"
msgid "You'll need to connect the generator to the power network."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='2Narration11T']
msgctxt "Interface.2Narration11T"
msgid "Overlay Junction"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='2Narration11D']
msgctxt "Interface.2Narration11D"
msgid "Use the 'overlay' function to link new cables to an existing network."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='2GetSolidGenerator']
msgctxt "Interface.2GetSolidGenerator"
msgid "Get solid fuel generator kit from crate"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='2PlaceSolidGenerator']
msgctxt "Interface.2PlaceSolidGenerator"
msgid "Place solid fuel generator"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='2MergeEvent']
msgctxt "Interface.2MergeEvent"
msgid "Use wirecutters and cable to create a junction."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='2Narration12T']
msgctxt "Interface.2Narration12T"
msgid "Powering Up"
msgstr "전력 공급"

#: /Language/Interface/Record[Key='2Narration12D']
msgctxt "Interface.2Narration12D"
msgid "Area Power Controllers separate out power and data into sub-networks, stabilize your electrical flow, and provide back up power. Just be careful which way round you install them."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='2GetAPC']
msgctxt "Interface.2GetAPC"
msgid "Get Area Power Controller (APC) from crate."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='2PlaceAPC']
msgctxt "Interface.2PlaceAPC"
msgid "Place APC in highlighted position with correct orientation."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='2Narration13D']
msgctxt "Interface.2Narration13D"
msgid "Now start the generator using coal found in the crate."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='2Narration14D']
msgctxt "Interface.2Narration14D"
msgid "The APC also charges batteries, which is good: the ODA recommends keeping several charged batteries to hand at all time. In an outage, the battery will provide back-up power briefly, too."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='2GetBatt']
msgctxt "Interface.2GetBatt"
msgid "Get battery from crate"
msgstr "배터리를 상자에서 주우세요"

#: /Language/Interface/Record[Key='2OpenAPCTask']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.2OpenAPCTask"
msgid "Open APC with crowbar."
msgstr "APC를 빠루로 여세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='2GetCoal']
msgctxt "Interface.2GetCoal"
msgid "Get coal from crate"
msgstr "석탄을 상자에서 주우세요"

#: /Language/Interface/Record[Key='AddCoalToGenerator']
msgctxt "Interface.AddCoalToGenerator"
msgid "Add coal to generator"
msgstr "석탄을 발전기에 투입하세요"

#: /Language/Interface/Record[Key='2TurnOnGenerator']
msgctxt "Interface.2TurnOnGenerator"
msgid "Turn generator on"
msgstr "발전기를 켜세요"

#: /Language/Interface/Record[Key='PlaceBatt']
msgctxt "Interface.PlaceBatt"
msgid "Add battery to APC"
msgstr "APC에 배터리를 추가하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='2Narration15D']
msgctxt "Interface.2Narration15D"
msgid ""
"Well done, you have completed the power network. You did better than the last Cadet.\n"
"Turn on the APC to activate the network, and let there be LIGHT."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='2Narration17D']
msgctxt "Interface.2Narration17D"
msgid "More information can be found in the Stationpedia. Press F1 to refresh your knowledge of the APC, by consulting the entry in the Stationpedia."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='2FlipSwitch']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.2FlipSwitch"
msgid "Turn on APC."
msgstr "APC를 켜세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='2PediaOpen']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.2PediaOpen"
msgid "Open Stationpedia"
msgstr "도움말 열기"

#: /Language/Interface/Record[Key='2PediaNavigation']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.2PediaNavigation"
msgid "Navigate to Area Power Control page."
msgstr "'주괴 (강철)' 페이지로 이동하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='2GettingHelpClose']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.2GettingHelpClose"
msgid "Close Stationpedia"
msgstr "{LINK:Home;Stationpedia}를 닫으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='2Narration16T']
msgctxt "Interface.2Narration16T"
msgid "Complete."
msgstr "끝났습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='2Narration16D']
msgctxt "Interface.2Narration16D"
msgid "Good work, Cadet. You've repaired the walls and finished a power system. That's the last step of Phase II. Press the 'Complete' button to transmit your results to Stationeer Command, and we'll move on."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='2OnButtonPressTaskT1']
msgctxt "Interface.2OnButtonPressTaskT1"
msgid "Press button to complete test."
msgstr "버튼을 눌러 시험을 마치세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='2GetCableHCoil']
msgctxt "Interface.2GetCableHCoil"
msgid "Get Heavy Cable from Crate."
msgstr "고압 전선을 상자에서 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='2GetFrames']
msgctxt "Interface.2GetFrames"
msgid "Get Iron Frames from Crate."
msgstr "철 틀을 상자에서 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='03BasicPowerGeneration']
msgctxt "Interface.03BasicPowerGeneration"
msgid "Basic power generation"
msgstr "발전의 기본"

#: /Language/Interface/Record[Key='BasicPowerGenerationDescription']
msgctxt "Interface.BasicPowerGenerationDescription"
msgid "In this lesson, we will bring light to the world in the form of electricity."
msgstr "이 강의에서는, 기본적인 전력 생산에 대해 배웁니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialWireCutting']
msgctxt "Interface.TutorialWireCutting"
msgid "Wire Cutting"
msgstr "전선 자르기"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialWireCuttingDescription']
msgctxt "Interface.TutorialWireCuttingDescription"
msgid "Welcome back, Cadet. Your first task will be to clean up some old burnt out wires. Use the {THING:ItemWireCutters} from your toolbelt to remove them."
msgstr ""
"환영합니다, 훈련생님. 첫번째로 타버린 전선을 제거해주세요. {THING:ItemWireCutters}를 이용해 제거할 수 있습니다.\n"
"\n"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialWireCuttingTask1']
msgctxt "Interface.TutorialWireCuttingTask1"
msgid "Remove burned cable"
msgstr "불에 탄 전선 제거"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialSolidFuelEnergy']
msgctxt "Interface.TutorialSolidFuelEnergy"
msgid "Solid Fuel Energy"
msgstr "고체 연료 에너지"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialSolidFuelEnergyDescription']
msgctxt "Interface.TutorialSolidFuelEnergyDescription"
msgid "Now that you have a base platform and a few machines in place, Cadet, you'll need to provide them with power. Let’s start with the {THING:StructureSolidFuelGenerator}. The solid fuel generator provides power in emergency, or to small bases that don’t have much energy storage during the night. Its downfall is that it requires solid fuel to work."
msgstr ""
"훈련생님, 이제 기본 플랫폼과 기계가 몇 대 갖추어졌으니 전력을 공급해봅시다. 먼저 {THING:StructureSolidFuelGenerator}부터 시작합시다.\n"
"고체 연료 발전기는 비상시에 전력을 공급하거나 작은 기지에서 에너지를 공급할 때 사용되며 단점으로는 고체를 연료료 사용한다는 점이 있습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='SolidFuelEnergyTask1']
msgctxt "Interface.SolidFuelEnergyTask1"
msgid "Grab the {THING:ItemKitSolidGenerator} from Construction Crate #1."
msgstr "{THING:ItemKitSolidGenerator}를 건설 상자 #1에서 집으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SolidFuelEnergyTask2']
msgctxt "Interface.SolidFuelEnergyTask2"
msgid "Place the {THING:StructureSolidFuelGenerator}."
msgstr "{THING:StructureSolidFuelGenerator}를 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialGoingSolar']
msgctxt "Interface.TutorialGoingSolar"
msgid "Going Solar - Part I"
msgstr "태양열 발전 - 파트 1"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialGoingSolarDescription']
msgctxt "Interface.TutorialGoingSolarDescription"
msgid "Great work, Cadet! Our next task is to set up a {THING:StructureSolarPanel}. This will provide renewable energy for the base without needing fuel. However, it will only work during the day. "
msgstr ""
"잘하셨습니다, 훈련생님! 다음으로는 {THING:StructureSolarPanel}를 진행하겠습니다.  태양광 발전기는 따로 연료 없이 기지를 위한 전력을 생산합니다.\n"
"하지만 낮에만 사용할 수 있다는 단점이 존재합니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='GoingSolarTask1']
msgctxt "Interface.GoingSolarTask1"
msgid "Grab the {THING:ItemKitSolarPanel} from Construction Crate #1."
msgstr "{THING:ItemKitSolarPanel}를 건설 상자 #1에서 집으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='GoingSolarTask2']
msgctxt "Interface.GoingSolarTask2"
msgid "Kits can build different structures and variants. To build this kind of Solar Panel, use the scroll wheel to swap to the correct variant, then match the cursor shape with the highlighted spot. Remember to use {KEY:QuantityModifier} to rotate the object to the correct position."
msgstr "키트는 다른 구조물과 여러 형태로 설치할 수 있습니다.  강조된 모습과 비슷한 태양광 발전기를 고르려면 마우스 휠을 올리고 내려 형태를 선택하세요. 회전은 {KEY:QuantityModifier} 키로 할 수 있습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialGoingSolarpart2']
msgctxt "Interface.TutorialGoingSolarpart2"
msgid "Going Solar - Part II."
msgstr "태양열 발전 - 파트 2"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialGoingSolarDescriptionpart2']
msgctxt "Interface.TutorialGoingSolarDescriptionpart2"
msgid "Like the {THING:StructureAutolathe}, the Solar Panel also requires an extra step to construct. "
msgstr "{THING:StructureAutolathe}과 마찬가지로, 태양광 발전기도 설치에 여러 추가 단계가 존재합니다. "

#: /Language/Interface/Record[Key='GoingSolarPart2Task1']
msgctxt "Interface.GoingSolarPart2Task1"
msgid "Grab the {THING:ItemGlassSheets} from Construction Crate #1."
msgstr "{THING:ItemGlassSheets}을 건설 상자 #1에서 집으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='GoingSolarPart2Task2']
msgctxt "Interface.GoingSolarPart2Task2"
msgid "Place the {THING:ItemGlassSheets} on the Solar Panel."
msgstr "{THING:ItemGlassSheets}을 태양광 발전기에 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialLearningToWire']
msgctxt "Interface.TutorialLearningToWire"
msgid "Learning to wire"
msgstr "전선에 대해 배우기"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialLearningToWireDescription']
msgctxt "Interface.TutorialLearningToWireDescription"
msgid ""
"Now we need to connect our equipment together using wires. On Earth, normal wires will do, but atomic oxygen and solar radiation degrade substances exposed to space. So we’ve developed special cables capable of withstanding space environments. They carry both data and power, allowing you to control machines from a control panel. This will be covered later. \n"
"\n"
"\n"
"In your {SLOT:Belt}, you will find the {THING:ItemCableCoil}. Place the cables in the highlighted area, using the scroll wheel to select the correct wire, and the {KEY:QuantityModifier} key to rotate to match the placement. "
msgstr ""
"이제 저희는 전선을 사용하여 장비를 서로 연결해야합니다. 지구에서는 일반적인 전선으로 정상적인 배선이 가능하지만 우주에서는 불가능하기 때문에 우주용 케이블로 배선해야합니다. 이는 전력과 데이터 전부 전송이 가능합니다.\n"
"\n"
"\n"
"{SLOT:Belt}에서 {THING:ItemCableCoil}을 찾을 수 있습니다. 케이블을 강조된 지점에 설치하세요, 마우스 휠을 굴려 케이블의 모양을 선택할 수 있으며 , {KEY:QuantityModifier} 키를 눌러 회전이 가능합니다. "

#: /Language/Interface/Record[Key='LearningToWireTask0.5']
msgctxt "Interface.LearningToWireTask0.5"
msgid "Get {THING:ItemCableCoil} from your {SLOT:Belt}."
msgstr "{SLOT:Belt}에서 {THING:ItemCableCoil}을 꺼내세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='CableCorner']
msgctxt "Interface.CableCorner"
msgid "Place a {THING:StructureCableCorner}."
msgstr "{THING:StructureCableCorner}을 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='CableStraight']
msgctxt "Interface.CableStraight"
msgid "Place a {THING:StructureCableStraight}."
msgstr "{THING:StructureCableStraight}을 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='LearningToWireTask4']
msgctxt "Interface.LearningToWireTask4"
msgid "Place a {THING:StructureCableJunction}."
msgstr "{THING:StructureCableJunction}를 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialWiringWires']
msgctxt "Interface.TutorialWiringWires"
msgid "Wiring Wires"
msgstr "전선 연결하기"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialWiringWiresDescription']
msgctxt "Interface.TutorialWiringWiresDescription"
msgid "Extend the wires to the main platform."
msgstr "전선을 메인 플랫폼까지 연장하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialPowerControlersAndbatteryCharges']
msgctxt "Interface.TutorialPowerControlersAndbatteryCharges"
msgid "Battery Charges and Power Controllers"
msgstr "배터리 충전과 전력 제어"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialPowerControlersAndbatteryChargesDescription']
msgctxt "Interface.TutorialPowerControlersAndbatteryChargesDescription"
msgid ""
"In our next step, we need to place a {THING:ItemAreaPowerControl} to control the flow of power and prevent cables from burning out. They also provide a small intermediate power supply if the generators are offline.\n"
"\n"
"Secondly, we need to add a {THING:ItemBatteryCharger} for our depleted batteries. We want to put it into the circuit before the {THING:ItemAreaPowerControl}, so it won’t drain the {THING:ItemAreaPowerControl} battery."
msgstr ""
"다음 단계에서는 , 전력의 흐름을 제어하고 전선이 불타지않도록 {THING:ItemAreaPowerControl}를 배치해야합니다. 이는 발전기가 오프라인일 시 소규모적인 중간 전력을 제공하기도 합니다. \n"
"\n"
"두번째로는, {THING:ItemBatteryCharger}를 추가하여 배터리가 방전되지 않도록합니다. {THING:ItemAreaPowerControl} 이전에 회로를 두어 {THING:ItemAreaPowerControl}의 배터리가 방전되지 않도록합니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='PowerControlersAndbatteryChargesTask1']
msgctxt "Interface.PowerControlersAndbatteryChargesTask1"
msgid "Get the {THING:ItemAreaPowerControl} from Construction Crate #1."
msgstr "{THING:ItemAreaPowerControl}를 건설 상자 #1에서 집으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='PowerControlersAndbatteryChargesTask2']
msgctxt "Interface.PowerControlersAndbatteryChargesTask2"
msgid "Place the {THING:ItemAreaPowerControl} in the highlighted spot."
msgstr "{THING:ItemAreaPowerControl}를 강조 표시된 지점에 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='PowerControlersAndbatteryChargesTask3']
msgctxt "Interface.PowerControlersAndbatteryChargesTask3"
msgid "Get the {THING:ItemBatteryCharger} from Construction Crate #2."
msgstr "{THING:ItemBatteryCharger}를 건설 상자 #2에서 집으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='PowerControlersAndbatteryChargesTask4']
msgctxt "Interface.PowerControlersAndbatteryChargesTask4"
msgid "place the {THING:ItemBatteryCharger} in the highlighted spot."
msgstr "{THING:ItemBatteryCharger}를 강조된 지점에 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialFinishingTheCircuit']
msgctxt "Interface.TutorialFinishingTheCircuit"
msgid "Finishing the circuit"
msgstr "회로를 완성하기"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialTutorialFinishingTheCircuitDescription']
msgctxt "Interface.TutorialTutorialFinishingTheCircuitDescription"
msgid "Wire the rest of the components up to our machines."
msgstr "나머지 기계들을 연결하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='FinishingTheCircuitTask2']
msgctxt "Interface.FinishingTheCircuitTask2"
msgid "Place a {THING:StructureCableCorner3}."
msgstr "{THING:StructureCableCorner3}를 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='FinishingTheCircuitTask4']
msgctxt "Interface.FinishingTheCircuitTask4"
msgid "Place a {THING:StructureCableJunction}."
msgstr "{THING:StructureCableJunction}를 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='FinishingTheCircuitTask6']
msgctxt "Interface.FinishingTheCircuitTask6"
msgid "Place a {THING:StructureCableJunction}."
msgstr "{THING:StructureCableJunction}를 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='FinishingTheCircuitTask8']
msgctxt "Interface.FinishingTheCircuitTask8"
msgid "Place a {THING:StructureCableJunction}."
msgstr "{THING:StructureCableJunction}를 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialSettingUpThePowerController']
msgctxt "Interface.TutorialSettingUpThePowerController"
msgid "Setting Up the Power Controller"
msgstr "전력 제어기 설정하기"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutorialSettingUpThePowerControllerDescription']
msgctxt "Interface.TutorialSettingUpThePowerControllerDescription"
msgid "To make the {THING:StructureAreaPowerControl} work, we need to open the cover and insert a battery, then flip the breaker switch to let electricity and data pass-through. It's recommended to use a large battery for long-lasting power in case of an outage, but a small battery can be used."
msgstr ""
"{THING:StructureAreaPowerControl}가 작동할 수 있게하려면 덮개를 열고 배터리를 삽입한 다음 차단기 스위치를 돌려 전기와 데이터가 통과할 수 있게 해야합니다.\n"
"정전 시 전원 유지용으로는 대용량 배터리를 사용하는 것이 좋지만 소형 배터리도 사용은 가능합니다. "

#: /Language/Interface/Record[Key='SettingUpThePowerControllerTask1']
msgctxt "Interface.SettingUpThePowerControllerTask1"
msgid "Equip the {THING:ItemCrowbar} from your {SLOT:Belt}."
msgstr "{THING:ItemCrowbar}를 {SLOT:Belt}에서 꺼내 장착하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SettingUpThePowerControllerTask2']
msgctxt "Interface.SettingUpThePowerControllerTask2"
msgid "Open the {THING:StructureAreaPowerControl} with the {THING:ItemCrowbar}."
msgstr "{THING:StructureAreaPowerControl}를 {THING:ItemCrowbar}를 사용해 열어주세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SettingUpThePowerControllerTask3']
msgctxt "Interface.SettingUpThePowerControllerTask3"
msgid "Grab the {THING:ItemBatteryCellLarge} from Construction Crate #2."
msgstr "{THING:ItemBatteryCellLarge}를 건설 상자 #2에서 집으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SettingUpThePowerControllerTask4']
msgctxt "Interface.SettingUpThePowerControllerTask4"
msgid "Place the {THING:ItemBatteryCellLarge} into the {THING:StructureAreaPowerControl}."
msgstr "{THING:ItemBatteryCellLarge}를 {THING:StructureAreaPowerControl}에 끼워주세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SettingUpThePowerControllerTask5']
msgctxt "Interface.SettingUpThePowerControllerTask5"
msgid "Flip the breaker to the “On” position on the {THING:StructureAreaPowerControl}."
msgstr "차단기를 {THING:StructureAreaPowerControl}의 '켜기' 버튼으로 뒤집으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutoiralFabrication']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.TutoiralFabrication"
msgid "Mining + Fabrication"
msgstr "제조"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutoiralFabricationDescription']
msgctxt "Interface.TutoiralFabricationDescription"
msgid "Explore the fundamentals of mining and fabrication."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='TutoiralFabricationSubTitle']
msgctxt "Interface.TutoiralFabricationSubTitle"
msgid "Practical Training: Stage III"
msgstr "실용적인 훈련: 단계 3"

#: /Language/Interface/Record[Key='IntoTutoiralFabricationDescription']
msgctxt "Interface.IntoTutoiralFabricationDescription"
msgid ""
"Welcome, Cadet.\n"
"As a Stationeer deployed far from Earth, you have a choice: forge your own resources from local materials, or perish.\n"
"Basic knowledge of mining and fabrication is essential. Repair the Lunar Test Base to prove your skills."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='3Narration1T']
msgctxt "Interface.3Narration1T"
msgid "Practical Training: Stage III"
msgstr "실용적인 훈련: 단계 3"

#: /Language/Interface/Record[Key='3Narration1D']
msgctxt "Interface.3Narration1D"
msgid ""
"Design often works backwards: to repair the testing base you need components, for which you need a hydraulic pipebender ... which you need resources to fabricate.\n"
"So let's track down some ore using your tablet."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='3GetTablet']
msgctxt "Interface.3GetTablet"
msgid "Get tablet from crate."
msgstr "태블릿을 상자에서 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='3Narration2T']
msgctxt "Interface.3Narration2T"
msgid "Practical Training: Stage III"
msgstr "실용적인 훈련: 단계 3"

#: /Language/Interface/Record[Key='3Narration2D']
msgctxt "Interface.3Narration2D"
msgid "The Xigo 'Padi' tablet performs a range of different functions. With the tracking cartridge inserted, it h lps you navigate to local beacons."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='2PutCartInTablet']
msgctxt "Interface.2PutCartInTablet"
msgid "Add tracker cartridge from crate to tablet."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='3TabletOn']
msgctxt "Interface.3TabletOn"
msgid "Turn tablet on."
msgstr "태블릿을 켜세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='3Narration3D']
msgctxt "Interface.3Narration3D"
msgid "Finding ore to build your base takes time. To help, we've placed a beacon at a nearby iron deposit. Use the tablet to navigate to the beacon, then get mining."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='3EnterAreaT1']
msgctxt "Interface.3EnterAreaT1"
msgid "Navigate to the beacon"
msgstr "비콘으로 이동하세요"

#: /Language/Interface/Record[Key='3Narration4D']
msgctxt "Interface.3Narration4D"
msgid ""
"The tri-cone, rotary 'Topo' mining drill lives in your mining belt. Functioning equally well in vacuum and atmosphere, its cemented carbide bits increase resilience, bearing life, and reduce spalling.\n"
"Treat it well."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='3GetMDrill']
msgctxt "Interface.3GetMDrill"
msgid "Equip mining drill from mining belt in backpack."
msgstr "채굴 드릴을 가방안의 채굴용 벨트에서 장착하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='3MDrillOn']
msgctxt "Interface.3MDrillOn"
msgid "Turn on drill"
msgstr "드릴을 켜세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='3GetIronOre']
msgctxt "Interface.3GetIronOre"
msgid "Mine 30 iron."
msgstr "30개의 철을 캐세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='3Narration5D']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.3Narration5D"
msgid ""
"Your mining belt should now have plenty of iron ore in it.\n"
"Carry it back to the base, and let's get smelting!"
msgstr "기지에 돌아가 얻은 광석을 제련하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='3EnterAreaT2']
msgctxt "Interface.3EnterAreaT2"
msgid "Return to the base"
msgstr "기지로 돌아가세요"

#: /Language/Interface/Record[Key='3Narration6D']
msgctxt "Interface.3Narration6D"
msgid ""
"Before it can be used for construction, raw ore has to be turned into pure ingots. For that, the simplest solution is an arc furnace.\n"
"Grab a kit from the crate and place it in the highlighted area."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='3GetArcFurnaceKit']
msgctxt "Interface.3GetArcFurnaceKit"
msgid "Get an arc furnace kit from crate."
msgstr "용광로 키트를 상자에서 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='3BuildArcFurnaceTutorial']
msgctxt "Interface.3BuildArcFurnaceTutorial"
msgid "Place arc furnace in highlighted area."
msgstr "용광로를 강조된 지점에 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='3BuildHeavyCableTutorial']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.3BuildHeavyCableTutorial"
msgid "Connect arc furnace to power using cables from toolbelt."
msgstr "용광로의 전원을 연결하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='3Narration7D']
msgctxt "Interface.3Narration7D"
msgid ""
"The arc furnace won't operate at high enough temperatures to create complex alloys, but it smelts iron just fine.\n"
"Add your iron ore to the arc furnace."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='3ArcFurnaceOn']
msgctxt "Interface.3ArcFurnaceOn"
msgid "Turn arc furnace on"
msgstr "용광로를 켜세요"

#: /Language/Interface/Record[Key='3PutOreInFurnace']
msgctxt "Interface.3PutOreInFurnace"
msgid "Add iron ore to arc furnace"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='3ArcFurnaceActive']
msgctxt "Interface.3ArcFurnaceActive"
msgid "Activate arc furnace"
msgstr "용광로를 가동하세요"

#: /Language/Interface/Record[Key='3Narration8D']
msgctxt "Interface.3Narration8D"
msgid ""
"Simple, fast and fairly efficient, an arc furnace also creates gas byproducts that can be filtered out and used for other purposes.\n"
"Right now, however, you just need the ingots it makes - it's nearly finished."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='2GetIronIngot']
msgctxt "Interface.2GetIronIngot"
msgid "Pick up ingot behind arc furnace"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='3PutIronIngotInAutoLathe']
msgctxt "Interface.3PutIronIngotInAutoLathe"
msgid "Add ingot to autolathe"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='3Narration9D']
msgctxt "Interface.3Narration9D"
msgid ""
"The hydraulic pipebender makes pipes, as well as atmospheric devices and some portable structures. To build one with the autolathe you need iron, copper and gold.\n"
"The other ingots you need are in the crate."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='3GetCopperIngot']
msgctxt "Interface.3GetCopperIngot"
msgid "Pick up copper ingot from crate."
msgstr "구리 주괴를 상자에서 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='3PutCopperIngotInAutoLathe']
msgctxt "Interface.3PutCopperIngotInAutoLathe"
msgid "Add copper ingot to autolathe."
msgstr "구리 주괴를 자동 선반에 투입하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='3GetGoldIngot']
msgctxt "Interface.3GetGoldIngot"
msgid "Pick up gold ingot from crate."
msgstr "금 주괴를 상자에서 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='3PutGoldIngotInAutoLathe']
msgctxt "Interface.3PutGoldIngotInAutoLathe"
msgid "Add gold ingot to autolathe"
msgstr "금 주괴를 자동 선반에 투입하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='3Narration10D']
msgctxt "Interface.3Narration10D"
msgid "The autolathe is multi-axis molecular compositional tool. It fabricates a range of structural and device kits, including the humble hydraulic pipebender. Click the search button on the front to search to select recipes."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='3AutoLatheOn']
msgctxt "Interface.3AutoLatheOn"
msgid "Turn on autolathe."
msgstr "자동 선반을 켜세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='3PipebenderHash']
msgctxt "Interface.3PipebenderHash"
msgid "Select hydraulic pipebender recipe using search function."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='3FabricatePipeBender']
msgctxt "Interface.3FabricatePipeBender"
msgid "Print hydraulic pipebender kit."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='3GetPipeBender']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.3GetPipeBender"
msgid "Pick up hydraulic pipebender kit."
msgstr "공유압 프린터 키트를 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='3BuildPipebenderTutorial']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.3BuildPipebenderTutorial"
msgid "Place hydraulic pipebender in highlighted position."
msgstr "공유압 프린터를 강조된 지점에 설치하세요"

#: /Language/Interface/Record[Key='3Narration11D']
msgctxt "Interface.3Narration11D"
msgid ""
"Things take time: like the autolathe, the hydraulic pipebender has several construction stages.\n"
"Follow the tooltips to finish constructing it."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='3FinishPipeBender']
msgctxt "Interface.3FinishPipeBender"
msgid "Complete pipebender with resources from crate."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='3PipeBenderOn']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.3PipeBenderOn"
msgid "Turn on pipebender."
msgstr "공유압 프린터를 켜세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='3Narration12D']
msgctxt "Interface.3Narration12D"
msgid ""
"Versatility is a virtue. Need ingots in a hurry? Fabrication devices also provide resource storage.\n"
"Eject them from the autolathe by pulling the lever, then add them to another machine."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='3OpenAutoLathe']
msgctxt "Interface.3OpenAutoLathe"
msgid "Pull autolathe lever to eject ingots"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='3PutIronIngotInPipeBender']
msgctxt "Interface.3PutIronIngotInPipeBender"
msgid "Put iron ingot into pipebender"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='3PutCopperIngotInPipeBender']
msgctxt "Interface.3PutCopperIngotInPipeBender"
msgid "Put copper ingot into pipebender"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='3PutGoldIngotInPipeBender']
msgctxt "Interface.3PutGoldIngotInPipeBender"
msgid "Put gold ingot into pipebender"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='3Narration13D']
msgctxt "Interface.3Narration13D"
msgid "Active vents are critical airlock components: you can now fabricate one with the hydraulic pipebender!"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='3ActiveVentHash']
msgctxt "Interface.3ActiveVentHash"
msgid "Select active vent on pipebender."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='3FabricateActiveVent']
msgctxt "Interface.3FabricateActiveVent"
msgid "Fabricate active vent using pipebender."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='3PipeBenderOff']
msgctxt "Interface.3PipeBenderOff"
msgid "Turn off pipebender when fabrication is complete."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='3GetItemActiveVent']
msgctxt "Interface.3GetItemActiveVent"
msgid "Pick up the active vent."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='3Narration14D']
msgctxt "Interface.3Narration14D"
msgid ""
"Good work, Cadet. You've created a complete fabrication system.\n"
"That's the last step of Practical Testing, Phase III. Press the 'Complete' button to transmit your results to Stationeer Command."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='3OnButtonPressTaskT1']
msgctxt "Interface.3OnButtonPressTaskT1"
msgid "Press transmit button to complete test."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='3Narration15D']
msgctxt "Interface.3Narration15D"
msgid ""
"Your mining belt does two things: It holds your mining tools, and stores the ore you mine.\n"
"When it's equipped in your 'belt' slot, any ores mined are stored there automatically."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='2EquiptMiningbelt']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.2EquiptMiningbelt"
msgid "Equip mining belt."
msgstr "채굴용 벨트 열기"

#: /Language/Interface/Record[Key='3Narration16D']
msgctxt "Interface.3Narration16D"
msgid "That's it, you're done mining for now, so swap back to the tool belt - you'll be needing it shortly."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='2EquiptToolbelt']
msgctxt "Interface.2EquiptToolbelt"
msgid "Equip tool belt."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='TutoiralAirlocks']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.TutoiralAirlocks"
msgid "Airlocks"
msgstr "에어록의 기본"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutoiralAirlocksDescription']
msgctxt "Interface.TutoiralAirlocksDescription"
msgid "Refresh your knowledge of airlock construction."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='TutoiralAtmosphericsSubTitle']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.TutoiralAtmosphericsSubTitle"
msgid "Practical Training: Stage IV"
msgstr "실용적인 훈련 : 스테이지 1"

#: /Language/Interface/Record[Key='IntoTutoiralAirlocksDescription']
msgctxt "Interface.IntoTutoiralAirlocksDescription"
msgid "Welcome Cadet. To complete this phase of testing and pressurize your base, we will run you through basic airlock construction."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='4Narration1T']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.4Narration1T"
msgid "Practical Training: Stage IV"
msgstr "실용적인 훈련 : 스테이지 1"

#: /Language/Interface/Record[Key='4Narration1D']
msgctxt "Interface.4Narration1D"
msgid "Before we start, looks like your suit's taken some damage. Use duct tape to fix it."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='4GetDucktape']
msgctxt "Interface.4GetDucktape"
msgid "Equip duct tape in active hand from crate."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='4UseDuctTape']
msgctxt "Interface.4UseDuctTape"
msgid "Repair suit."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='4Narration2D']
msgctxt "Interface.4Narration2D"
msgid "Let's get started. To build an airlock, start by printing two door kits. You'll need to add ingots from the crate to the autolathe."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='4PutCopperIngotInAutoLathe']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.4PutCopperIngotInAutoLathe"
msgid "Add copper ingot to autolathe"
msgstr "금 주괴를 자동 선반에 투입하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='4PutGoldIngotInAutoLathe']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.4PutGoldIngotInAutoLathe"
msgid "Add gold ingot to autolathe"
msgstr "금 주괴를 자동 선반에 투입하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='4Narration3D']
msgctxt "Interface.4Narration3D"
msgid "You can now print two door kits using the multi-axis molecular compositional system, a.k.a. the autolathe. And begin isolating yourself from the loneliness and disappointment of space."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='4FabricateDoor']
msgctxt "Interface.4FabricateDoor"
msgid "Print two door kits"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='4Narration4D']
msgctxt "Interface.4Narration4D"
msgid "Before you can construct replacement doors, ODA protocol dictates you must remove the destroyed ones."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='T4Deconstruct1']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.T4Deconstruct1"
msgid "Deconstruct destroyed door 1."
msgstr "파괴된 틀 - 1을 제거하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='T4Deconstruct2']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.T4Deconstruct2"
msgid "Deconstruct destroyed door 2."
msgstr "파괴된 틀 - 2을 제거하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='4Narration5D']
msgctxt "Interface.4Narration5D"
msgid ""
"Good work. Now build composite doors in the highlighted positions.\n"
"You'll need to cycle through the options to get the correct door variant."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='4BuildPDoor1Tutorial']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.4BuildPDoor1Tutorial"
msgid "Place composite door #1 in highlighted position"
msgstr "위의 강조 표시된 지점에서 틀 #1을(를) 빌드하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='4BuildDoor2Tutorial']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.4BuildDoor2Tutorial"
msgid "Place composite door #2 in highlighted position"
msgstr "위의 강조 표시된 지점에서 틀 #2을(를) 빌드하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='4BuildCornerCable1Tutorial']
msgctxt "Interface.4BuildCornerCable1Tutorial"
msgid "Connect door #1 to logic and power networks"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='4BuildCornerCable2Tutorial']
msgctxt "Interface.4BuildCornerCable2Tutorial"
msgid "Connect door #2 to logic and power networks"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='4Narration6D']
msgctxt "Interface.4Narration6D"
msgid "Build a gas sensor to monitor pressure in the airlock. You'll need to consult the Stationpedia to learn which device fabricates it."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='OnStationpediaOpen']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.OnStationpediaOpen"
msgid "Open Stationpedia (F1)"
msgstr "도움말 열기"

#: /Language/Interface/Record[Key='4PediaNavigation']
msgctxt "Interface.4PediaNavigation"
msgid "Navigate to 'Kit (Sensors)' page to find fabricator"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='4FabricateSensorKit']
msgctxt "Interface.4FabricateSensorKit"
msgid "Fabricate sensor kit"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='4BuildGasSensorTutorial']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.4BuildGasSensorTutorial"
msgid "Build gas sensor in highlighted position"
msgstr "틀을 강조된 지점에 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='4Narration7D']
msgctxt "Interface.4Narration7D"
msgid "To pressurize an airlock, you need an active vent to cycle air, and a passive vent to allow atmosphere to pass into the pipe network."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='4FabricateItemPassiveVent']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.4FabricateItemPassiveVent"
msgid "Fabricate passive vent"
msgstr "자연식 환풍기"

#: /Language/Interface/Record[Key='4GetActiveVent']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.4GetActiveVent"
msgid "Get active vent from crate"
msgstr "태블릿을 상자에서 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='4BuildStructureActiveVent']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.4BuildStructureActiveVent"
msgid "Build active vent in highlighted position inside airlock"
msgstr "틀을 강조된 지점에 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='4BuildStructurePassiveVent']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.4BuildStructurePassiveVent"
msgid "Build passive vent in highlighted position on base wall"
msgstr "틀을 강조된 지점에 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='4Narration8D']
msgctxt "Interface.4Narration8D"
msgid "Connect the vents with a pipe network, in order to pump air from the room into the airlock."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='4BuildPipeCorner1Tutorial']
msgctxt "Interface.4BuildPipeCorner1Tutorial"
msgid "Add pipe #1 to pipe network"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='4BuildPipeCorner2Tutorial']
msgctxt "Interface.4BuildPipeCorner2Tutorial"
msgid "Add pipe #2 to pipe network"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='4Narration9D']
msgctxt "Interface.4Narration9D"
msgid "Norsec consoles allow you to control and monitor various systems, depending on their configuration. Think of them as a small, simple brain."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='4BuildConsoleTutorial']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.4BuildConsoleTutorial"
msgid "Build console in highlighted position"
msgstr "틀을 강조된 지점에 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='4Narration10D']
msgctxt "Interface.4Narration10D"
msgid "Circuitboards provide consoles with a range of different functionality. Here you need an airlock circuitboard, and a datadisk to program it."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='4FabricateAirlcokCircuit']
msgctxt "Interface.4FabricateAirlcokCircuit"
msgid "Fabricate airlock circuitboard"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='4FabricateDataDisk']
msgctxt "Interface.4FabricateDataDisk"
msgid "Fabricate data disk"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='4FinsihConsole']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.4FinsihConsole"
msgid "Complete the console with glass sheet"
msgstr "유리 문 건설을 완료하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='4ConsoleOn']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.4ConsoleOn"
msgid "Turn console on"
msgstr "태블릿을 켜세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='4Narration11D']
msgctxt "Interface.4Narration11D"
msgid ""
"To programme the airlock, you'll need a data disk. Then select the items you would like the console to operate.\n"
"Devices highlight GREEN with RED TEXT when selected."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='4PediaOpen']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.4PediaOpen"
msgid "Open Stationpedia with F1"
msgstr "도움말 열기"

#: /Language/Interface/Record[Key='4Narration12D']
msgctxt "Interface.4Narration12D"
msgid "Now select the airlock doors: selecting the external door as 'Exterior' will cause the other to default to 'Internal'."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='4GetpipeKit']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.4GetpipeKit"
msgid "Get Pipes from crate."
msgstr "태블릿을 상자에서 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='4GetConsole']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.4GetConsole"
msgid "Get Console from crate"
msgstr "석탄을 상자에서 주우세요"

#: /Language/Interface/Record[Key='4Narration13D']
msgctxt "Interface.4Narration13D"
msgid "When you have successfully completed the airlock set up, the switch on the side of the console will light up green. Remove the data disk from the console to lock it."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='4PutCircuitInConsole']
msgctxt "Interface.4PutCircuitInConsole"
msgid "Add circuitboard airlock to console."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='4Narration14D']
msgctxt "Interface.4Narration14D"
msgid "The airlock's ready, so now you can pressurize the base! Turn on the APC to fill the room with atmosphere. The system will maintain a 100kPa pressure."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='']
msgctxt "Interface."
msgid "{BLANK}"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='4Narration15D']
msgctxt "Interface.4Narration15D"
msgid "As the room fills with atmosphere, your suit will register the external pressure and temperature change."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='4TurningOnTheOXygen']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.4TurningOnTheOXygen"
msgid "Wait for pressure to reach 92kPa"
msgstr "외부 압력이 60kPa에 도달할 때까지 기다리세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='4Narration16D']
msgctxt "Interface.4Narration16D"
msgid "Now the base is pressurized, you can test the airlock by pressing 'Cycle to Exterior' on the console."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='4OpenAirlock']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.4OpenAirlock"
msgid "Cycle the airlock"
msgstr "에어록 상태 전환"

#: /Language/Interface/Record[Key='4Narration17D']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.4Narration17D"
msgid "Good work, Cadet. You've build an airtight, pressurized base. That's the last step of Practical Testing, Phase IV. Return inside and press the 'Complete' button to transmit your results to ODA Stationeer Command."
msgstr ""
"훌륭합니다, 훈련생님! 이것이 실기 테스트 1 단계의 마지막 단계입니다.\n"
"주황색의 '완료' 버튼을 눌러 결과를 스테이셔니어 커맨드로 전송하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='4AirlockProggramGasSensor']
msgctxt "Interface.4AirlockProggramGasSensor"
msgid "Select gas sensor"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='4AirlockProggramActiveVent']
msgctxt "Interface.4AirlockProggramActiveVent"
msgid "Select active vent"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='4AirlockExternalDoor']
msgctxt "Interface.4AirlockExternalDoor"
msgid "Select external door as 'Exterior'"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='4AirlockInternalDoor']
msgctxt "Interface.4AirlockInternalDoor"
msgid "Select Internal door as 'Internal'"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='4GetDataDisk2']
msgctxt "Interface.4GetDataDisk2"
msgid "Remove the data disk"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='4FlipSwitch']
msgctxt "Interface.4FlipSwitch"
msgid "Turn on APC to start pressurization."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='4FinishDoor1']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.4FinishDoor1"
msgid "Finish construction of door #1"
msgstr "틀 용접 완료하기 - 1"

#: /Language/Interface/Record[Key='4FinishDoor2']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.4FinishDoor2"
msgid "Finish construction of door #2"
msgstr "틀 용접 완료하기 - 2"

#: /Language/Interface/Record[Key='4Narration55D']
msgctxt "Interface.4Narration55D"
msgid "As a Stationeer, you need to finish things: Complete construction of the doors using resources from the crate and your in-built, sub-sentient AI 'tooltip' HUD helper."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='4Narration56D']
msgctxt "Interface.4Narration56D"
msgid "Naming items on networks reduces confusion: Use the labeller to name the interior and exterior door on the data network."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='4GetLabeler']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.4GetLabeler"
msgid "Equip labeller from the crate"
msgstr "{THING:ItemLabeller}를 상자에서 집으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='4LabelerOn']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.4LabelerOn"
msgid "Turn labeller on"
msgstr "태블릿을 켜세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='4CustomName']
msgctxt "Interface.4CustomName"
msgid "Label inner door 'Interior door'"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='4CustomName2']
msgctxt "Interface.4CustomName2"
msgid "Label the outer door 'Exterior door'"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='4PutDataDiskInConsole']
msgctxt "Interface.4PutDataDiskInConsole"
msgid "Insert Data disk into console"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='04BasicMining']
msgctxt "Interface.04BasicMining"
msgid "Basic Mining"
msgstr "채굴의 기본"

#: /Language/Interface/Record[Key='BasicMiningDescription']
msgctxt "Interface.BasicMiningDescription"
msgid "In this lesson, you will learn the basics of mining planetary resources and how to turn them into useful ingots."
msgstr "이 강의에서는, 기본적인 채굴 방법과 채굴한 광석들을 주괴로 만드는법을 알려드리겠습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='TheTablet']
msgctxt "Interface.TheTablet"
msgid "The Tablet"
msgstr "태블릿"

#: /Language/Interface/Record[Key='TheTabletDescription']
msgctxt "Interface.TheTabletDescription"
msgid "Welcome back, Cadet! Our first task today is to equip the {THING:ItemTablet}. The {THING:ItemTablet} can be used to display information on atmospherics and networks, as well as an encyclopedia or a beacon tracker. "
msgstr "환영합니다, 훈련생님! 오늘의 첫번째 과제로는 {THING:ItemTablet}을 장착하는 것입니다. {THING:ItemTablet}은 백과사전이나 비콘 트래커 뿐만 아니라 대기 및 네트워크에 대한 정보를 표시해줍니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='TheTabletTask1']
msgctxt "Interface.TheTabletTask1"
msgid "Open the {SLOT:Back} with {KEY:BackSlot} to find the {THING:ItemTablet}"
msgstr "{KEY:BackSlot}키를 눌러 {SLOT:Back}을 열고 {THING:ItemTablet}을 찾으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TheTabletTask2']
msgctxt "Interface.TheTabletTask2"
msgid "Equip the {THING:ItemTablet}"
msgstr "{THING:ItemTablet}를 장착하세요"

#: /Language/Interface/Record[Key='TheTabletTask2.5']
msgctxt "Interface.TheTabletTask2.5"
msgid "Insert the {THING:CartridgeTracker} by dragging it from the {SLOT:Back} onto the into the equipped {THING:ItemTablet} icon, or click the {THING:ItemTablet} to open its own UI window."
msgstr "{SLOT:Back}에서 {THING:ItemTablet}으로 {THING:CartridgeTracker}의 아이콘을 클릭하여 드래그로 삽입하거나 {THING:ItemTablet}을 클릭하여 자체 UI를 열어주세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TheTabletTask3']
msgctxt "Interface.TheTabletTask3"
msgid "Turn on the {THING:ItemTablet} using the {KEY:ToggleHandPower} key."
msgstr "{THING:ItemTablet}을 {KEY:ToggleHandPower}키를 눌러 키세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TheCoalMines']
msgctxt "Interface.TheCoalMines"
msgid "The Coal Mines"
msgstr "석탄 채굴"

#: /Language/Interface/Record[Key='TheCoalMinesDescription']
msgctxt "Interface.TheCoalMinesDescription"
msgid "Now we can get to extracting resources from the planet’s surface. We will need to equip the {THING:ItemMiningBelt} from the {SLOT:Back}. Swap the {THING:ItemToolBelt} for the {THING:ItemMiningBelt} and get the {THING:ItemMiningDrill} from the {THING:ItemMiningBelt}."
msgstr "이제 저희는 행성의 표면에서 자원을 캘 수 있습니다. 우리는 이를 위해 {SLOT:Back}에서 {THING:ItemMiningBelt}를 장착하고 벨트를 {THING:ItemToolBelt}에서 {THING:ItemMiningBelt}로 교환합니다. 그리고 {THING:ItemMiningDrill}을 {THING:ItemMiningBelt}에서 꺼내서 장착해주세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TheCoalMinesTask0']
msgctxt "Interface.TheCoalMinesTask0"
msgid "Equip {THING:ItemMiningBelt}"
msgstr "{THING:ItemMiningBelt} 장착하기"

#: /Language/Interface/Record[Key='TheCoalMinesTask1']
msgctxt "Interface.TheCoalMinesTask1"
msgid "Equip the {THING:ItemMiningDrill}."
msgstr "{THING:ItemMiningDrill}를 장착하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='OnTheBadList']
msgctxt "Interface.OnTheBadList"
msgid "On the Bad List"
msgstr "나쁜 목록"

#: /Language/Interface/Record[Key='OnTheBadListDescription']
msgctxt "Interface.OnTheBadListDescription"
msgid "Cadet, we've marked a few good locations with beacons to get you started. Use the tablet and the scroll wheel to select a beacon. Then go to the location and mine some {THING:ItemCoalOre}."
msgstr "훈련생님, 비컨으로 캐기 좋은 곳을 표시해놨습니다. 태블릿을 사용하여 휠을 돌려 비콘을 선택하세요. 그리고 표시된 지점으로가서 약간의 {THING:ItemCoalOre}을 캐와주세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='OnTheBadListTask1']
msgctxt "Interface.OnTheBadListTask1"
msgid "Turn on your {THING:ItemMiningDrill}."
msgstr "{THING:ItemMiningDrill}를 켜세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='OnTheBadListTask2']
msgctxt "Interface.OnTheBadListTask2"
msgid "Use the {THING:ItemMiningDrill} to mine some {THING:ItemCoalOre}"
msgstr "{THING:ItemMiningDrill}로 {THING:ItemCoalOre}을 캐주세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='HardAsIron']
msgctxt "Interface.HardAsIron"
msgid "Hard as Iron"
msgstr "철"

#: /Language/Interface/Record[Key='HardAsIronDescription']
msgctxt "Interface.HardAsIronDescription"
msgid "Well done Cadet! {THING:ItemCoalOre} will run your solid fuel generators when power is low at night. Next, you will need to find Iron. {THING:ItemIronOre} is a key component in most items and an essential ore. We have marked a location on your tablet."
msgstr "잘하셨습니다, 훈련생님! {THING:ItemCoalOre}는 발전기를 돌려 전력을 생산하는데 사용됩니다. 다음으로, 철을 찾아야합니다. {THING:ItemIronOre}은 대부분의 아이템에 사용되는 재료로서 필수적인 광석입니다. 태블릿에 위치가 표시되었으니 확인하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='HardAsIronTask1']
msgctxt "Interface.HardAsIronTask1"
msgid "Mine some {THING:ItemIronOre}."
msgstr "{THING:ItemIronOre}를 채굴하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='ConductiveMetals']
msgctxt "Interface.ConductiveMetals"
msgid "Conductive Metals"
msgstr "전도성 금속"

#: /Language/Interface/Record[Key='ConductiveMetalsDescription']
msgctxt "Interface.ConductiveMetalsDescription"
msgid "Another fine job, Cadet. The next location may be harder to reach - it's high up on a hill, so you’ll need your Jetpack to reach it. Toggle it off and on using the {KEY:Jetpack} key. We have marked the {THING:ItemCopperOre} on your tablet."
msgstr "훈련생님, 다음 지역은 언덕 위 높은 지역이기때문에 접근하기 어려울 수 있습니다. {KEY:Jetpack}키를 눌러 제트팩을 활성화 또는 비활성화 하며 태블릿에 표시된 {THING:ItemCopperOre}가 있는 위치로 가주세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='ConductiveMetalsTask1']
msgctxt "Interface.ConductiveMetalsTask1"
msgid "Mine some {THING:ItemCopperOre}."
msgstr "{THING:ItemCopperOre}를 채굴하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='GoldRush']
msgctxt "Interface.GoldRush"
msgid "Gold Rush"
msgstr "금"

#: /Language/Interface/Record[Key='GoldRushDescription']
msgctxt "Interface.GoldRushDescription"
msgid "Finally, you will need some {THING:ItemGoldOre} for electronics. We have marked a location on your {THING:ItemTablet}. Hint: Use {KEY:Jetpack} to travel quickly."
msgstr "마지막으로, 전기 및 전자 아이템들을 제작하기 위해 {THING:ItemGoldOre}이 필요합니다. {THING:ItemTablet}에 위치가 표시 되었습니다. 힌트 : {KEY:Jetpack}를 눌러 제트팩을 사용해 빠르게 이동할 수 있습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='GoldRushTask1']
msgctxt "Interface.GoldRushTask1"
msgid "Mine some {THING:ItemGoldOre}."
msgstr "{THING:ItemGoldOre}을 채굴하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SmeltingItDown']
msgctxt "Interface.SmeltingItDown"
msgid "Smelting it Down"
msgstr "제련"

#: /Language/Interface/Record[Key='SmeltingItDownDescription']
msgctxt "Interface.SmeltingItDownDescription"
msgid "That should be all we need for now. Now head back to base and get smelting. The {THING:StructureArcFurnace} is used to smelt ores into useful ingots. Try smelting some {THING:ItemIronOre} into an {THING:ItemIronIngot}. We've given you access to an Ore Container if you need more resources."
msgstr "지금은 이것들만 있으면 충분합니다. 이제 기지로 돌아가 제련을 해보겠습니다. {THING:StructureArcFurnace}는 각종 광석을 제련하여 주괴를 만드는데 사용합니다. {THING:ItemIronOre}을 제련하여 {THING:ItemIronIngot}로 만들어보세요. "

#: /Language/Interface/Record[Key='SmeltingItDownTask0']
msgctxt "Interface.SmeltingItDownTask0"
msgid "Turn on the {THING:StructureArcFurnace}."
msgstr "{THING:StructureArcFurnace}를 켜세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SmeltingItDownTask1']
msgctxt "Interface.SmeltingItDownTask1"
msgid "Get {THING:ItemIronOre} out of {THING:ItemMiningBelt}."
msgstr "{THING:ItemMiningBelt}에서 {THING:ItemIronOre}을 꺼내세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SmeltingItDownTask2']
msgctxt "Interface.SmeltingItDownTask2"
msgid "Smelt {THING:ItemIronOre} by placing it in the arc furnace and activating it."
msgstr "{THING:ItemIronOre}를 화로에 넣고 제련하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SmeltingItDownTask3']
msgctxt "Interface.SmeltingItDownTask3"
msgid "Get the newly smelted {THING:ItemIronIngot}."
msgstr "새로 제련된 {THING:ItemIronIngot}를 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutoiralSmelting']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.TutoiralSmelting"
msgid "Smelting"
msgstr "제련의 기본"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutoiralSmeltingDescription']
msgctxt "Interface.TutoiralSmeltingDescription"
msgid "Learn how to smelt ores in a more effective mannor and learn the concept of alloy creation."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='TutoiralAtmosphericsSubTitle']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.TutoiralAtmosphericsSubTitle"
msgid "Practical Training: Stage V"
msgstr "실용적인 훈련 : 스테이지 1"

#: /Language/Interface/Record[Key='05BasicFabrication']
msgctxt "Interface.05BasicFabrication"
msgid "Basic Fabrication"
msgstr "생산의 기본"

#: /Language/Interface/Record[Key='BasicFabricationDescription']
msgctxt "Interface.BasicFabricationDescription"
msgid "In this lesson, you'll learn how to fabricate new items and machines."
msgstr "이 강의에서는, 새로운 아이템과 기계를 생산해내는 방법을 배울거에요."

#: /Language/Interface/Record[Key='StopLathenAround']
msgctxt "Interface.StopLathenAround"
msgid "Stop Lathing Around"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='StopLathenAroundDescription']
msgctxt "Interface.StopLathenAroundDescription"
msgid "Welcome back, Cadet. Today, we will be using the {THING:StructureAutolathe} to turn your newly-made ingots into useful items and resources. Our first task is simple."
msgstr "환영합니다, 훈련생님, 오늘은 , {THING:StructureAutolathe}를 사용하여 만들어낸 주괴들을 사용 할만한 아이템 그리고 재료로 바꿔볼거에요. 첫 번째 작업은 간단합니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='StopLathenAroundTask1']
msgctxt "Interface.StopLathenAroundTask1"
msgid "Turn on the {THING:StructureAutolathe}."
msgstr "{THING:StructureAutolathe}를 켜세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='StopLathenAroundTask2']
msgctxt "Interface.StopLathenAroundTask2"
msgid "Select the {THING:ItemCableCoil} using the arrow keys on the {THING:StructureAutolathe}, or click the yellow search button to find the {THING:ItemCableCoil}, and select it."
msgstr "{THING:StructureAutolathe}에서 화살표를 사용해 {THING:ItemCableCoil}를 선택하세요. 또는 검색 버튼을 눌러 스크롤로 {THING:ItemCableCoil}를 찾으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='StopLathenAroundTask3']
msgctxt "Interface.StopLathenAroundTask3"
msgid "Pick up a {THING:ItemCopperIngot} from the orange crate."
msgstr "주황색 상자에서 {THING:ItemCopperIngot}를 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='StopLathenAround2Description']
msgctxt "Interface.StopLathenAround2Description"
msgid "To print the {THING:ItemCableCoil}, you will need to provide the {THING:StructureAutolathe} with the correct resources."
msgstr "{THING:ItemCableCoil}를 프린트하려면 {THING:StructureAutolathe}에 알맞는 재료를 제공해야합니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='StopLathenAround2Task1']
msgctxt "Interface.StopLathenAround2Task1"
msgid "Place the {THING:ItemCopperIngot} into the left input slot on the {THING:StructureAutolathe}."
msgstr "{THING:StructureAutolathe}의 좌측 입력 슬롯 안에 {THING:ItemCopperIngot}를 놓으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='StopLathenAround2Task2']
msgctxt "Interface.StopLathenAround2Task2"
msgid "Press the large green button on the {THING:StructureAutolathe} to begin printing. Print four {THING:ItemCableCoil}."
msgstr "{THING:StructureAutolathe}의 큰 초록색 버튼을 눌러 프린팅을 시작합니다. {THING:ItemCableCoil} 4개를 프린트하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='ShineyNewPlates']
msgctxt "Interface.ShineyNewPlates"
msgid "Shiny New Sheets"
msgstr "새로운 판"

#: /Language/Interface/Record[Key='ShineyNewPlatesDescription']
msgctxt "Interface.ShineyNewPlatesDescription"
msgid "Nice work, Cadet! The {THING:ItemCableCoil} will come in handy later. Now, we need to create some {THING:ItemIronSheets}. {THING:ItemIronSheets} are a key component in building most structures and machines."
msgstr "좋습니다, 훈련생님! {THING:ItemCableCoil}은 나중에 유용하게 사용할 수 있습니다. 이제 {THING:ItemIronSheets}을 제작해야합니다. {THING:ItemIronSheets}은 대부분의 구조물과 시스템을 구축하는데 들어가는 중요한 구성 요소입니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='ShineyNewPlatesTask1']
msgctxt "Interface.ShineyNewPlatesTask1"
msgid "As before, select the {THING:ItemIronSheets} from the menu on the {THING:StructureAutolathe}."
msgstr "이전과 같이, {THING:StructureAutolathe}의 메뉴에서 {THING:ItemIronSheets}을 선택하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='ShineyNewPlatesTask2']
msgctxt "Interface.ShineyNewPlatesTask2"
msgid "Pick up a {THING:ItemIronIngot} from the orange crate."
msgstr "{THING:ItemIronIngot}을 주황색 상자에서 집으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='ShineyNewPlatesTask3']
msgctxt "Interface.ShineyNewPlatesTask3"
msgid "Place the {THING:ItemIronIngot} into the left input slot on the {THING:StructureAutolathe}."
msgstr "{THING:ItemIronIngot}를 {THING:StructureAutolathe}의 좌측에 있는 재료 삽입기에 넣어주세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='ShineyNewPlatesTask4']
msgctxt "Interface.ShineyNewPlatesTask4"
msgid "Print two {THING:ItemIronSheets}."
msgstr "{THING:ItemIronSheets} 2개를 제작하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='FakePlastic']
msgctxt "Interface.FakePlastic"
msgid "Plastic is Fake"
msgstr "플라스틱은 가짜"

#: /Language/Interface/Record[Key='FakePlasticDescription']
msgctxt "Interface.FakePlasticDescription"
msgid "The next component you will need is {THING:ItemPlasticSheets}. These are used to complete machines."
msgstr "다음으로 필요한 구성요소는 {THING:ItemPlasticSheets}입니다. 이는 기계를 완성하는데 사용됩니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='FakePlasticTask1']
msgctxt "Interface.FakePlasticTask1"
msgid "Select the {THING:ItemPlasticSheets} from the menu on the {THING:StructureAutolathe}."
msgstr "{THING:StructureAutolathe}의 메뉴에서 {THING:ItemPlasticSheets}을 골라주세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='FakePlasticTask2']
msgctxt "Interface.FakePlasticTask2"
msgid "Pick up a {THING:ItemSiliconIngot} from the orange crate."
msgstr "{THING:ItemSiliconIngot}을 주황색 상자에서 집으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='FakePlasticTask3']
msgctxt "Interface.FakePlasticTask3"
msgid "Place the {THING:ItemSiliconIngot} into the left input slot on the {THING:StructureAutolathe}."
msgstr "{THING:ItemSiliconIngot}를 {THING:StructureAutolathe}의 좌측에 있는 재료 삽입기에 넣어주세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='FakePlasticTask4']
msgctxt "Interface.FakePlasticTask4"
msgid "Print two {THING:ItemPlasticSheets}."
msgstr "{THING:ItemPlasticSheets} 2개를 제작하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='BendingMachine']
msgctxt "Interface.BendingMachine"
msgid "The Bending Machine"
msgstr "자판기"

#: /Language/Interface/Record[Key='BendingMachineDescription']
msgctxt "Interface.BendingMachineDescription"
msgid "The {THING:StructureHydraulicPipeBender} is used to create pipes, vents, and other atmospherics structures."
msgstr "{THING:StructureHydraulicPipeBender}는 파이프, 환기구 및 기타 대기 구조물을 만드는데 사용됩니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='BendingMachineTask1']
msgctxt "Interface.BendingMachineTask1"
msgid "Select the {THING:ItemKitHydraulicPipeBender} from the menu on the {THING:StructureAutolathe}."
msgstr "{THING:StructureAutolathe}의 메뉴에서 {THING:ItemKitHydraulicPipeBender}를 선택하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='BendingMachineTask2']
msgctxt "Interface.BendingMachineTask2"
msgid "Pick up a {THING:ItemGoldIngot} from the orange crate."
msgstr "{THING:ItemGoldIngot}를 주황색 상자에서 주워주세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='BendingMachineTask3']
msgctxt "Interface.BendingMachineTask3"
msgid "Place the {THING:ItemGoldIngot} into the left input slot on the {THING:StructureAutolathe}."
msgstr "{THING:ItemGoldIngot}를 {THING:StructureAutolathe}의 좌측에 있는 재료 삽입기에 넣어주세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='BendingMachineTask4']
msgctxt "Interface.BendingMachineTask4"
msgid "Print a {THING:ItemKitHydraulicPipeBender}."
msgstr "{THING:ItemKitHydraulicPipeBender}를 프린트하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='ThePipeBender']
msgctxt "Interface.ThePipeBender"
msgid "The Pipebender"
msgstr "파이프벤더"

#: /Language/Interface/Record[Key='ThePipeBenderDescription']
msgctxt "Interface.ThePipeBenderDescription"
msgid "We can now build a {THING:StructureHydraulicPipeBender}. Equip the newly-made {THING:ItemKitHydraulicPipeBender} and place it in the designated location."
msgstr "이제 {THING:StructureHydraulicPipeBender}를 설치할 수 있습니다. 새로 만든 {THING:ItemKitHydraulicPipeBender}를 지정된 위치에 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='ThePipeBenderTask1']
msgctxt "Interface.ThePipeBenderTask1"
msgid "Place the {THING:ItemKitHydraulicPipeBender}."
msgstr "{THING:ItemKitHydraulicPipeBender}를 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='ThePassiveVent']
msgctxt "Interface.ThePassiveVent"
msgid "The Passive Vent"
msgstr "자연식 환풍기"

#: /Language/Interface/Record[Key='ThePassiveVentDescription']
msgctxt "Interface.ThePassiveVentDescription"
msgid "Using the printed components and what you have learned from the past tutorials, finish the {THING:StructureHydraulicPipeBender}, and power it up by connecting it to the power network using {THING:ItemCableCoil}. Then, print a {THING:ItemPassiveVent} using the {THING:StructureHydraulicPipeBender}."
msgstr "프린트 한 구성요소와 지난 튜토리얼에서 배운 것들을 사용하여, {THING:StructureHydraulicPipeBender}를 완성하세요, 그리고 {THING:ItemCableCoil}를 사용하여 전력 네트워크에 연결하여 전원을 켜세요. 그런 다음 {THING:StructureHydraulicPipeBender}를 사용하여 {THING:ItemPassiveVent}를 프린트하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='ThePassiveVentTask1']
msgctxt "Interface.ThePassiveVentTask1"
msgid "Complete the {THING:StructureHydraulicPipeBender}."
msgstr "{THING:StructureHydraulicPipeBender}를 완성하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='ThePassiveVentTask2']
msgctxt "Interface.ThePassiveVentTask2"
msgid "Power up and turn on the {THING:StructureHydraulicPipeBender}."
msgstr "{THING:StructureHydraulicPipeBender}의 전원을 켜세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='ThePassiveVentTask3']
msgctxt "Interface.ThePassiveVentTask3"
msgid "Pick up a {THING:ItemIronIngot} from the orange crate."
msgstr "{THING:ItemIronIngot}를 오렌지 상자에서 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='ThePassiveVentTask4']
msgctxt "Interface.ThePassiveVentTask4"
msgid "Place the {THING:ItemIronIngot} in to the left input slot on the {THING:StructureHydraulicPipeBender}."
msgstr "{THING:ItemIronIngot}를 {THING:StructureHydraulicPipeBender}의 좌측 삽입 공간에 넣어주세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='ThePassiveVentTask5']
msgctxt "Interface.ThePassiveVentTask5"
msgid "Select the {THING:ItemPassiveVent} from the {THING:StructureHydraulicPipeBender}."
msgstr "{THING:StructureHydraulicPipeBender}에서 {THING:ItemPassiveVent}를 선택하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='ThePassiveVentTask6']
msgctxt "Interface.ThePassiveVentTask6"
msgid "Print a {THING:ItemPassiveVent}."
msgstr "{THING:ItemPassiveVent}를 프린트하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutoiralGasMixing']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.TutoiralGasMixing"
msgid "Gas Mixing"
msgstr "가스 혼합 및 나머지"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutoiralGasMixingDescription']
msgctxt "Interface.TutoiralGasMixingDescription"
msgid "Yeah Gas Mixing.. Gotta mix that gas Am I RITE hahahaha. No sorry that was bad thad dosnt even make sense."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='06BasicAtmospherics']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.06BasicAtmospherics"
msgid "Basic Atmospherics"
msgstr "대기의 기본"

#: /Language/Interface/Record[Key='BasicAtmosphericsDescription']
msgctxt "Interface.BasicAtmosphericsDescription"
msgid "In this lesson you will learn how to fill a small base with breathable atmosphere."
msgstr "이 강의에서는 어떻게 작은 기지를 숨쉴 수 있는 공간으로 만드는지에 대해 배울 것입니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='TheTabletTask1']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.TheTabletTask1"
msgid "Open backpack using 4"
msgstr "{KEY:BackSlot}키를 눌러 {SLOT:Back}을 열고 {THING:ItemTablet}을 찾으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TheTabletTask2']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.TheTabletTask2"
msgid "Grab the tablet from your backpack and put it in either hand."
msgstr "{THING:ItemTablet}를 장착하세요"

#: /Language/Interface/Record[Key='TheTabletTask2.5']
msgctxt "Interface.TheTabletTask2.5"
msgid "Insert tracker Cartridge"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='TheTabletTask3']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.TheTabletTask3"
msgid "Turn on the Tablet"
msgstr "{THING:ItemTablet}을 {KEY:ToggleHandPower}키를 눌러 키세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TheTabletAtmoDescription']
msgctxt "Interface.TheTabletAtmoDescription"
msgid "Insert the Tracker Cartridge into the {THING:ItemTablet}."
msgstr "추적 카트리지를 {THING:ItemTablet}에 삽입하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='BasicAtmosphericsDescription']
msgctxt "Interface.BasicAtmosphericsDescription"
msgid "In this lesson you will learn how to fill a small base with a breathable atmosphere."
msgstr "이 강의에서는 어떻게 작은 기지를 숨쉴 수 있는 공간으로 만드는지에 대해 배울 것입니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='Oxyie-Gen']
msgctxt "Interface.Oxyie-Gen"
msgid "Gathering Oxite."
msgstr "고체 산소를 얻으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='Oxyie-GenTask1']
msgctxt "Interface.Oxyie-GenTask1"
msgid "You will need to mine around 80 oxite to pressurize the base. You can find a deposit near the tracking beacon. Scroll through the options until you find the correct beacon."
msgstr "기지를 가압하려면 80개 정도의 고체 산소를 채굴해야합니다.  추적 비콘 근처에서 찾을 수 있을겁니다.  태블릿에서 스크롤하여 고체 산소의 비콘을 찾으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='Oxyie-GenDescription']
msgctxt "Interface.Oxyie-GenDescription"
msgid ""
"Oxite is a frozen, breathable gas that exists in small deposits on most planets. Oxite will melt unless it's in your backpack or mining belt. \n"
"        \n"
"Using the tablet, navigate to the Oxite site."
msgstr ""
"고체 산소는 대부분의 행성에서 작은 퇴적물 속에 얼어붙어 있는 기체입니다. 이를 배낭이나 채굴용 벨트에 넣지 않으면 녹을 것입니다.\n"
"\n"
"태블릿을 사용하여, 고체 산소 지점으로 이동하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='AtmoAirLock']
msgctxt "Interface.AtmoAirLock"
msgid "Entering the Airlock"
msgstr "에어록에 들어가기"

#: /Language/Interface/Record[Key='AtmoAirLockDescription']
msgctxt "Interface.AtmoAirLockDescription"
msgid ""
"An airlock is a device that permits the passage of people and objects between a pressurized base and its surroundings, while minimizing the change of pressure and loss of air from the base.\n"
"\n"
"Currently the base has no internal atmosphere, so the airlock will not work correctly as it requires 100kpa to function. We can still enter the base by cancelling the pressurization cycle on the airlock. Remember this if your base has an air leak and you need to enter or exit it without running the cycle."
msgstr ""
"에어락은 기지의 압력 변화와 산소 손실을 최소화하면서 기지를 가압하기도 하며 가압된 기지와 그 주변 사이에 사람과 물체가 통과할 수 있도록 허용하는 장치입니다.\n"
"\n"
"현재 기지는 내부에 산소가 없어 100 kPa로 동작해야하기 때문에 에어락이 제대로 작동하지 않습니다. 이는 에어락의 가압 순환을 취소하여 기지에 진입할 수 있습니다.\n"
"기지에서 산소가 누출되고 있고 순환을 실행하지 않고 기지에 출입해야 할 시 이 점을 기억해두세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='AtmoAirLockTask1']
msgctxt "Interface.AtmoAirLockTask1"
msgid ""
"Enter the airlock and press the \"Cycle to Interior\" button on the console. Wait for the exterior door to close, and a new button labelled \"Cancel Pressurize\" will appear. Press this button and the internal door will open.\n"
"        "
msgstr "에어락으로 들어가 콘솔에서 '내부로 순환' 버튼을 클릭하세요. 외부 문이 닫힐 때까지 기다리면 '가압 취소' 버튼이 나타납니다. 이 버튼을 누르면 내부 문이 열리게 됩니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='AtmosAnalyser']
msgctxt "Interface.AtmosAnalyser"
msgid "Analysing Atmosphere."
msgstr "공기 분석기"

#: /Language/Interface/Record[Key='AtmosAnalyserDescription']
msgctxt "Interface.AtmosAnalyserDescription"
msgid "The Atmospheric Analyzer is used to analyse the composition, temperature and pressure of the current atmosphere."
msgstr "공기 분석기는 현재 공기의 구성, 온도 및 압력을 분석하는데 사용합니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='TheTabletTaskAtmo']
msgctxt "Interface.TheTabletTaskAtmo"
msgid "Insert the {THING:CartridgeAtmosAnalyser} into the {THING:ItemTablet}"
msgstr "{THING:ItemTablet}에 {THING:CartridgeAtmosAnalyser}를 삽입하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='Creating_Atmo']
msgctxt "Interface.Creating_Atmo"
msgid "Generating an Atmosphere."
msgstr "공기 생성"

#: /Language/Interface/Record[Key='Creating_AtmoDescription']
msgctxt "Interface.Creating_AtmoDescription"
msgid "The simplest way of creating a breathable atmosphere is to mine oxite, then drop it into your base and let it melt. This will release breathable oxygen into the atmosphere, and increase air pressure. Be careful when melting oxite as you could over-pressurize the base, causing damage to walls. Humans need to breathe a minimum 20% oxygen without pollutants or poisons. You can have a small amount of carbon dioxide in the atmosphere but exceeding 10% is not recommended."
msgstr "인간은 오염물질이나 독극물 없이 최소 20%의 산소를 호흡할 필요가 있습니다. 대기중에 있는 이산화탄소를 섭취하게 될 수도 있지만 10% 이상 권장하지 않습니다. 숨쉴 수 있는 공기로 만드는 가장 간단한 방법은 고체 산소를 채굴한 다음, 그것을 기지에 떨어뜨려 녹이는 것입니다. 고체 산소는 공기 중으로 산소를 방출하고, 공기압을 증가시키게 됩니다. 고체 산소를 녹일 때는 기지를 과도하게 가압하여 벽에 손상을 입힐 수도 있으니 조심하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='Creating_AtmoTask1']
msgctxt "Interface.Creating_AtmoTask1"
msgid "Turn the {THING:ItemTablet} on."
msgstr "{THING:ItemTablet}를 켜세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='Creating_AtmoTask2']
msgctxt "Interface.Creating_AtmoTask2"
msgid "Drop Oxite into the room and wait for it to melt. It will generate a breathable atmosphere, bringing the exterior pressure up to 60kPa."
msgstr "고체 산소를 방에 떨어뜨리고 녹을 때까지 기다리세요, 이는 산소를 생성하면서, 외부 압력을 60 kPa까지 올릴 것입니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='Creating_AtmoTask3']
msgctxt "Interface.Creating_AtmoTask3"
msgid "Once the pressure has reached an acceptable safe level, open your helmet and take a breath of fresh, fresh air."
msgstr "압력이 안전한 수준에 도달하면, 헬멧을 열고 숨을 쉬세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutoiralHydroponics']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.TutoiralHydroponics"
msgid "Hydroponics"
msgstr "수경 재배의 기본"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutoiralHydroponicsDescription']
msgctxt "Interface.TutoiralHydroponicsDescription"
msgid "No this inst hydro slides but that would be cool. zero G hydro slides how would that work? Pressure and lots of water?."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='IntoTutoiralAtmosphericsDescription']
msgctxt "Interface.IntoTutoiralAtmosphericsDescription"
msgid "Welcome Cadet. To finish this stage of base construction and pressurize your base, you need to build an airlock."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='07BasicAirlocks']
msgctxt "Interface.07BasicAirlocks"
msgid "Basic Airlocks"
msgstr "에어록의 기본"

#: /Language/Interface/Record[Key='BasicAirlocksDescription']
msgctxt "Interface.BasicAirlocksDescription"
msgid "Learn how to create an airtight room that can pressurise and depressurise."
msgstr "가압 및 감압이 가능한 밀폐된 방을 만드는 방법에 대해 배우겠습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='DisplayAlertAirlockMalfunction']
msgctxt "Interface.DisplayAlertAirlockMalfunction"
msgid ""
"Welcome back, Cadet! \n"
"Due to an unfortunate pressurization glitch, a catastrophic failure occurred and destroyed the Airlock.\n"
"\n"
"Let's rebuild it!"
msgstr ""
"환영합니다, 훈련생님!\n"
"현재 불행한 사고로 인하여 에어락이 파괴되었습니다.\n"
"\n"
"이를 다시 지으세요!"

#: /Language/Interface/Record[Key='FramesAreStrong']
msgctxt "Interface.FramesAreStrong"
msgid "Frames are Strong"
msgstr "틀은 튼튼합니다"

#: /Language/Interface/Record[Key='FramesAreStrongDescription']
msgctxt "Interface.FramesAreStrongDescription"
msgid ""
"In this lesson, we need to create an Airlock to replace the broken one. We will be utilizing vents, pipes, consoles and motherboards. \n"
"            \n"
"Lets start off with a basic Airlock. First, build the outer {THING:ItemIronFrames} for the Airlock. Frames are recommended as you can attach smaller items to them. Find the {THING:ItemIronFrames} in the yellow crate."
msgstr ""
"이 강의에서는, 고장난 에어락을 대신하여 새로운 에어락을 만들어야 합니다. 환풍기, 파이프, 콘솔 그리고 마더보드를 이용 할 것입니다.\n"
"\n"
"우선 에어락의 기본부터 시작하겠습니다. 첫 번째로, {THING:ItemIronFrames}로 에어락의 외부를 건설하세요.  틀은 작은 아이템을 부착할 수 있어 추천합니다. 노란 상자에서 {THING:ItemIronFrames}을 찾으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='FramesAreStrongTask1']
msgctxt "Interface.FramesAreStrongTask1"
msgid "Build {THING:ItemIronFrames} 1."
msgstr "{THING:ItemIronFrames} 1 을 건설하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='FramesAreStrongTask2']
msgctxt "Interface.FramesAreStrongTask2"
msgid "Build {THING:ItemIronFrames} 2."
msgstr "{THING:ItemIronFrames} 2를 건설하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='FeelsFamiliar']
msgctxt "Interface.FeelsFamiliar"
msgid "Feels Familiar"
msgstr "익숙한 느낌"

#: /Language/Interface/Record[Key='FeelsFamiliarDescription']
msgctxt "Interface.FeelsFamiliarDescription"
msgid "Now make the {THING:ItemIronFrames} airtight by finishing them with some Iron Sheets from the orange crate."
msgstr "이제 주황색 상자의 철 판으로 {THING:ItemIronFrames}을 완성하여 밀폐하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='FeelsFamiliarTask1']
msgctxt "Interface.FeelsFamiliarTask1"
msgid "Finish construction of {THING:ItemIronFrames} 1."
msgstr "{THING:ItemIronFrames} 1을 완성하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='FeelsFamiliarTask2']
msgctxt "Interface.FeelsFamiliarTask2"
msgid "Finish construction of {THING:ItemIronFrames} 2."
msgstr "{THING:ItemIronFrames} 2를 완성하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='FeelsFamiliarTask3']
msgctxt "Interface.FeelsFamiliarTask3"
msgid "Finish construction of {THING:ItemIronFrames} 3."
msgstr "{THING:ItemIronFrames} 3를 완성하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='CloseTheDoor']
msgctxt "Interface.CloseTheDoor"
msgid "Close the Door!"
msgstr "문을 닫으세요!"

#: /Language/Interface/Record[Key='CloseTheDoorDescription']
msgctxt "Interface.CloseTheDoorDescription"
msgid "Use the {THING:ItemKitDoor} from the yellow crate to build two {THING:StructureCompositeDoor} in the highlighted spots. "
msgstr "{THING:ItemKitDoor}을(를) 사용하여 노란색 상자로 강조된 두 지점에 {THING:StructureCompositeDoor}을 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='CloseTheDoorTask1']
msgctxt "Interface.CloseTheDoorTask1"
msgid "Build {THING:StructureCompositeDoor} 1."
msgstr "{THING:StructureCompositeDoor} 1을 건설하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='CloseTheDoorTask2']
msgctxt "Interface.CloseTheDoorTask2"
msgid "Build {THING:StructureCompositeDoor} 2."
msgstr "{THING:StructureCompositeDoor} 2를 건설하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='CloseTheDoorTask2.5']
msgctxt "Interface.CloseTheDoorTask2.5"
msgid "Pick up the {THING:ItemLabeller} from the crate."
msgstr "{THING:ItemLabeller}를 상자에서 집으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='CloseTheDoorTask2.6']
msgctxt "Interface.CloseTheDoorTask2.6"
msgid "Turn On the {THING:ItemLabeller}."
msgstr "{THING:ItemLabeller}를 켜세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='CloseTheDoorTask3']
msgctxt "Interface.CloseTheDoorTask3"
msgid "Rename the outer {THING:StructureCompositeDoor} to 'External Door'."
msgstr "외부  {THING:StructureCompositeDoor}의 이름을 '외부 문'으로 변경하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='CloseTheDoorTask4']
msgctxt "Interface.CloseTheDoorTask4"
msgid "Rename the inner {THING:StructureCompositeDoor} to 'Internal Door."
msgstr "내부 {THING:StructureCompositeDoor}의 이름을 '내부 문'으로 변경하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='CreatingASeal']
msgctxt "Interface.CreatingASeal"
msgid "Creating a seal"
msgstr "포장 만들기"

#: /Language/Interface/Record[Key='CreatingASealDescription']
msgctxt "Interface.CreatingASealDescription"
msgid ""
"Go ahead and finish constructing each {THING:StructureCompositeDoor} with {THING:ItemPlasticSheets} and {THING:ItemGlassSheets}.\n"
"You then need to rename the newly built doors using the {THING:ItemLabeller}, which can be found in the orange crate.\n"
"        "
msgstr ""
"계속해서 {THING:ItemPlasticSheets} 및 {THING:ItemGlassSheets}를 사용하여 {THING:StructureCompositeDoor}를 완성시키세요.\n"
"그 후 주황색 상자에 있는 {THING:ItemLabeller}를 이용하여  새로 만든 문의 이름을 변경하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='CreatingASealTask1']
msgctxt "Interface.CreatingASealTask1"
msgid "Construct {THING:StructureCompositeDoor} 1."
msgstr "{THING:StructureCompositeDoor} 1을 건설하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='CreatingASealTask2']
msgctxt "Interface.CreatingASealTask2"
msgid "Construct {THING:StructureCompositeDoor} 2."
msgstr "{THING:StructureCompositeDoor} 2를 건설하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='AirSensoresAndMore']
msgctxt "Interface.AirSensoresAndMore"
msgid "Air Sensors and More!"
msgstr "공기 센서와 여러가지"

#: /Language/Interface/Record[Key='AirSensoresAndMoreDescription']
msgctxt "Interface.AirSensoresAndMoreDescription"
msgid "Next, set up a {THING:StructureGasSensor} and an {THING:StructureActiveVent}. A {THING:StructureGasSensor} is a key component in the Airlock, as it informs the console of the current atmosphere inside it, while the {THING:StructureActiveVent} pressurizes and depressurizes the Airlock."
msgstr "다음으로, {THING:StructureGasSensor} 및 {THING:StructureActiveVent}를 설정하세요. {THING:StructureGasSensor}는 에어락의 핵심적인 구성 요소로, {THING:StructureActiveVent}가 에어락을 가압 및 감압 하는 동안 내부의 대기 상황을 콘솔에 알려줍니다.  "

#: /Language/Interface/Record[Key='AirSensoresAndMoreTask1']
msgctxt "Interface.AirSensoresAndMoreTask1"
msgid "Build the {THING:StructureGasSensor} in the highlighted location."
msgstr "{THING:StructureGasSensor}를 강조 표시된 지점에 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='AirSensoresAndMoreTask2']
msgctxt "Interface.AirSensoresAndMoreTask2"
msgid "Build the {THING:StructureActiveVent} in the highlighted location."
msgstr "{THING:StructureActiveVent}를 강조 표시된 지점에 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='GasPipes']
msgctxt "Interface.GasPipes"
msgid "Gas Pipes"
msgstr "가스 파이프"

#: /Language/Interface/Record[Key='GasPipesDescription']
msgctxt "Interface.GasPipesDescription"
msgid ""
"{THING:ItemKitPipe} are used to carry gases from one point to another. We will need to connect the {THING:StructureActiveVent} to the {THING:StructurePassiveVent} using {THING:ItemKitPipe}. \n"
"            \n"
"Note: When building an Airlock you can store the gases in the pipe itself, if you don’t have access to a {THING:StructurePassiveVent}."
msgstr ""
"{THING:ItemKitPipe}는 가스를 한 지점에서 다른 지점으로 운반하는데 사용됩니다. {THING:ItemKitPipe}를 사용하여 {THING:StructureActiveVent}를 {THING:StructurePassiveVent}와 연결해야합니다.\n"
"\n"
"참고 : 에어락을 건설할 때 {THING:StructurePassiveVent}에 접근할 수 없는 경우 파이프 자체에 가스를 저장할 수 있습니다. "

#: /Language/Interface/Record[Key='GasPipeCorner']
msgctxt "Interface.GasPipeCorner"
msgid "Build a {THING:StructurePipeCorner}."
msgstr "{THING:StructurePipeCorner}를 건설하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='GasPipeStraight']
msgctxt "Interface.GasPipeStraight"
msgid "Build a {THING:StructurePipeStraight}."
msgstr "{THING:StructurePipeStraight}를 건설하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='PassiveVentBuild']
msgctxt "Interface.PassiveVentBuild"
msgid "Build a {THING:StructurePassiveVent}."
msgstr "{THING:StructurePassiveVent}를 건설하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='DigitalScreens']
msgctxt "Interface.DigitalScreens"
msgid "Digital screens"
msgstr "디지털 스크린"

#: /Language/Interface/Record[Key='DigitalScreensDescription']
msgctxt "Interface.DigitalScreensDescription"
msgid "Set up a {THING:StructureConsole} by placing it on the wall in the highlighted spot."
msgstr "강조 표시된 지점의 벽에 {THING:StructureConsole}을(를) 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='DigitalScreensTask1']
msgctxt "Interface.DigitalScreensTask1"
msgid "Build the {THING:StructureConsole}."
msgstr "{THING:StructureConsole}를 건설하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='UnderPressure']
msgctxt "Interface.UnderPressure"
msgid "Under Pressure"
msgstr "압축된 압력"

#: /Language/Interface/Record[Key='UnderPressureDescription']
msgctxt "Interface.UnderPressureDescription"
msgid "To complete the {THING:StructureConsole} we need to add a circuit board to it. There are different types of circuit boards for different situations. You're building an Airlock, so you need to use the {THING:CircuitboardAirlockControl}. You will also need to use a data disk to allow the {THING:CircuitboardAirlockControl} to be programmed."
msgstr "{THING:StructureConsole}을 완료하려면 회로 기판을 추가해야합니다. 상황에 따라 각각 다른 유형의 회로보드가 존재합니다.  현재는 에어락을 만들고 있으므로 {THING:CircuitboardAirlockControl}을(를) 사용해야합니다. 또한 데이터 디스크를 이용하여 {THING:CircuitboardAirlockControl}을(를) 프로그래밍하세요. "

#: /Language/Interface/Record[Key='UnderPressureTask1']
msgctxt "Interface.UnderPressureTask1"
msgid "Insert the {THING:CircuitboardAirlockControl} into the {THING:StructureConsole}."
msgstr "{THING:CircuitboardAirlockControl}을(를) {THING:StructureConsole}에 삽입하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='UnderPressureTask2']
msgctxt "Interface.UnderPressureTask2"
msgid "Place {THING:ItemGlassSheets} on the {THING:StructureConsole} to complete the console."
msgstr "{THING:ItemGlassSheets}을 {THING:StructureConsole}위에 배치하여 콘솔을 완성시키세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='UnderPressureTask3']
msgctxt "Interface.UnderPressureTask3"
msgid "Insert the {THING:ItemDataDisk} into the {THING:StructureConsole}."
msgstr "{THING:ItemDataDisk}를 {THING:StructureConsole}에 삽입하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='AirLockProgramming']
msgctxt "Interface.AirLockProgramming"
msgid "Airlock programming"
msgstr "에어락 프로그래밍"

#: /Language/Interface/Record[Key='AirLockProgrammingDescription']
msgctxt "Interface.AirLockProgrammingDescription"
msgid ""
" To programme the Airlock, turn on the {THING:StructureConsole}. Select the {THING:StructureActiveVent} and {THING:StructureGasSensor}. Devices highlight green with red text when selected.\n"
"\n"
"Select the two Airlock doors. Selecting one door as 'Exterior' will cause the other to default to 'Internal'. Ensure the doors are correctly assigned.\n"
"\n"
"Once a device is selected, that device will be locked under its control, and will not respond to interactions unless deselected.\n"
"\n"
"When you have successfully completed the Airlock set up, the switch on the side of the {THING:StructureConsole} will light up green. You may now remove the Data Disk from the {THING:StructureConsole}.  The Console will be locked, and will not respond to interactions unless you reinsert the Data Disk."
msgstr ""
"에어락을 프로그래밍 하려면 {THING:StructureConsole}를 켜주세요. 그리고 {THING:StructureActiveVent} 및 {THING:StructureGasSensor}를 선택해주세요. 선택한 경우 장치가 초록색과 함께 빨간색 글자로 강조될겁니다.\n"
"\n"
"두개의 에어락 문을 선택하세요. 한쪽 문을 '외부'로 설정하면 다른 한쪽 문은 기본적으로 '내부'로 설정됩니다. 문이 올바르게 지정되었는지 확인하세요.\n"
"\n"
"장치를 선택한 후에는 장치가 제어하에 잠기며 선택을 취소하지 않는 이상은 상호 작용에 응답하지 않습니다.\n"
"\n"
"에어락 설정을 완료하면 {THING:StructureConsole}의 측면 스위치가 녹색으로 켜집니다. 이제 {THING:StructureConsole}에서 데이터 디스크를 제거하세요. 이후 콘솔이 잠기는데 여기에 데이터 디스크를 재 삽입하지 않으면 상호작용에 응답하지 않습니다.\n"
"\n"

#: /Language/Interface/Record[Key='AirLockProgrammingTask1']
msgctxt "Interface.AirLockProgrammingTask1"
msgid "Program the Airlock using the {THING:StructureConsole}."
msgstr "{THING:StructureConsole}를 사용해 에어락을 프로그래밍하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='ASimpleAirLock']
msgctxt "Interface.ASimpleAirLock"
msgid "A simple Airlock"
msgstr "간단한 에어락"

#: /Language/Interface/Record[Key='ASimpleAirLockDescription']
msgctxt "Interface.ASimpleAirLockDescription"
msgid "Now to test the newly built Airlock. Press the “Cycle to Interior” button to start pressurization. The Airlock pressure must reach at least 101 kPa for the cycle to complete. If the base within is not pressurized, the airlock cannot complete its cycle. If this happens press the “Cancel pressurize” button."
msgstr "이제 새로 건설된 에어락을 시험해보겠습니다. '내부로 순환' 버튼을 클릭하여 가압을 시작하세요. 순환이 완료되려면 에어락의 압력이 적어도 101 kPa에 도달해야합니다. 베이스의 내부가 가압되지 않으면 에어락이 순환을 완료할 수 없습니다. 이 경우 '가압 취소' 버튼을 눌러주세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='ASimpleAirLockTask1']
msgctxt "Interface.ASimpleAirLockTask1"
msgid "Remove the {THING:ItemDataDisk} and cycle to interior."
msgstr "{THING:ItemDataDisk}를 제거하고 내부로 순환시키세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='AirlockUpgrades']
msgctxt "Interface.AirlockUpgrades"
msgid "Airlock upgrades"
msgstr "에어락 업그레이드"

#: /Language/Interface/Record[Key='AirlockUpgradesDescription']
msgctxt "Interface.AirlockUpgradesDescription"
msgid ""
"Now that you have a basic Airlock, lets make a few upgrades to convert it into an Advanced Airlock. \n"
"\n"
"Basic Airlocks work well on planets with no atmosphere, but to prevent poisonous gases or extreme temperatures entering your base, you need an Advanced Airlock. These pump atmosphere out, before pressurising the Airlock with the desired atmosphere.\n"
"\n"
"To create an advanced Airlock you will need to build another {THING:StructureActiveVent} inside it, and a passive vent outside, then connect them with pipes."
msgstr ""
"이제 에어락의 기본을 배웠으니, 에어락 고급편으로 넘어가기전에 몇가지 업그레이드를 하겠습니다.\n"
"\n"
"기본적인 에어락은 대기가 없는 행성에서는 잘 작동하지만 유독 가스나 극한의 온도를 막기 위해서는 고급적인 에어락이 필요합니다.\n"
"이 펌프는 가압하기전에 에어락과 함께 원하는 공기를 배출시킵니다.\n"
"\n"
"고급 에어락을 생성하려면 {THING:StructureActiveVent}를 건설하고 외부에 수동 환풍구를 만들고 파이프로 연결하세요.\n"
"\n"

#: /Language/Interface/Record[Key='AirlockUpgradesTask1']
msgctxt "Interface.AirlockUpgradesTask1"
msgid "Place an {THING:StructureActiveVent} in the highlighted spot in the airlock."
msgstr "{THING:StructureActiveVent}를 에어락의 강조된 지점에 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='AirlockCableCorner']
msgctxt "Interface.AirlockCableCorner"
msgid "Place a {THING:StructureCableCorner}."
msgstr "{THING:StructureCableCorner}를 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='AirlockCableStraight']
msgctxt "Interface.AirlockCableStraight"
msgid "Place a {THING:StructureCableStraight}."
msgstr "{THING:StructureCableStraight}를 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='AdvancedPressure']
msgctxt "Interface.AdvancedPressure"
msgid "Advanced Pressure"
msgstr "고급 압력"

#: /Language/Interface/Record[Key='AdvancedPressureDescription']
msgctxt "Interface.AdvancedPressureDescription"
msgid "Now that the structures are in place, we need to swap out the {THING:CircuitboardAirlockControl} for the {THING:CircuitboardAdvAirlockControl}."
msgstr "이제 구조물들이 제자리에 놓였으니, {THING:CircuitboardAirlockControl}를 {THING:CircuitboardAdvAirlockControl}로 교체하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='AdvancedPressureTask1']
msgctxt "Interface.AdvancedPressureTask1"
msgid "Remove the {THING:ItemGlassSheets} from the {THING:StructureConsole} with the crowbar."
msgstr "빠루를 이용해 {THING:StructureConsole}에서 {THING:ItemGlassSheets}를 제거하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='AdvancedPressureTask2']
msgctxt "Interface.AdvancedPressureTask2"
msgid "Swap the {THING:CircuitboardAirlockControl} for the {THING:CircuitboardAdvAirlockControl}."
msgstr "{THING:CircuitboardAirlockControl}를 {THING:CircuitboardAdvAirlockControl}로 교체하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='AdvancedPressureTask3']
msgctxt "Interface.AdvancedPressureTask3"
msgid "Replace the {THING:ItemGlassSheets}."
msgstr "{THING:ItemGlassSheets}을 교체하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='AdvancedPressureask4']
msgctxt "Interface.AdvancedPressureask4"
msgid "Insert the {THING:ItemDataDisk}."
msgstr "{THING:ItemDataDisk}를 삽입하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='AAdvancedAirLock']
msgctxt "Interface.AAdvancedAirLock"
msgid "An Advanced Airlock"
msgstr "고급 에어락"

#: /Language/Interface/Record[Key='AAdvancedAirLockDescription']
msgctxt "Interface.AAdvancedAirLockDescription"
msgid ""
"There are a few differences when programming the {THING:CircuitboardAdvAirlockControl}.\n"
"\t\t\t\n"
"First, rename the new vent 'External Vent' and the old vent 'Internal Vent', to identify them on the console. Select each {THING:StructureActiveVent}, ensuring to assign them correctly.\n"
"\n"
"The last thing you need to do is select the desired internal and external pressure, found near the top of the {THING:CircuitboardAdvAirlockControl} panel.\n"
"Make sure the Airlock works by pressing the “Cycle to Interior” button.\n"
"            \n"
"            "
msgstr ""
"{THING:CircuitboardAdvAirlockControl}을(를) 프로그래밍 할 때는 몇가지의 차이점이 존재합니다.\n"
"\\t\\t\\t\n"
"먼저, 새 환풍구의 이름을 '외부 환풍구'로 바꾸고 기존에 존재하던 환풍구의 이름을 '내부 환풍구'로  변경하여 콘솔에서 식별하세요. 각각의 {THING:StructureActiveVent}를 선택하여 올바르게 할당하세요.\n"
"\n"
"마지막으로 할 일은  {THING:CircuitboardAdvAirlockControl} 상단 근처에 있는 패널에서 원하는 내부 및 외부 압력을 선택하는 것입니다.\n"
"'내부로 순환' 버튼을 클릭하여 에어락이 잘 작동되는지 확인하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='AAdvancedAirLockTask1']
msgctxt "Interface.AAdvancedAirLockTask1"
msgid "Press the “Cycle to Interior” button."
msgstr "'내부로 순환' 버튼을 클릭하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutoiralLogic']
msgctxt "Interface.TutoiralLogic"
msgid "Logic"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='TutoiralLogicDescription']
msgctxt "Interface.TutoiralLogicDescription"
msgid "Logic is a game of chess every move must be calculated. This desricption shows the oppisit of this."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='08BasicHydroponics']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.08BasicHydroponics"
msgid "Hydroponics"
msgstr "수경 재배의 기본"

#: /Language/Interface/Record[Key='BasicHydroponicsDescription']
msgctxt "Interface.BasicHydroponicsDescription"
msgid "Brush up on your off-world agriculture."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='PortableHydroponics']
msgctxt "Interface.PortableHydroponics"
msgid "Portable Hydroponics"
msgstr "휴대용 수경재배기"

#: /Language/Interface/Record[Key='PortableHydroponicsDescription']
msgctxt "Interface.PortableHydroponicsDescription"
msgid ""
"{THING:DynamicHydroponics} unit are great for setting up temporary food sources. They're light and portable, but aren't equipped with a lighting system due to weight requirements. \n"
"            \n"
"This means the {THING:DynamicHydroponics} unit must be in a sun-lit spot for plants to grow. In addition to needing a good sun-lit spot they also require a controlled atmosphere.\n"
"\n"
"Best plant growth conditions are between 15 and 50 degrees celsius at a preassure of 8KPa to 130 KPa. The Air composition should contain no hydrogen or pollutants and at least 2% carborn dioxide.\n"
"\n"
msgstr ""
"{THING:DynamicHydroponics} 유닛은 임시로 식량을 기르기에 좋습니다. 가벼우면서도 휴대성이 뛰어나지만 무게때문에 조명을 따로 갖추고 있지 않다는 단점을 가지고 있습니다.\n"
"\n"
"이는 식물이 자라기 위해서는 {THING:DynamicHydroponics} 유닛이 햇볕이 잘 드는 장소에 있어야 함을 의미합니다. 또한 제어된 공기또한 필요합니다.\n"
"\n"
"식물 성장의 최상 조건은 8kPa ~ 130 kPa의 압력과 15~50도 사이의 온도로 조절해줘야합니다. 공기의 구성으로는 수소나 오염 물질이 없어야하며 최소한 2%의 이산화탄소를 포함해야합니다"

#: /Language/Interface/Record[Key='PortableHydroponicsTask1']
msgctxt "Interface.PortableHydroponicsTask1"
msgid "Pick up a {THING:ItemPotato}."
msgstr "{THING:ItemPotato}를 집으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='PortableHydroponicsTask2']
msgctxt "Interface.PortableHydroponicsTask2"
msgid "Pick up the {THING:ItemGasCanisterWater}."
msgstr "{THING:ItemGasCanisterWater}를 집으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='PortableHydroponicsTask3']
msgctxt "Interface.PortableHydroponicsTask3"
msgid "Insert the water canister into the base of the {THING:DynamicHydroponics} unit"
msgstr "{THING:DynamicHydroponics} 베이스의 유닛에 물통을 삽입하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='PortableHydroponicsTask4']
msgctxt "Interface.PortableHydroponicsTask4"
msgid "Plant a {THING:ItemPotato} in any of the {THING:DynamicHydroponics} unit planting slots."
msgstr "{THING:ItemPotato}를 {THING:DynamicHydroponics} 유닛의 심기 슬롯에 심으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='PotatosInSpace']
msgctxt "Interface.PotatosInSpace"
msgid "Potatoes in Space"
msgstr "우주속 감자"

#: /Language/Interface/Record[Key='PotatosInSpaceDescription']
msgctxt "Interface.PotatosInSpaceDescription"
msgid "Let the {THING:ItemPotato} plant grow"
msgstr "{THING:ItemPotato}을 길러봅시다."

#: /Language/Interface/Record[Key='PotatosInSpaceTask1']
msgctxt "Interface.PotatosInSpaceTask1"
msgid "Wait for the plant to grow. Note: We have sped up the plant's growth rate for this tutorial."
msgstr "식물이 자랄때까지 기다리세요. 참고 : 이 튜토리얼에 한해서 식물의 성장 속도를 높였습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='PotatosInSpaceTask2']
msgctxt "Interface.PotatosInSpaceTask2"
msgid "Harvest the {THING:ItemPotato}."
msgstr "{THING:ItemPotato}를 수확하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='FixedHydroponics']
msgctxt "Interface.FixedHydroponics"
msgid "Fixed Hydroponics"
msgstr "고정형 수경재배"

#: /Language/Interface/Record[Key='FixedHydroponicsDescription']
msgctxt "Interface.FixedHydroponicsDescription"
msgid "The {THING:DynamicHydroponics} unit is good for starting out, but you will soon want to upgrade to a {THING:StructureHydroponicsStation}. It has built-in UV lights and a pipe import to help with automating the system."
msgstr "{THING:DynamicHydroponics} 유닛은 처음에 시작하기엔 좋지만, 곧 {THING:StructureHydroponicsStation}로 업그레이드 할겁니다. 여기에는 시스템 자동화에 도움이 되는 UV 조명과 내장된 파이프가 존재합니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='FixedHydroponicsTask1']
msgctxt "Interface.FixedHydroponicsTask1"
msgid "Pick up the {THING:ItemKitHydroponicStation}."
msgstr "{THING:ItemKitHydroponicStation}를 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='FixedHydroponicsTask2']
msgctxt "Interface.FixedHydroponicsTask2"
msgid "Place the {THING:ItemKitHydroponicStation} in the highlighted position."
msgstr "{THING:ItemKitHydroponicStation}를 강조 표시된 지점에 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TankConnectorsWhatAreThey']
msgctxt "Interface.TankConnectorsWhatAreThey"
msgid "Tank Connectors - What Are They?"
msgstr "탱크 커넥터 - 이게 뭐지?"

#: /Language/Interface/Record[Key='TankConnectorsWhaAreTheyDescription']
msgctxt "Interface.TankConnectorsWhaAreTheyDescription"
msgid "Tank connectors are used to connect a {THING:DynamicGasCanisterWater} to pipe networks, which can be used to transport gas and water."
msgstr "탱크 커넥터는 {THING:DynamicGasCanisterWater}을(를) 파이프 네트워크에 연결하는데 사용됩니다, 이는 가스와 물을 운반하는데 사용할 수 있습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='TankConnectorsWhatAreTheyTask1']
msgctxt "Interface.TankConnectorsWhatAreTheyTask1"
msgid "Pick up the {THING:ItemTankConnector}."
msgstr "{THING:ItemTankConnector}를 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TankConnectorsWhatAreTheyTask2']
msgctxt "Interface.TankConnectorsWhatAreTheyTask2"
msgid "Place the {THING:StructureTankConnector} in the highlighted position."
msgstr "{THING:StructureTankConnector}를 강조 표시된 지점에 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='WaterTanksAndWrenches']
msgctxt "Interface.WaterTanksAndWrenches"
msgid "Water Tanks and Wrenches"
msgstr "물 탱크와 렌치"

#: /Language/Interface/Record[Key='WaterTanksAndWrenchesDescription']
msgctxt "Interface.WaterTanksAndWrenchesDescription"
msgid "Place the {THING:DynamicGasCanisterWater} on top of the {THING:ItemTankConnector} and connect it using a {THING:ItemWrench}."
msgstr "{THING:DynamicGasCanisterWater}를 {THING:ItemTankConnector}위에 설치하고 {THING:ItemWrench}를 사용하여 연결하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='WaterTanksAndWrenches1']
msgctxt "Interface.WaterTanksAndWrenches1"
msgid "Get the {THING:ItemWrench} from your toolbelt."
msgstr "{THING:ItemWrench}를 도구 벨트에서 꺼내세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='WaterTanksAndWrenchesTask2']
msgctxt "Interface.WaterTanksAndWrenchesTask2"
msgid "Use the {THING:ItemWrench} to connect the {THING:DynamicGasCanisterWater} to the {THING:ItemTankConnector}."
msgstr "{THING:ItemWrench}를 사용하여 {THING:DynamicGasCanisterWater}와 {THING:ItemTankConnector}를 연결하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='WaterNetworks']
msgctxt "Interface.WaterNetworks"
msgid "Water Networks"
msgstr "수로망"

#: /Language/Interface/Record[Key='WaterNetworksDescription']
msgctxt "Interface.WaterNetworksDescription"
msgid "Use the blue pipes to connect the {THING:ItemTankConnector} to the {THING:StructureHydroponicsStation}. Water will flow into the unit until the {THING:DynamicGasCanisterWater} is empty."
msgstr "파란색 파이프를 이용하여 {THING:ItemTankConnector}와 {THING:StructureHydroponicsStation}를 연결하세요. {THING:DynamicGasCanisterWater}가 비워질 때까지 물이 장치를 통해 흐릅니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='WaterNetworksTask1']
msgctxt "Interface.WaterNetworksTask1"
msgid "Pick up the blue {THING:ItemKitPipe}."
msgstr "파란색 {THING:ItemKitPipe}를 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='WaterNetworksTask2']
msgctxt "Interface.WaterNetworksTask2"
msgid "Place the {THING:StructurePipeStraight} in the highlighted position."
msgstr "{THING:StructurePipeStraight}를 강조 표시된 지점에 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='KeepingItTidy']
msgctxt "Interface.KeepingItTidy"
msgid "Keeping It Tidy"
msgstr "청결 유지"

#: /Language/Interface/Record[Key='KeepingItTidyDescription']
msgctxt "Interface.KeepingItTidyDescription"
msgid "{THING:ItemKitCompositeFloorGrating} are a great way to hide away floor-mounted pipe and wires. It also allows for better movement while walking around your base."
msgstr "{THING:ItemKitCompositeFloorGrating}는 바닥에 장착된 파이프와 전선을 숨길 수 있는 훌륭한 방법중 하나입니다. 이는 또한 기지를 수월하게 걸어다닐 수 있게 해줍니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='KeepingItTidyTask1']
msgctxt "Interface.KeepingItTidyTask1"
msgid "Pick up the {THING:ItemKitCompositeFloorGrating} from the crate."
msgstr "{THING:ItemKitCompositeFloorGrating}를 상자에서 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='KeepingItTidyTask2']
msgctxt "Interface.KeepingItTidyTask2"
msgid "Place the {THING:StructureCompositeFloorGrating} in the highlighted position."
msgstr "{THING:StructureCompositeFloorGrating}를 강조 표시된 지점에 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='AutomatedHydroponics']
msgctxt "Interface.AutomatedHydroponics"
msgid "Automated Hydroponics"
msgstr "자동화 된 수경재배"

#: /Language/Interface/Record[Key='AutomatedHydroponicsDescription']
msgctxt "Interface.AutomatedHydroponicsDescription"
msgid "You can now turn on the new {THING:StructureHydroponicsStation} and plant your {THING:ItemPotato}. It has built-in lights that will keep your plants happy even in low-light conditions."
msgstr "이제 새 {THING:StructureHydroponicsStation}를 켤 수 있으며 {THING:ItemPotato}를 키울 수 있습니다. 이는 햇볕이 잘 들지 않는 환경에서도 식물이 잘 자랄 수 있게하는 조명을 가지고 있습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='AutomatedHydroponicsTask1']
msgctxt "Interface.AutomatedHydroponicsTask1"
msgid "Turn on the {THING:StructureHydroponicsStation}."
msgstr "{THING:StructureHydroponicsStation}를 켜세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='AutomatedHydroponicsTask2']
msgctxt "Interface.AutomatedHydroponicsTask2"
msgid "Pick up a previously harvested {THING:ItemPotato}."
msgstr "이전에 수확한 {THING:ItemPotato}를 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='AutomatedHydroponicsTask3']
msgctxt "Interface.AutomatedHydroponicsTask3"
msgid "Plant the {THING:ItemPotato} in the {THING:StructureHydroponicsStation}."
msgstr "{THING:StructureHydroponicsStation}에 {THING:ItemPotato}를 심으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='AutomatedHydroponicsTask4']
msgctxt "Interface.AutomatedHydroponicsTask4"
msgid "Drop any remaning items in your hands."
msgstr "남은 아이템을 손에서 버리세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='HonestWork']
msgctxt "Interface.HonestWork"
msgid "Honest Work"
msgstr "정직한 작업"

#: /Language/Interface/Record[Key='HonestWorkDescription']
msgctxt "Interface.HonestWorkDescription"
msgid "You have now become self-sufficient with a steady source of food! Now let the {THING:ItemPotato} plant grow until it's ready to harvest."
msgstr "이제 안정된 식량 재배로 자급자족할 수 있게 되었습니다! {THING:ItemPotato}가 수확 준비가 될때까지 기다리세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='HonestWorkTask1']
msgctxt "Interface.HonestWorkTask1"
msgid "Wait for the {THING:ItemPotato} plant to fully grow."
msgstr "{THING:ItemPotato}가 완전히 성장할때까지 기다리세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='HonestWorkTask2']
msgctxt "Interface.HonestWorkTask2"
msgid "Harvest a {THING:ItemPotato}."
msgstr "{THING:ItemPotato}를 수확하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutoiralResearch']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.TutoiralResearch"
msgid "Research"
msgstr "연구의 기본"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutoiralResearchDescription']
msgctxt "Interface.TutoiralResearchDescription"
msgid "I should do some more research when writing these. I really don't know what I'm on about and I guess in a sense no one knows what anyones on about we all ride the wave of life together."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='09BasicResearch']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.09BasicResearch"
msgid "Research"
msgstr "연구의 기본"

#: /Language/Interface/Record[Key='BasicResearchDescription']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.BasicResearchDescription"
msgid "Unlock new technologies with the research system."
msgstr "연구소를 이용하여 새로운 기술을 잠금해제하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TheResearchMachine']
msgctxt "Interface.TheResearchMachine"
msgid "The Research Machine"
msgstr "연구소"

#: /Language/Interface/Record[Key='TheResearchMachineDescription']
msgctxt "Interface.TheResearchMachineDescription"
msgid ""
"If research is activated in the World Settings menu, you will need to actively unlock new technologies by processing Research Capsules. This is done with the {THING:StructureResearchMachine}. \n"
"\n"
"Your first task is to build the {THING:StructureResearchMachine}. You will find everything you need in the red {THING:DynamicCrate}."
msgstr ""
"세계 설정 메뉴에서 연구가 활성화되면, 연구 캡슐을 가공하여 신기술을 적극적으로 잠금해제해야합니다. 이 작업은 {THING:StructureResearchMachine}를 사용해야합니다.\n"
"\n"
"첫번째 과제는 {THING:StructureResearchMachine}를 건설하는 것입니다. 빨간색 {THING:DynamicCrate}에서 필요한 모든것을 찾을 수 있습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='TheResearchMachine1']
msgctxt "Interface.TheResearchMachine1"
msgid "Pick up the {THING:ItemKitResearchMachine} from the red {THING:DynamicCrate}."
msgstr "{THING:ItemKitResearchMachine}를 빨간 {THING:DynamicCrate}에서 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TheResearchMachine2']
msgctxt "Interface.TheResearchMachine2"
msgid "Place the {THING:ItemKitResearchMachine} in the highlighted position."
msgstr "{THING:ItemKitResearchMachine}를 강조 표시된 지점에 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TheResearchMachineBuild']
msgctxt "Interface.TheResearchMachineBuild"
msgid "The Research Machine Build"
msgstr "연구소 설치"

#: /Language/Interface/Record[Key='TheResearchMachineBuildeDescription']
msgctxt "Interface.TheResearchMachineBuildeDescription"
msgid "Like some of the other machines, the {THING:StructureResearchMachine} has multiple build stages. You will need to complete each build stage to fully construct the {THING:StructureResearchMachine}."
msgstr "다른 시스템들과 마찬가지로, {THING:StructureResearchMachine}는 여러 설치 단계가 존재합니다. {THING:StructureResearchMachine}를 완성하려면 각 단계를 완료하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TheResearchMachineBuild1']
msgctxt "Interface.TheResearchMachineBuild1"
msgid "Pick up {THING:ItemIronSheets}."
msgstr "{THING:ItemIronSheets}를 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TheResearchMachineBuild2']
msgctxt "Interface.TheResearchMachineBuild2"
msgid "Weld the {THING:ItemIronSheets} to the {THING:StructureResearchMachine} with the {THING:ItemWeldingTorch}."
msgstr "용접기를 이용해 {THING:ItemIronSheets}을 {THING:StructureResearchMachine}에 용접하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TheResearchMachineBuild3']
msgctxt "Interface.TheResearchMachineBuild3"
msgid "Now pick up some {THING:ItemElectronicParts}."
msgstr "{THING:ItemElectronicParts}를 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TheResearchMachineBuild4']
msgctxt "Interface.TheResearchMachineBuild4"
msgid "Use the {THING:ItemScrewdriver} to attach the {THING:ItemElectronicParts} to the {THING:StructureResearchMachine}."
msgstr "{THING:ItemScrewdriver}를 사용하여 {THING:ItemElectronicParts}를 {THING:StructureResearchMachine}에 연결하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TheResearchMachineBuild5']
msgctxt "Interface.TheResearchMachineBuild5"
msgid "Complete the {THING:StructureResearchMachine} using the {THING:ItemScrewdriver}."
msgstr "{THING:ItemScrewdriver}로 {THING:StructureResearchMachine}를 완성하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='PrintingCapsules']
msgctxt "Interface.PrintingCapsules"
msgid "Printing Capsules"
msgstr "캡슐 프린팅"

#: /Language/Interface/Record[Key='PrintingCapsulesDescription']
msgctxt "Interface.PrintingCapsulesDescription"
msgid ""
"Research Capsules are are an essential part of the researching process. Print them using a {THING:StructureElectronicsPrinter}, then add them to the {THING:StructureResearchMachine} to gain research points. Capsules are ranked by tiers, which determine their costs: red, green, blue, and yellow. \n"
"\n"
"More advanced technologies require higher tier capsules. \n"
"\n"
"Use the nearby {THING:StructureElectronicsPrinter} to print some capsules. "
msgstr ""
"연구 캡슐은 연구하는 과정에서 필수적인 재료입니다. {THING:StructureElectronicsPrinter}를 사용하여 프린트 한 후 {THING:StructureResearchMachine}에 추가하여 연구 포인트를 흭득하세요. 캡슐은 색깔별로 등급이 나뉘어집니다.\n"
"\n"
"더 발전된 기술들은 더 높은 등급의 캡슐을 필요로합니다.\n"
"\n"
"근처에 있는 {THING:StructureElectronicsPrinter}를 사용하여 캡슐을 프린트하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='PrintingCapsules1']
msgctxt "Interface.PrintingCapsules1"
msgid "Turn on the {THING:StructureElectronicsPrinter}."
msgstr "{THING:StructureElectronicsPrinter}를 켜세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='PrintingCapsules2']
msgctxt "Interface.PrintingCapsules2"
msgid "Select the {THING:ItemResearchCapsuleRed} on the {THING:StructureElectronicsPrinter}."
msgstr "{THING:StructureElectronicsPrinter}에서 {THING:ItemResearchCapsuleRed}를 선택하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='PrintingCapsules3']
msgctxt "Interface.PrintingCapsules3"
msgid "Print a {THING:ItemResearchCapsuleRed}."
msgstr "{THING:ItemResearchCapsuleRed}를 프린트하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='PrintingCapsules4']
msgctxt "Interface.PrintingCapsules4"
msgid "Select the {THING:ItemResearchCapsule} on the {THING:StructureElectronicsPrinter}."
msgstr "{THING:StructureElectronicsPrinter}에서 {THING:ItemResearchCapsule}를 선택하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='PrintingCapsules5']
msgctxt "Interface.PrintingCapsules5"
msgid "Print a {THING:ItemResearchCapsule}."
msgstr "{THING:ItemResearchCapsule}를 프린트하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='InsertingCapsules']
msgctxt "Interface.InsertingCapsules"
msgid "Inserting Capsules"
msgstr "캡슐 삽입"

#: /Language/Interface/Record[Key='InsertingCapsulesDescription']
msgctxt "Interface.InsertingCapsulesDescription"
msgid "Now that you have research capsules, you can start breaking them down into research points."
msgstr "이제 연구 캡슐이 생겼으니, 이것들을 연구 포인트로 분해하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='InsertingCapsules0']
msgctxt "Interface.InsertingCapsules0"
msgid "Turn on the {THING:StructureResearchMachine}."
msgstr "{THING:StructureResearchMachine}를 켜세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='InsertingCapsules1']
msgctxt "Interface.InsertingCapsules1"
msgid "Insert the newly printed {THING:ItemResearchCapsuleRed} into the back of the {THING:StructureResearchMachine}."
msgstr "새로 프린트된 {THING:ItemResearchCapsuleRed}를 {THING:StructureResearchMachine}의 뒷면에 삽입하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='InsertingCapsules2']
msgctxt "Interface.InsertingCapsules2"
msgid "Press the large green button On the front of the {THING:StructureResearchMachine} to begin processing the capsule. Wait for the small progress bar below the button to fill, indicating processing is complete."
msgstr "{THING:StructureResearchMachine}의 전면에 있는 큰 녹색 버튼을 클릭하여 캡슐 가공을 시작합니다. 버튼 아래의 진행 바가 채워질때까지 기다리세요, 이 바는 가공이 완료되었음을 알려줍니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='InsertingCapsules3']
msgctxt "Interface.InsertingCapsules3"
msgid "When the first capsule has been processed, insert the {THING:ItemResearchCapsule} into the back of the {THING:StructureResearchMachine}."
msgstr "첫번째 캡슐이 가공되었으면, {THING:ItemResearchCapsule}을 {THING:StructureResearchMachine}의 후면에 삽입하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='CapsuleBreakDown']
msgctxt "Interface.CapsuleBreakDown"
msgid "Capsule Processing"
msgstr "캡슐 가공"

#: /Language/Interface/Record[Key='CapsuleBreakDownDescription']
msgctxt "Interface.CapsuleBreakDownDescription"
msgid "Each tier of research capsule has different processing times. The higher the tier, the longer it will take to process."
msgstr "연구 캡슐은 각 등급별로 가공되는 시간이 다릅니다. 높은 티어일수록 가공하는데 더 많은 시간이 소요됩니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='CapsuleBreakDown1']
msgctxt "Interface.CapsuleBreakDown1"
msgid "Process the second {THING:ItemResearchCapsule} using the {THING:StructureResearchMachine}."
msgstr "{THING:StructureResearchMachine}를 사용하여 두번째 {THING:ItemResearchCapsule}을 가공하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='UnlockingResearch']
msgctxt "Interface.UnlockingResearch"
msgid "Unlocking Research"
msgstr "연구 잠금해제"

#: /Language/Interface/Record[Key='UnlockingResearchDescription']
msgctxt "Interface.UnlockingResearchDescription"
msgid ""
"Now we have processed the research capsules, we can allocate the newly-gained points on new technologies. \n"
"\tClick the red circle on the {THING:StructureResearchMachine} to access the research menu. In the top right of the menu, you can see your current research points. For each pod processed, you gain one point.\n"
"\n"
"The left side of the menu displays filters that can be toggled on or off, to help find specific technologies to unlock. The center panel displays currently locked categories, and the price of unlocking each.\n"
"    \n"
"    "
msgstr ""
"이제 캡슐 가공이 완료되었으며, 새로운 기술에 대해 연구를 시작할 수 있습니다.\n"
"\\t연구 메뉴에 접근하려면 {THING:StructureResearchMachine}의 빨간색 원을 클릭하세요. 메뉴 오른쪽 상단에서는 현재 연구 포인트를 확인할 수 있으며 가공된 각 포드에 대해 1점을 흭득합니다.\n"
"\n"
"메뉴의 왼쪽에는 잠금 해제할 특정 기술을 찾는데 도움이 될 수 있는 필터를 켜고 끌 수 있는 기능이 표시됩니다. 패널의 중앙에는 현재 잠긴 카테고리와 각 카테고리의 잠금 해제 가격이 표시됩니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='UnlockingResearch2']
msgctxt "Interface.UnlockingResearch2"
msgid "Click the red circle on the {THING:StructureResearchMachine}, then click on the technology category 'Automation'. Select 'Basic Logic Controllers', then select 'confirm'."
msgstr "{THING:StructureResearchMachine}에서 빨간 원을 클릭하고, 기술 카테고리에서 '자동화'를 클릭하세요.  그 후 '기본 논리 조작'을 선택 후, '확인'을 클릭하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='ItemsUnlocked']
msgctxt "Interface.ItemsUnlocked"
msgid "Items Unlocked"
msgstr "잠금 해제된 아이템들"

#: /Language/Interface/Record[Key='ItemsUnlockedDescription']
msgctxt "Interface.ItemsUnlockedDescription"
msgid "Now that you've unlocked a new research node, you can access the new items in their associated printing machine."
msgstr "이제 새로운 연구 노드를 잠금해제 하였으므로, 프린트 기계에서 그 노드와 연결된 새로운 아이템에 접근할 수 있습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='ItemsUnlocked1']
msgctxt "Interface.ItemsUnlocked1"
msgid "Select the {THING:CircuitboardAirControl} on the {THING:StructureElectronicsPrinter}."
msgstr "{THING:StructureElectronicsPrinter}에서 {THING:CircuitboardAirControl}를 선택하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='ItemsUnlocked2']
msgctxt "Interface.ItemsUnlocked2"
msgid "Print a {THING:CircuitboardAirControl} on the {THING:StructureElectronicsPrinter}."
msgstr "{THING:StructureElectronicsPrinter}에서 {THING:CircuitboardAirControl}를 프린트하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TutoiralRocketry']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.TutoiralRocketry"
msgid "Rocketry"
msgstr "에어록의 기본"

#: /Language/Interface/Record[Key='TutoiralRocketryDescription']
msgctxt "Interface.TutoiralRocketryDescription"
msgid "ROCKET ... guyyyyyy, I'm not getting sued by some random guy."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='Tutorial-BaicSmelting']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.Tutorial-BaicSmelting"
msgid "Smelting"
msgstr "제련의 기본"

#: /Language/Interface/Record[Key='Tutorial-BaicSmeltingDescription']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.Tutorial-BaicSmeltingDescription"
msgid "Discover how to smelt advanced metals and alloys."
msgstr "고급 금속 및 합금 제련"

#: /Language/Interface/Record[Key='GasSensors']
msgctxt "Interface.GasSensors"
msgid "Gas Displays"
msgstr "가스 디스플레이"

#: /Language/Interface/Record[Key='GasSensorsDescription']
msgctxt "Interface.GasSensorsDescription"
msgid ""
"Welcome back Cadet.  Let's get smelting! \n"
"\n"
"The {THING:StructureFurnace} is used to smelt ores into ingots and alloys for creating new technologies. \n"
"\n"
"Your first task is to set up a {THING:CircuitboardGasDisplay} to display pressure and temperature inside the {THING:StructureFurnace}.\n"
"    \n"
msgstr ""
"환영합니다, 훈련생님. 제련을 해봅시다!\n"
"\n"
"{THING:StructureFurnace}은 광석을 녹여 주괴를 만들고 이를 새로운 기술을 창출해내기 위한 합금으로 사용합니다.\n"
"\n"
"첫번째 과제는 {THING:CircuitboardGasDisplay}를 설치하여 {THING:StructureFurnace}의 내부 압력과 온도를 표시하도록 하는 것입니다.\n"
"\n"

#: /Language/Interface/Record[Key='GasSensorsTask1']
msgctxt "Interface.GasSensorsTask1"
msgid "Pick up the {THING:CircuitboardGasDisplay} from the red crate."
msgstr "{THING:CircuitboardGasDisplay}을 빨간 상자에서 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='GasSensorsTask2']
msgctxt "Interface.GasSensorsTask2"
msgid "Insert the {THING:CircuitboardGasDisplay} into the empty {THING:StructureConsole} on the wall behind the {THING:StructureFurnace}."
msgstr "{THING:StructureFurnace} 뒤에 있는 벽 위에 있는 빈 {THING:StructureConsole}에 {THING:CircuitboardGasDisplay}를 삽입하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='GasSensorsTask3']
msgctxt "Interface.GasSensorsTask3"
msgid "Pick up the {THING:ItemGlassSheets} from the red crate. "
msgstr "{THING:ItemGlassSheets}를 빨간 상자에서 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='GasSensorsTask4']
msgctxt "Interface.GasSensorsTask4"
msgid "Install the {THING:ItemGlassSheets} on the {THING:StructureConsole}."
msgstr "{THING:ItemGlassSheets}를 {THING:StructureConsole}에 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='ConfigureGasSensor']
msgctxt "Interface.ConfigureGasSensor"
msgid "Configure Gas Display"
msgstr "가스 디스플레이 설정"

#: /Language/Interface/Record[Key='ConfigureGasSensorDescription']
msgctxt "Interface.ConfigureGasSensorDescription"
msgid ""
"You can now turn on and configure the {THING:StructureConsole}.\n"
"\n"
"The {THING:StructureConsole} on the left will display pressure, so the new console will need to display temperature. After turning on the console and inserting the {THING:ItemDataDisk}, toggle the mode to 'Temperature' by clicking on the 'Pressure' option.\n"
"\n"
"Now select the {THING:StructureFurnace} as the input device for the console. Scroll down until you see {THING:StructureFurnace} and select it. \n"
"    "
msgstr ""
"이제 {THING:StructureConsole}를 켜고 설정하세요.\n"
"\n"
"왼쪽에 있는 {THING:StructureConsole}은 압력을 표시하므로 새로운 콘솔은 온도를 표시해줘야합니다. 콘솔을 켜고 {THING:ItemDataDisk}를 삽입 후 '압력' 옵션을 클릭하여 모드를 '온도'로 전환하세요.\n"
"\n"
"이제 콘솔의 입력 장치로 {THING:StructureFurnace}를 선택하세요. {THING:StructureFurnace}가 표시될때까지 스크롤하여 선택하면됩니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='ConfigureGasSensorTask1']
msgctxt "Interface.ConfigureGasSensorTask1"
msgid "Turn on the {THING:StructureConsole}"
msgstr "{THING:StructureConsole}를 켜세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='ConfigureGasSensorTask2']
msgctxt "Interface.ConfigureGasSensorTask2"
msgid "Insert the {THING:ItemDataDisk} from the crate into the {THING:StructureConsole}"
msgstr "{THING:ItemDataDisk}를 상자에서 {THING:StructureConsole}로 삽입하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='ConfigureGasSensorTask3']
msgctxt "Interface.ConfigureGasSensorTask3"
msgid "Select the {THING:StructureFurnace} as the input device on the {THING:StructureConsole}, and change the mode to 'Temperature'."
msgstr "{THING:StructureConsole}의 입력 장치에서 {THING:StructureFurnace}를 선택하고, 모드를 '온도'로 전환하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='ConfigureGasSensorTask4']
msgctxt "Interface.ConfigureGasSensorTask4"
msgid "Remove the data disk from the {THING:StructureConsole}."
msgstr "{THING:StructureConsole}에서 데이터 디스크를 제거하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='HowToMakeSteel']
msgctxt "Interface.HowToMakeSteel"
msgid "How To Make Steel"
msgstr "강철을 어떻게 만드나요?"

#: /Language/Interface/Record[Key='HowToMakeSteelDescription']
msgctxt "Interface.HowToMakeSteelDescription"
msgid ""
"To find the recipe for steel, open the Stationpedia with the {KEY:Help} key. Hold the {KEY:MouseControl} key and navigate to the 'Items' section, then click on the 'Alloys' link. On the 'Alloys' page, click the 'Ingot (steel)' link.\n"
"\n"
"As you can see, you need three parts {THING:ItemIronOre} to one part Carbon or {THING:ItemCoalOre} to make Steel. These must be combined at a minimum temperature of 600K and a minimum pressure of 100.0kPa.\n"
"    "
msgstr ""
"강철의 조합법을 찾으려면, {KEY:Help}키를 눌러 도움말을 여세요. 그 후 {KEY:MouseControl}키를 꾹 눌러 커서를 띄운 후 '아이템' 섹션으로 이동하세요, 그리고 '합금' 링크를 클릭하세요. 마지막으로  '합금' 페이지에서, '주괴 (강철)' 링크를 클릭하시면 됩니다.\n"
"\n"
"보시다싶이, 강철을 제작하려면 3개의 {THING:ItemIronOre}와 1개의 탄소 그리고 {THING:ItemCoalOre}이 필요합니다. 이들을 최소 온도 600K와 최소 압력 100.0kPa에서 결합해야합니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='HowToMakeSteelTask1']
msgctxt "Interface.HowToMakeSteelTask1"
msgid "Open the Stationpedia"
msgstr "도움말 열기"

#: /Language/Interface/Record[Key='HowToMakeSteelTask2']
msgctxt "Interface.HowToMakeSteelTask2"
msgid "Navigate to the 'Ingot (steel)' page"
msgstr "'주괴 (강철)' 페이지로 이동하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='IgnitingTheFurnace']
msgctxt "Interface.IgnitingTheFurnace"
msgid "Igniting The Furnace"
msgstr "용광로 점화"

#: /Language/Interface/Record[Key='IgnitingTheFurnaceDescription']
msgctxt "Interface.IgnitingTheFurnaceDescription"
msgid ""
"To create steel, the {THING:StructureFurnace} must achieve the minimum required pressure and temperature. This can be done by adding volatiles and oxite ice directly to the furnace, or by providing a fuel mix.\n"
"\n"
"The first method uses two parts volatiles and one part oxite. Be careful not to overload the {THING:StructureFurnace}, as adding too many oxites or volatiles may over pressurize the furnace and cause a devastating explosion.\n"
"    "
msgstr ""
"강철을 제작하려면, {THING:StructureFurnace}가 필요한 최소 온도와 압력에 도달해야합니다. 이는 용광로에 직접 휘발성 물질과 Oxite 얼음을 추가하거나 연료 혼합물을 추가함으로써 이루어질 수 있습니다.\n"
"\n"
"첫번째 방법은 2개의 휘발성 물질과 1개의 Oxite 얼음을 사용합니다. {THING:StructureFurnace}에 과부하가 걸리지 않도록 조심하세요. Oxite 또는 휘발성 물질을 많이 추가할 경우 용광로가 과도하게 가압되어 파괴적인 폭발을 일으킬 수도 있습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='IgnitingTheFurnaceTask1']
msgctxt "Interface.IgnitingTheFurnaceTask1"
msgid "Pick up the {THING:ItemVolatiles} from the red crate"
msgstr "빨간 상자에서 {THING:ItemVolatiles}를 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='IgnitingTheFurnaceTask2']
msgctxt "Interface.IgnitingTheFurnaceTask2"
msgid "Insert the {THING:ItemVolatiles} into the top of the {THING:StructureFurnace}"
msgstr "{THING:StructureFurnace}의 위에 {THING:ItemVolatiles}를 삽입하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='IgnitingTheFurnaceTask3']
msgctxt "Interface.IgnitingTheFurnaceTask3"
msgid "Press the red 'activate' button twice on the {THING:StructureFurnace}"
msgstr "{THING:StructureFurnace}에서 빨간색 '활성화' 버튼을 두번 클릭하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='IgnitingTheFurnaceTask4']
msgctxt "Interface.IgnitingTheFurnaceTask4"
msgid "Pick up the {THING:ItemOxite} from the red crate"
msgstr "빨간 상자에서 {THING:ItemOxite}를 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='IgnitingTheFurnaceTask5']
msgctxt "Interface.IgnitingTheFurnaceTask5"
msgid "Insert the {THING:ItemOxite} into the {THING:StructureFurnace}"
msgstr "{THING:StructureFurnace}에 {THING:ItemOxite}를 삽입하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='IgnitingTheFurnaceTask6']
msgctxt "Interface.IgnitingTheFurnaceTask6"
msgid "Press the red 'activate' button on the {THING:StructureFurnace}"
msgstr "{THING:StructureFurnace}에서 빨간 '활성화' 버튼을 누르세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SmeltingIron']
msgctxt "Interface.SmeltingIron"
msgid "Smelting Iron"
msgstr "철 제련"

#: /Language/Interface/Record[Key='SmeltingIronDescription']
msgctxt "Interface.SmeltingIronDescription"
msgid ""
"Like the {THING:StructureArcFurnace}, you can smelt ores in the {THING:StructureFurnace}, but you can also combine them. These alter the composition of the metals, creating new alloys. If you get the mix wrong you'll generate a {THING:ItemReagentMix} instead.\n"
"\n"
"Start by adding three parts {THING:ItemIronOre} into the {THING:StructureFurnace}.\n"
"    "
msgstr "{THING:StructureArcFurnace}처럼, {THING:StructureFurnace}안에 광물을 집어넣고 제련하는 방법도 있지만, 결합도 해야합니다. 이들은 금속의 구성을 바꾸기도하며, 새로운 합금을 만들어내기도 합니다. 만약 혼합을 잘못할 시 {THING:ItemReagentMix}가 대신하여 나올 수도 있습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='SmeltingIronTask1']
msgctxt "Interface.SmeltingIronTask1"
msgid "Pick up {THING:ItemIronOre} from the red crate"
msgstr "빨간 상자에서 {THING:ItemIronOre}를 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SmeltingIronTask2']
msgctxt "Interface.SmeltingIronTask2"
msgid "Put the {THING:ItemIronOre} in the {THING:StructureFurnace}"
msgstr "{THING:StructureFurnace}안에 {THING:ItemIronOre}를 집어넣으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='MakingAnAlloy']
msgctxt "Interface.MakingAnAlloy"
msgid "Making An Alloy"
msgstr "합금 제작"

#: /Language/Interface/Record[Key='MakingAnAlloyDescription']
msgctxt "Interface.MakingAnAlloyDescription"
msgid "You can now turn the molten iron into steel. To do this, add one part {THING:ItemCoalOre} to the mix."
msgstr "이제 녹은 철을 강철로 바꿀 수 있습니다. 이를 하려면, {THING:ItemCoalOre} 1개를 추가하여 혼합하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='MakingAnAlloyTask1']
msgctxt "Interface.MakingAnAlloyTask1"
msgid "Pick up the {THING:ItemCoalOre} from the red crate"
msgstr "빨간 상자에서 {THING:ItemCoalOre}를 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='MakingAnAlloyTask2']
msgctxt "Interface.MakingAnAlloyTask2"
msgid "Put the {THING:ItemCoalOre} into the {THING:StructureFurnace}"
msgstr "{THING:StructureFurnace}안에 {THING:ItemCoalOre}를 집어넣으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='FromingTheIngot']
msgctxt "Interface.FromingTheIngot"
msgid "Forming the Ingot"
msgstr "주괴 형성"

#: /Language/Interface/Record[Key='FromingTheIngotDescription']
msgctxt "Interface.FromingTheIngotDescription"
msgid "Use the Open Mold lever to open the {THING:StructureFurnace} and get the newly made {THING:ItemSteelIngot}. This will provide you with half of the required steel to make a {THING:ItemKitBattery}. "
msgstr "형판 열기 레버를 이용하여 {THING:StructureFurnace}를 열고 새로 만든 {THING:ItemSteelIngot}를 얻으세요. 이렇게하면 {THING:ItemKitBattery}를 만드는데 필요한 강철의 절반이 제공됩니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='FromingTheIngotTask1']
msgctxt "Interface.FromingTheIngotTask1"
msgid "Pull the Open Mold lever on the {THING:StructureFurnace}"
msgstr "{THING:StructureFurnace}에서 형판 열기 레버를 당기세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='FromingTheIngotTask2']
msgctxt "Interface.FromingTheIngotTask2"
msgid "Pick up the {THING:ItemSteelIngot}"
msgstr "{THING:ItemSteelIngot}를 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='FromingTheIngotTask3']
msgctxt "Interface.FromingTheIngotTask3"
msgid "Insert the {THING:ItemSteelIngot} into the {THING:StructureElectronicsPrinter}"
msgstr "{THING:StructureElectronicsPrinter}에 {THING:ItemSteelIngot}를 삽입하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='VentingTheGases']
msgctxt "Interface.VentingTheGases"
msgid "Venting The Gases"
msgstr "가스 배출"

#: /Language/Interface/Record[Key='VentingTheGasesDescription']
msgctxt "Interface.VentingTheGasesDescription"
msgid ""
"The {THING:StructureFurnace} is currently filled with highly pressurized toxic gas. You can vent it directly into the atmosphere. Alternatively you can cool, filter and recycle the gases for future use. \n"
"\n"
"Before you try powering the {THING:StructureFurnace} with a fuel mix, you'll need to vent it. The output pipe is connected to a {THING:StructureValve} that prevents gases from escaping, and a {THING:StructureVolumePump} for venting."
msgstr ""
"{THING:StructureFurnace}는 현재 독성 가스로 채워져있습니다. 이는 대기중으로 직접 배출할 수 있습니다. 다른 방법으로는 가스를 냉각하고 여과하여 재활용하는 방법이 존재합니다.\n"
"\n"
"연료 혼합물을 통해 {THING:StructureFurnace}의 전원이 켜지기전에 출력 파이프는 가스가 빠져나가지 못하도록하는 {THING:StructureValve}와 {THING:StructureVolumePump} 가 연결되어 환기됩니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='VentingTheGasesTask1']
msgctxt "Interface.VentingTheGasesTask1"
msgid "Open the output {THING:StructureValve}"
msgstr "{THING:StructureValve} 출구를 열어주세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='VentingTheGasesTask2']
msgctxt "Interface.VentingTheGasesTask2"
msgid "Turn on the {THING:StructureVolumePump}"
msgstr "{THING:StructureVolumePump}를 켜세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='VentingTheGasesTask3']
msgctxt "Interface.VentingTheGasesTask3"
msgid "Wait for the internal pressure in the {THING:StructureFurnace} to drop to 2kPa on the left display console. "
msgstr "{THING:StructureFurnace}의 내부 압력이 왼쪽 디스플레이 콘솔에서 2 kPa로 떨어질때까지 기다리세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='VentingTheGasesDescription2']
msgctxt "Interface.VentingTheGasesDescription2"
msgid "Now that the gases have been vented, close the {THING:StructureValve} and turn off the {THING:StructureVolumePump}."
msgstr "이제 가스가 배출되었으므로, {THING:StructureValve}를 닫고 {THING:StructureVolumePump}를 끄세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='VentingTheGasesTask4']
msgctxt "Interface.VentingTheGasesTask4"
msgid "Close the {THING:StructureValve}"
msgstr "{THING:StructureValve}를 닫으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='VentingTheGasesTask5']
msgctxt "Interface.VentingTheGasesTask5"
msgid "Turn off the {THING:StructureVolumePump}"
msgstr "{THING:StructureVolumePump}를 끄세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='AddingFuelMix']
msgctxt "Interface.AddingFuelMix"
msgid "Adding Fuel Mix"
msgstr "연료 혼합물 추가"

#: /Language/Interface/Record[Key='AddingFuelMixDescription']
msgctxt "Interface.AddingFuelMixDescription"
msgid ""
"Now that the {THING:StructureFurnace} is empty, we can refill it another way, by piping a pre-prepared fuel mix into the input pipe.  \n"
"\n"
"The ideal fuel mix for the {THING:StructureFurnace} is a blend of 75% volatiles and 25% oxygen.\n"
"\n"
"Make sure to close the Open Mold lever before refilling!\n"
msgstr ""
"이제 {THING:StructureFurnace}가 비워져있으므로 미리 준비된 연료 혼합물을 파이프에 채워 다른 방법으로 주입할 수 있습니다.\n"
"\n"
"{THING:StructureFurnace}의 이상적인 연료 혼합은 75%의 휘발성 물질과 25%의 산소입니다.\n"
"\n"
"다시 채우기전에 형판 열기 레버를 닫으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='AddingFuelMixTask1']
msgctxt "Interface.AddingFuelMixTask1"
msgid "Open the input valve on the right side of the {THING:StructureFurnace}"
msgstr "{THING:StructureFurnace}의 오른쪽에 있는 입력 밸브를 여세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='AddingFuelMixTask3']
msgctxt "Interface.AddingFuelMixTask3"
msgid "Wait for the internal pressure of the {THING:StructureFurnace} to reach 100kPa"
msgstr "{THING:StructureFurnace}의 내부 압력이 100 kPa가 되기까지 기다리세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='AddingFuelMixTask4']
msgctxt "Interface.AddingFuelMixTask4"
msgid "Quickly shut off the input valve - too much fuel mix could cause an explosion "
msgstr " 입력 밸브를 빠르게 차단하세요 - 너무 많은 연료 혼합물이 들어갈 시 폭발의 원인이 될 수 있습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='AddingFuelMixTask5']
msgctxt "Interface.AddingFuelMixTask5"
msgid "Press the 'activate' button on the {THING:StructureFurnace}"
msgstr "{THING:StructureFurnace}에서 '활성화' 버튼을 누르세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='NewAlloy']
msgctxt "Interface.NewAlloy"
msgid "New Alloy"
msgstr "새로운 합금"

#: /Language/Interface/Record[Key='NewAlloyDescription']
msgctxt "Interface.NewAlloyDescription"
msgid "Let's make another batch of steel. Just like last time we need to add three parts Iron and one part Coal. You can find more {THING:ItemIronOre} and {THING:ItemCoalOre} in the orange crate, which is now open."
msgstr "강철 한 묶음을 더 만듭시다. 지난번과 마찬가지로 철 3개, 석탄 1개를 추가해야합니다. {THING:ItemIronOre}와 {THING:ItemCoalOre}를 열려있는 주황색 상자에서 찾아주세요"

#: /Language/Interface/Record[Key='NewAlloyTask1']
msgctxt "Interface.NewAlloyTask1"
msgid "Place {THING:ItemIronOre} into the furnace"
msgstr "{THING:ItemIronOre}를 화로안에 집어넣으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='NewAlloyTask2']
msgctxt "Interface.NewAlloyTask2"
msgid "Place {THING:ItemCoalOre} into the furnace"
msgstr "{THING:ItemCoalOre}를 화로안에 넣으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='NewAlloyTask3']
msgctxt "Interface.NewAlloyTask3"
msgid "Open {THING:StructureFurnace} the using the Open Mold lever and remove the steel"
msgstr "형판 열기 레버를 이용하여 {THING:StructureFurnace}를 열고 강철을 제거하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='WhatASteel']
msgctxt "Interface.WhatASteel"
msgid "What a Steel"
msgstr "강철이 무엇인가요?"

#: /Language/Interface/Record[Key='WhatASteelDescription']
msgctxt "Interface.WhatASteelDescription"
msgid ""
"We now have enough steel to create the {THING:ItemKitBattery}. The {THING:ItemKitBattery} can store large amounts of energy for your station.\n"
"\n"
"Use the {THING:StructureElectronicsPrinter} to print the battery kit.\n"
"    "
msgstr ""
"이제 {THING:ItemKitBattery}를 만들 수 있을 만큼의 강철을 구했습니다. {THING:ItemKitBattery}는 스테이션에 필요한 많은 양의 에너지를 저장할 수 있습니다.\n"
"\n"
"{THING:StructureElectronicsPrinter}를 사용하여 배터리 키트를 프린트하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='WhatASteelTask1']
msgctxt "Interface.WhatASteelTask1"
msgid "Pick up the {THING:ItemSteelIngot}"
msgstr "{THING:ItemSteelIngot}를 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='WhatASteelTask2']
msgctxt "Interface.WhatASteelTask2"
msgid "Insert the {THING:ItemSteelIngot} into the {THING:StructureElectronicsPrinter}"
msgstr "{THING:StructureElectronicsPrinter}에 {THING:ItemSteelIngot}를 넣어주세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='WhatASteelTask3']
msgctxt "Interface.WhatASteelTask3"
msgid "Turn on the {THING:StructureElectronicsPrinter}, look up {THING:ItemKitBattery}, and print it."
msgstr "{THING:StructureElectronicsPrinter}를 켜고, {THING:ItemKitBattery}를 찾아, 프린트하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='Tutorial-BasicRocketry']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.Tutorial-BasicRocketry"
msgid "Rocketry"
msgstr "로켓 공학의 기본"

#: /Language/Interface/Record[Key='Tutorial-BasicRocketryDescription']
msgctxt "Interface.Tutorial-BasicRocketryDescription"
msgid "A rocket science refresher."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='LaunchPlatforms']
msgctxt "Interface.LaunchPlatforms"
msgid "Getting Started in Rocketry"
msgstr "로켓 공학을 시작하는 방법"

#: /Language/Interface/Record[Key='LaunchPlatformsDescription']
msgctxt "Interface.LaunchPlatformsDescription"
msgid "Before you can launch a rocket, you need to build a launch pad."
msgstr "로켓을 발사하려면 먼저 발사대를 만들어야합니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='LaunchPlatformsTask1']
msgctxt "Interface.LaunchPlatformsTask1"
msgid "Follow the walkway to the launch site and pick up the {THING:ItemKitStructureLaunchPad} on the white crate."
msgstr "런치 사이트까지의 안내를 따라 흰색 상자에 있는 {THING:ItemKitStructureLaunchPad}를 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='LaunchPlatformsTask2']
msgctxt "Interface.LaunchPlatformsTask2"
msgid "Build the {THING:StructureLaunchPad} in the highlighted position."
msgstr "{THING:StructureLaunchPad}를 강조된 지점에 설치해주세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='LaunchPlatforms2']
msgctxt "Interface.LaunchPlatforms2"
msgid "Building the Launch Platform"
msgstr "발사 플랫폼 건설하기"

#: /Language/Interface/Record[Key='LaunchPlatformsDescription2']
msgctxt "Interface.LaunchPlatformsDescription2"
msgid "The {THING:StructureLaunchPad} is the rocket's main charging point and connects to all of the rocket's modules."
msgstr "{THING:StructureLaunchPad}은 로켓을 충전하는 메인 지점이며 로켓의 모든 모듈에 연결됩니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='WeildSteelPlatesL']
msgctxt "Interface.WeildSteelPlatesL"
msgid "Weld {THING:ItemSteelSheets} to the {THING:StructureLaunchPad}."
msgstr "{THING:ItemSteelSheets}를 {THING:StructureLaunchPad}에 용접하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='ElectronicsL']
msgctxt "Interface.ElectronicsL"
msgid "Attach electronics to the {THING:StructureLaunchPad}."
msgstr "{THING:StructureLaunchPad}에 전자 장치를 연결하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='RocketEngines']
msgctxt "Interface.RocketEngines"
msgid "Rocket Engines"
msgstr "로켓의 엔진"

#: /Language/Interface/Record[Key='RocketEnginesDescription']
msgctxt "Interface.RocketEnginesDescription"
msgid "The next part of the rocket is the {THING:StructureModularRocketEngine01}. This turns fuel into thrust, allowing the rocket to take off and escape the planet's gravity."
msgstr "로켓의 다음 부분은 {THING:StructureModularRocketEngine01}입니다.  이것은 연료를 추진력으로 변환하여 로켓이 이륙할 수 있도록 해줍니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='RocketEnginesTask1']
msgctxt "Interface.RocketEnginesTask1"
msgid "Pick up the {THING:ItemKitStructureModularRocketEngine01} from the crate on the left. "
msgstr "좌측에 있는 상자에서 {THING:ItemKitStructureModularRocketEngine01}를 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='RocketEnginesTask2']
msgctxt "Interface.RocketEnginesTask2"
msgid "Build the {THING:StructureModularRocketEngine01} in the highlighted spot."
msgstr "{THING:StructureModularRocketEngine01}를 강조 표시된 지점에 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='RocketEngines2']
msgctxt "Interface.RocketEngines2"
msgid "Rocket Engineering 101"
msgstr "로켓 엔지니어링 101"

#: /Language/Interface/Record[Key='RocketEngines2Description']
msgctxt "Interface.RocketEngines2Description"
msgid "Contrary to popular belief, building a rocket engine is as easy as 1,2,3. You just need some steel, plastic, and electronics."
msgstr "일반적으로 생각하는 것과는 달리 로켓엔진을 제작하는 방법은 1,2,3과 같이 매우 쉽습니다. 강철, 플라스틱, 전자 제품만 있으면 됩니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='RocketEngines2Task1']
msgctxt "Interface.RocketEngines2Task1"
msgid "Weld {THING:ItemSteelSheets} to the {THING:StructureModularRocketEngine01}"
msgstr "{THING:ItemSteelSheets}를 {THING:StructureModularRocketEngine01}에 용접하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='RocketEngines2Task2']
msgctxt "Interface.RocketEngines2Task2"
msgid "Weld {THING:ItemPlasticSheets} to the {THING:StructureModularRocketEngine01}"
msgstr "{THING:ItemPlasticSheets}를 {THING:StructureModularRocketEngine01}에 용접하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='RocketEngines2Task3']
msgctxt "Interface.RocketEngines2Task3"
msgid "Attach {THING:ItemElectronicParts} to the {THING:StructureModularRocketEngine01}"
msgstr "{THING:ItemElectronicParts}를 {THING:StructureModularRocketEngine01}에 연결하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='FuelTanks']
msgctxt "Interface.FuelTanks"
msgid "Fuel Tanks"
msgstr "연료 탱크"

#: /Language/Interface/Record[Key='FuelTanksDescription']
msgctxt "Interface.FuelTanksDescription"
msgid "The Fuel Tank is the next module of the rocket. You can have multiple Fuel Tank modules on a rocket to carry more fuel. This will allow you to take more cargo with you."
msgstr "연료 탱크는 로켓의 다음 모듈입니다. 로켓에는 여러개의 연료 탱크 모듈을 장착하여 더 많은 연료를 운반할 수 있는데 이리 하면 더 많은 화물을 가지고 갈 수 있습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='FuelTanksTask1']
msgctxt "Interface.FuelTanksTask1"
msgid "Pick up {THING:ItemKitStructureModularRocketFueltank01} from the crate on the left."
msgstr "좌측에서 {THING:ItemKitStructureModularRocketFueltank01}를 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='FuelTanksTask2']
msgctxt "Interface.FuelTanksTask2"
msgid "Build the {THING:StructureModularRocketFueltank01} in the highlighted position."
msgstr "{THING:StructureModularRocketFueltank01}를 강조 표시된 지점에 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='FuelTanks2']
msgctxt "Interface.FuelTanks2"
msgid "Fuel Tanks"
msgstr "연료 탱크"

#: /Language/Interface/Record[Key='FuelTanks2Description']
msgctxt "Interface.FuelTanks2Description"
msgid "Rockets in Stationeers use the same fuel as other items requiring flammable gas such as the Welder or Gas Generator. A 2:1 ratio of Volatiles and Oxygen provides the cleanest burn."
msgstr "스테이셔니어의 로켓은 가스 발전기 또는 용접기에 필요한 가연성 가스를 동일하게 사용합니다. 2:1 비율로 휘발성 물질과 산소를 주입할 시 깔끔하게 점화할 수 있습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='FuelTanks2Task1']
msgctxt "Interface.FuelTanks2Task1"
msgid "Attach {THING:ItemKitTank} to the {THING:StructureModularRocketFueltank01}"
msgstr "{THING:ItemKitTank}를 {THING:StructureModularRocketFueltank01}에 부착하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='FuelTanks2Task2']
msgctxt "Interface.FuelTanks2Task2"
msgid "Weld {THING:ItemSteelSheets} to the {THING:StructureModularRocketFueltank01}"
msgstr "{THING:ItemSteelSheets}를 {THING:StructureModularRocketFueltank01}에 용접하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='FuelTanks2Task3']
msgctxt "Interface.FuelTanks2Task3"
msgid "Attach {THING:ItemElectronicParts} to the {THING:StructureModularRocketFueltank01}"
msgstr "{THING:ItemElectronicParts}를 {THING:StructureModularRocketFueltank01}에 연결하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='CargoModule']
msgctxt "Interface.CargoModule"
msgid "Cargo Module"
msgstr "화물 모듈"

#: /Language/Interface/Record[Key='CargoModuleDescription']
msgctxt "Interface.CargoModuleDescription"
msgid "The Cargo Module allows you to take equipment and devices with you to your next destination. You can build more than one cargo module, but they must be above the fuel tanks."
msgstr "화물 모듈은 장비와 장치를 다음 목적지로 가지고 갈 수 있게 해줍니다. 더 많은 화물 모듈을 지을 수 있지만, 이는 더 많은 연료 탱크를 필요로합니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='CargoModuleTask1']
msgctxt "Interface.CargoModuleTask1"
msgid "Pick up the {THING:ItemKitStructureModularRocketCargo01} from the lefthand crate"
msgstr "좌측에 있는 상자에서 {THING:ItemKitStructureModularRocketCargo01}를 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='CargoModuleTask2']
msgctxt "Interface.CargoModuleTask2"
msgid "Build the {THING:StructureModularRocketCargo01} in the highlighted position"
msgstr "{THING:StructureModularRocketCargo01}를 강조 표시된 지점에 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='CargoModule2']
msgctxt "Interface.CargoModule2"
msgid "Building The Cargo Module"
msgstr "화물 모듈 건설"

#: /Language/Interface/Record[Key='CargoModule2Description']
msgctxt "Interface.CargoModule2Description"
msgid "Building the Cargo Module is similar to other modules. Building multiple modules will add more weight to the rocket and will require more fuel to exit the planet's gravitational field."
msgstr "화물 모듈은 다른 모듈과 유사합니다. 여러개의 모듈을 만들 시 우주선의 무게가 증가하며 이는 더 많은 연료를 필요로합니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='CargoModule2Task1']
msgctxt "Interface.CargoModule2Task1"
msgid "Weld {THING:ItemSteelSheets} to the {THING:StructureModularRocketCargo01}"
msgstr "{THING:ItemSteelSheets}를 {THING:StructureModularRocketCargo01}에 용접하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='CargoModule2Task2']
msgctxt "Interface.CargoModule2Task2"
msgid "Weld {THING:ItemPlasticSheets} to the {THING:StructureModularRocketCargo01}"
msgstr "{THING:ItemPlasticSheets}를 {THING:StructureModularRocketCargo01}에 용접하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='CargoModule2Task3']
msgctxt "Interface.CargoModule2Task3"
msgid "Attach {THING:ItemElectronicParts} to the {THING:StructureModularRocketCargo01}"
msgstr "{THING:ItemElectronicParts}를 {THING:StructureModularRocketCargo01}에 연결하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='CommandMod']
msgctxt "Interface.CommandMod"
msgid "Command Module"
msgstr "커맨드 모듈"

#: /Language/Interface/Record[Key='CommandModDescription']
msgctxt "Interface.CommandModDescription"
msgid "The Command Module is the final part of the Rocket, and its central control point. It is also the module that controls the final destination of the rocket."
msgstr "커맨드 모듈은 로켓의 마지막 부품이며 중앙 제어 지점입니다. 이는 로켓의 최종 목적지를 조종하는 장치이기도 합니다. "

#: /Language/Interface/Record[Key='CommandModTask1']
msgctxt "Interface.CommandModTask1"
msgid "Pick up the {THING:ItemKitStructureModularRocketCommand01} from the white crate on the left"
msgstr "좌측에 있는 흰색 상자에서 {THING:ItemKitStructureModularRocketCommand01}를 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='CommandModTask2']
msgctxt "Interface.CommandModTask2"
msgid "Place the {THING:StructureModularRocketCommand01} in the highlighted position"
msgstr "{THING:StructureModularRocketCommand01}를 강조 표시된 지점에 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='CommandMod2']
msgctxt "Interface.CommandMod2"
msgid "Building The Command Module"
msgstr "커맨드 모듈 건설"

#: /Language/Interface/Record[Key='CommandMod2Description']
msgctxt "Interface.CommandMod2Description"
msgid "Equipped with outer shell heat shielding and a tempered alumino-silicate glass pane, the module can safely leave and re-enter the atmosphere of a planet with no risk to Stationeers inside. It is fully insulated, with an active air conditioning unit and carbon scrubbers to maintain optimum temperature and breathability."
msgstr "외부열 차단기와 강화 유리를 갖춘 이 모듈은 안전하게 떠나 위험이 없는 행성의 대기로 진입할 수 있게 해줍니다. 활성화 된 에어컨 유닛을 가지고 있으며 탄소로 절연되어 최적의 온도를 가지고 있으며 숨쉬기 쉬운 환경을 만들어냅니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='CommandMod2Task1']
msgctxt "Interface.CommandMod2Task1"
msgid "Weld {THING:ItemSteelSheets} to the {THING:StructureModularRocketCommand01}"
msgstr "{THING:ItemSteelSheets}를 {THING:StructureModularRocketCommand01}에 용접하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='CommandMod2Task2']
msgctxt "Interface.CommandMod2Task2"
msgid "Weld {THING:ItemPlasticSheets} to the {THING:StructureModularRocketCommand01}"
msgstr "{THING:ItemPlasticSheets}를 {THING:StructureModularRocketCommand01}에 용접하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='CommandMod2Task3']
msgctxt "Interface.CommandMod2Task3"
msgid "Attach {THING:ItemElectronicParts} to the {THING:StructureModularRocketCommand01}"
msgstr "{THING:ItemElectronicParts}를 {THING:StructureModularRocketCommand01}에 연결하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='FuelUp']
msgctxt "Interface.FuelUp"
msgid "Fuel Up"
msgstr "연료 주입"

#: /Language/Interface/Record[Key='FuelUpDescription']
msgctxt "Interface.FuelUpDescription"
msgid "It's time to fuel up the rocket. A pre-prepared fuel mix has been added to the large fuel tank. You will need to complete the piping to the newly built rocket fuel module. The command module takes oxygen but it is not essential, as you are in a suit and will have sufficient reserves for the flight."
msgstr ""
"이제 로켓에 연료를 주입하도록 하겠습니다. 미리 준비된 연료 혼합물이 대형 연료 탱크에 추가되었습니다. 저희는 이 새로 지은 로켓 연료모듈의 배관을 완성해야합니다.\n"
"커맨드 모듈은 산소를 사용하지만 우주복을 입고 비행할거기때문에 이는 필수적인 요소가 아닙니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='FuelUpStraight']
msgctxt "Interface.FuelUpStraight"
msgid "Build a {THING:StructureInsulatedPipeStraight} in the highlighted position"
msgstr "{THING:StructureInsulatedPipeStraight}를 강조 표시된 지점에 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='FuelUpCorner']
msgctxt "Interface.FuelUpCorner"
msgid "Build a {THING:StructureInsulatedPipeCorner} in the highlighted position"
msgstr "{THING:StructureInsulatedPipeCorner}를 강조 표시된 지점에 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='NoPower']
msgctxt "Interface.NoPower"
msgid "No Power"
msgstr "동력 없음"

#: /Language/Interface/Record[Key='NoPowerDescription']
msgctxt "Interface.NoPowerDescription"
msgid "There seems to be no power to the rocket. Check the {THING:StructureAreaPowerControl} found behind the elevator."
msgstr "현재 로켓에 동력이 없는 것 같습니다. 엘리베이터 뒤에 있는 {THING:StructureAreaPowerControl}를 확인하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='NoPower1']
msgctxt "Interface.NoPower1"
msgid "Turn on the {THING:StructureAreaPowerControl}"
msgstr "{THING:StructureAreaPowerControl}를 켜세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SettingTheDestination']
msgctxt "Interface.SettingTheDestination"
msgid "Setting a Destination"
msgstr "목적지 설정"

#: /Language/Interface/Record[Key='SettingTheDestinationDescription']
msgctxt "Interface.SettingTheDestinationDescription"
msgid "Before you launch, you will want to program the flight computer with a valid destination - or else you may end up in the middle of nowhere. In this case, we want to travel to Mimas, one of Saturn's moons. Do this by writing the Planet ID to the Command Module using a logic writer."
msgstr "발사 전에, 비행 컴퓨터를 유효한 목적지로 설정하지 않으면 아무것도 없는 곳에 도달 할 수도 있습니다. 이런 경우에는 원하는 행성의 ID를 논리 작성기를 이용해 커맨드 모듈에 입력해주세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SettingTheDestination1']
msgctxt "Interface.SettingTheDestination1"
msgid "Open the Stationpedia"
msgstr "도움말을 여세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SettingTheDestination2']
msgctxt "Interface.SettingTheDestination2"
msgid "Navigate to the World Travel Section, click on \"Travel\", and read about how to set destinations then click on the Mimas Coordinates: -712314497 to copy it to your clipboard"
msgstr "세계 여행 섹션으로 이동하여, '여행' 버튼을 클릭하세요, 그리고 목적지를 설정하는 방법에 대해 읽은 후에 마이마스의 좌표 : -712314497를 복사하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SettingTheDestination3']
msgctxt "Interface.SettingTheDestination3"
msgid "Pick up the {THING:ItemLabeller} found in the lefthand crate."
msgstr "좌측의 상자에서 {THING:ItemLabeller}를 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SettingTheDestination4']
msgctxt "Interface.SettingTheDestination4"
msgid "Set the {THING:StructureLogicMemory} to the Mimas Coordinates: -712314497 using the {THING:ItemLabeller}."
msgstr "{THING:ItemLabeller}를 이용해 {THING:StructureLogicMemory}를 마이마스의 좌표 : -712314497로 설정해주세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SettingTheDestination5']
msgctxt "Interface.SettingTheDestination5"
msgid "Set the input value on the {THING:StructureLogicWriter} to {THING:StructureLogicMemory} using a {THING:ItemScrewdriver}"
msgstr "{THING:ItemScrewdriver}를 사용하여 {THING:StructureLogicWriter}의 입력값을 {THING:StructureLogicMemory}로 설정하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SettingTheDestination6']
msgctxt "Interface.SettingTheDestination6"
msgid "Set the output value on the {THING:StructureLogicWriter} to {THING:StructureLaunchPad} using a {THING:ItemScrewdriver} "
msgstr "{THING:ItemScrewdriver}를 사용하여 {THING:StructureLogicWriter}의 출력 값을 {THING:StructureLaunchPad}로 설정하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SettingTheDestination7']
msgctxt "Interface.SettingTheDestination7"
msgid "Set the LogicType value on the {THING:StructureLogicWriter} to \"Setting\" using a {THING:ItemScrewdriver}"
msgstr "{THING:ItemScrewdriver}를 사용하여 {THING:StructureLogicWriter}의 LogicType 값을 '설정'으로 설정하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SettingTheDestination8']
msgctxt "Interface.SettingTheDestination8"
msgid "Finally, turn on the {THING:StructureLogicWriter}. Any previous steps should check off."
msgstr "마지막으로, {THING:StructureLogicWriter}를 켜주세요. 이전의 모든 단계는 체크가 끝나있어야 합니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='FuelUpValve']
msgctxt "Interface.FuelUpValve"
msgid "The Fuel Up Valve"
msgstr "연료 주입 밸브"

#: /Language/Interface/Record[Key='FuelUpValveDescription']
msgctxt "Interface.FuelUpValveDescription"
msgid "The last part of preparing the rocket is to turn on the fuel valve and fill rocket's fuel tank."
msgstr "로켓을 준비하는 마지막 단계는 연료 밸브를 켜고 연료 탱크를 채우는 것입니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='FuelUpValveTask1']
msgctxt "Interface.FuelUpValveTask1"
msgid "Open the fuel valve, located above the logic room."
msgstr "논리실 위에 있는 연료 밸브를 열어주세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='LaunchRocket']
msgctxt "Interface.LaunchRocket"
msgid "Time for Lift Off"
msgstr "이륙할 시간입니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='LaunchRocketDescription']
msgctxt "Interface.LaunchRocketDescription"
msgid "It's time to lift off! Take the elevator up to the top floor, Once the rocket is fulled and ready you can enter the Command Module. Then hit the LAUNCH button."
msgstr "이제 이륙할 시간입니다! 엘리베이터를 타고 꼭대기 층으로 올라가세요, 로켓이 발사되고 준비가 되면 커맨드 모듈로 들어갈 수 있습니다. 그 다음 LAUNCH 버튼을 눌러주세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='LaunchRocketTask1']
msgctxt "Interface.LaunchRocketTask1"
msgid "Launch the rocket"
msgstr "로켓 발사"

#: /Language/Interface/Record[Key='Tutorial10-CircuitLogicSolarTracking']
msgctxt "Interface.Tutorial10-CircuitLogicSolarTracking"
msgid "ADV Circuit Logic - Solar Tracking"
msgstr "ADV 논리 회로 - 태양열 추적"

#: /Language/Interface/Record[Key='CircuitLogicSolarTrackingDescription']
msgctxt "Interface.CircuitLogicSolarTrackingDescription"
msgid "Automate Solar panels using circuit logic."
msgstr "논리 회로를 이용해 태양열 패널을 자동화합니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='MoveToArea']
msgctxt "Interface.MoveToArea"
msgid "Move To Area"
msgstr "지점으로 이동"

#: /Language/Interface/Record[Key='MoveToAreaDescription']
msgctxt "Interface.MoveToAreaDescription"
msgid "Take the elevator down to the Main Hub and follow the lit hallway to Tutorial area."
msgstr "메인 허브까지 엘리베이터를 타고 내려가서 불이 켜진 복도를 따로 훈련 지점으로 이동하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='MoveToAreaTask1']
msgctxt "Interface.MoveToAreaTask1"
msgid "Cycle airlock to Tutorial area."
msgstr "훈련 지점까지 에어락을 순환하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='ConsoleManuallControl']
msgctxt "Interface.ConsoleManuallControl"
msgid "Solar Console Control"
msgstr "태양열 콘솔 조작"

#: /Language/Interface/Record[Key='ConsoleManuallControlDescription']
msgctxt "Interface.ConsoleManuallControlDescription"
msgid "Aligning solar panels can be a time-consuming task. To speed up the job, link the solar panels together and connect them to a control console, so you can manually adjust their positions all at once. Everything you need is in the crate."
msgstr "태양열 패널 정렬 작업은 시간이 많이 걸리는 작업일 수 있습니다. 작업 속도를 높이려면 태양열 패널을 함께 연결하고 제어 콘솔에 연결하면 한번에 위치를 수동으로 조절할 수 있습니다. 필요한 것은 전부 상자에 있습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='ConsoleManuallControl1']
msgctxt "Interface.ConsoleManuallControl1"
msgid "Finish the network by placing a {THING:StructureCableStraight} in the highlighted position."
msgstr "{THING:StructureCableStraight}를 강조 표시된 지점에 설치하여 네트워크를 완성하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='ConsoleManuallControl2']
msgctxt "Interface.ConsoleManuallControl2"
msgid "Place a {THING:StructureConsole} in the highlighted position."
msgstr "{THING:StructureConsole}를 강조 표시된 지점에 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='ConsoleManualControlSetup']
msgctxt "Interface.ConsoleManualControlSetup"
msgid "Console Manual Control Setup"
msgstr "콘솔 수동 제어 설정"

#: /Language/Interface/Record[Key='ConsoleManualControlSetUpDescription']
msgctxt "Interface.ConsoleManualControlSetUpDescription"
msgid "Just like setting up an airlock, you must program the solar panel control circuit using a {THING:CircuitboardSolarControl}."
msgstr "에어락을 설정하는 것과 마찬가지로, {THING:CircuitboardSolarControl}를 사용하여 태양열 패널의 제어 회로를 프로그래밍 해야합니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='ConsoleManualControlSetupTask1']
msgctxt "Interface.ConsoleManualControlSetupTask1"
msgid "Insert the {THING:CircuitboardSolarControl} into the {THING:StructureConsole}."
msgstr "{THING:StructureConsole}에 {THING:CircuitboardSolarControl}를 삽입하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='ConsoleManualControlSetupTask2']
msgctxt "Interface.ConsoleManualControlSetupTask2"
msgid "Attach the {THING:ItemGlassSheets} to the {THING:StructureConsole}."
msgstr "{THING:StructureConsole}에 {THING:ItemGlassSheets}를 부착하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='ConsoleManualControlSetupTask3']
msgctxt "Interface.ConsoleManualControlSetupTask3"
msgid "Insert the {THING:ItemDataDisk} into the {THING:StructureConsole}."
msgstr "{THING:StructureConsole}에 {THING:ItemDataDisk}를 삽입하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='ConsoleManualControlSetUpDescription2']
msgctxt "Interface.ConsoleManualControlSetUpDescription2"
msgid ""
"Turn on the Console and select the four solar panels displayed. \n"
"            \n"
"Once complete remove the data disk, you can now adjust the horizontal and vertical angle of all the connected Solar Panels, as well as monitor power output"
msgstr ""
"콘솔을 켜고 표시된 4개의 태양열 패널을 선택하세요.\n"
"\n"
"데이더 디스크 제거를 완료하면, 이제 연결된 모든 태양열 패널의 수평 및 수직 각도를 조절할 수 있을 뿐만 아니라 출력도 모니터링 할 수 있습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='ConsoleManualControlSetupTask4']
msgctxt "Interface.ConsoleManualControlSetupTask4"
msgid "Turn on the {THING:StructureConsole} and select the solar panels displayed."
msgstr "{THING:StructureConsole}를 켜고 표시된 태양열 패널을 선택하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='ConsoleManualControlSetupTask5']
msgctxt "Interface.ConsoleManualControlSetupTask5"
msgid "Remove the {THING:ItemDataDisk} frome the {THING:StructureConsole}."
msgstr "{THING:StructureConsole}에서 {THING:ItemDataDisk}를 제거하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='DaylightSensors']
msgctxt "Interface.DaylightSensors"
msgid "Setting up Sensors"
msgstr "센서 설정"

#: /Language/Interface/Record[Key='DaylightSensorsDescription']
msgctxt "Interface.DaylightSensorsDescription"
msgid ""
"Automating solar tracking maximizes the power produced by solar panels, and means you don't need to manually adjust them to face the sun.\n"
"            \n"
"The first step is to place daylight sensors. One will measure the horizontal angle of the sun, while the other will measure the vertical angle. This will provide full daytime tracking on any planet."
msgstr ""
"태양 추적 자동화는 태양열 패널을 통해 생산되는 전력을 최대로 만들어주며 태양열 패널을 수동으로 조작할 필요가 없어집니다.\n"
"\n"
"첫 번째 단계는 햇빛 감지기를 설치하는 것입니다. 하나는 태양의 수평 각도를 측정할 것이며, 다른 하나는 수직 각도를 측정할 것입니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='PickUpDaylightSensor']
msgctxt "Interface.PickUpDaylightSensor"
msgid "Pick up {THING:ItemKitSensor} units from the crate"
msgstr "상자에서 {THING:ItemKitSensor} 유닛을 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='DaylightSensor1']
msgctxt "Interface.DaylightSensor1"
msgid "Place a {THING:StructureDaylightSensor} in the highlighted spot."
msgstr "{THING:StructureDaylightSensor}를 강조 표시된 지점에 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SolarMemory']
msgctxt "Interface.SolarMemory"
msgid "Memory Module"
msgstr "메모리 모듈"

#: /Language/Interface/Record[Key='SolarMemoryDescription']
msgctxt "Interface.SolarMemoryDescription"
msgid "Memory is used to store data, with values set manually by a screwdriver. We will need five memory modules to store the data needed for the circut."
msgstr "메모리는 데이터를 저장하는데 사용되며, 스크류드라이버로 값을 수동으로 설정할 수 있습니다. 회로에 데이터를 저장하기 위해 5개의 메모리 모듈이 필요합니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='PickUpMemory']
msgctxt "Interface.PickUpMemory"
msgid "Pick up {THING:ItemKitLogicMemory} units from the nearby crate."
msgstr "근처 상자에서 {THING:ItemKitLogicMemory} 유닛을 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='StructureLogicMemory']
msgctxt "Interface.StructureLogicMemory"
msgid "Place the {THING:StructureLogicMemory} units in their highlighted positions."
msgstr "{THING:StructureLogicMemory} 유닛을 강조 표시된 지점에 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SetMemory']
msgctxt "Interface.SetMemory"
msgid "Setting Memory"
msgstr "메모리 설정"

#: /Language/Interface/Record[Key='SetMemoryDescription']
msgctxt "Interface.SetMemoryDescription"
msgid ""
"Now that you have the {THING:StructureLogicMemory} units in place, and a solar tracking system set up, you need to set specific values on the {THING:StructureLogicMemory} using the {THING:ItemScrewdriver}. The values depend on the position and rotation of the {THING:StructureDaylightSensor} and solar panels.\n"
"Daylight sensors have 3 modes: Default, Horizontal, and Vertical. Each mode changes the output solar angle. In this case, we need to set the sensor to Horizontal, which is mode 1. To do this, set the Horizontal Memory Module to a value of 1, and the logic writer will write that value to the sensor. "
msgstr ""
"이제 {THING:StructureLogicMemory} 유닛을 설치하고, 태양열 추적 시스템을 설정했으므로, {THING:ItemScrewdriver}를 사용하여 {THING:StructureLogicMemory}에 특정 값을 설정해야합니다. 값은 {THING:StructureDaylightSensor} 및 태양열 패널의 위치와 각도에 따라 달라집니다. \n"
"햇빛 센서에는 3가지의 모드가 존재합니다 : 기본, 수평 그리고 수직. 각 모드는 태양 각도의 출력을 변화시킵니다. 이 경우 센서를 모드 1의 수평 모드로 설정해야 합니다. 이리 하려면 수평 메모리 모듈의 값을 1로 설정하면 논리 기록기가 센서에 해당 값을 기록하게 됩니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='SetMemoryDescription2']
msgctxt "Interface.SetMemoryDescription2"
msgid ""
"We now need to set a horizontal offset, to correct for the positions and rotations of the solar panel and the daylight sensors. If your solar sensor is at a 90-degree angle to your solar panels, the offset will adjust the solar angle data so the solar panels face towards the sun.\n"
"We apply this value to Horizontal math unit 2, when we add it to the output value from Horizontal math unit 1."
msgstr "이제 태양열 패널과 햇빛 센서의 위치와 각도를 보정하기 위해 수평 오프셋을 설정해야합니다. 태양 센서와 태양열 패널과의 각도가 90도일 경우 오프셋은 태양열 패널이 태양을 향하도록 각도 데이터를 조정합니다. 이 값을 수평 연산 단위 1의 출력 값에 추가할 경우 수평 연산 단위 2에 이 값을 적용합니다. "

#: /Language/Interface/Record[Key='SetMemoryDescription3']
msgctxt "Interface.SetMemoryDescription3"
msgid "As solar sensors provide a negative value, you must turn a negative value into a positive one. To do this, multiply the Invert Memory value against the solar sensor value using Horizontal Math 1."
msgstr "태양 센서는 값을 -로 제공하므로 이를 +로 변환해줘야합니다. 이렇게 하려면 수평 연산 1을 사용하여 메모리 반전 값을 태양 센서 값에 곱해주세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SetMemoryDescription4']
msgctxt "Interface.SetMemoryDescription4"
msgid ""
"Lastly, calibrate the vertical position for the solar panel. \n"
"To do this, take the vertical solar angle percentage from Vertical Math 1, and add 50% using Add Memory in Vertical Math 2. This will make 50% the solar panel’s horizontal zero point (flat, facing upwards).\n"
"            \n"
"            "
msgstr ""
"마지막으로, 태양열 패널의 수직 위치를 보정하세요.\n"
"이렇게 하려면 수직 연산 1에서 태양 수직 각도의 백분율을 선택하고 수직 연산 2에서 메모리 추가를 사용하여 50%를 추가하세요. 이리 하면 태양광 패널의 수평 영점이 50%(평평하며 위를 바라보게)가 됩니다.\n"

#: /Language/Interface/Record[Key='SetMemoryDescription5']
msgctxt "Interface.SetMemoryDescription5"
msgid ""
"The vertical axis of solar panels is measured as a percentage, while sensors output solar angle data in degrees from 0 - 160.\n"
"            \n"
"To make solar panels compatible with sensors, we use Vertical Logic Math 1 to divide the sensor’s data by 1.6, thereby converting the degree to a percentage.\n"
"            \n"
"            "
msgstr ""
"태양열 패널의 수직 축은 백분율로 측정되며, 센서는 0 ~ 160도에서 태양 각도 데이터를 출력합니다.\n"
"\n"
"센서와 호환되는 태양열 패널을 만들기 위해 수직 논리 연산 1을 사용해 센서의 데이터를 1.6으로 나눈 뒤 그 정도를 백분율로 환산하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SetMemory0']
msgctxt "Interface.SetMemory0"
msgid "Set Horizontal Mode Memory to a value of 1"
msgstr "수평 모드 메모리의 값을 1로 설정하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SetMemory1']
msgctxt "Interface.SetMemory1"
msgid "Set OffSet Memory to a value of -90"
msgstr "OffSet 메모리의 값을 -90으로 설정하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SetMemory2']
msgctxt "Interface.SetMemory2"
msgid "Set Invert Memory to a value of -1"
msgstr "반전 메모리 값을 -1로 설정하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SetMemory3']
msgctxt "Interface.SetMemory3"
msgid "Set Add Memory to a value of 50"
msgstr "덧셈 메모리 값을 50으로 설정하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SetMemory4']
msgctxt "Interface.SetMemory4"
msgid "Set Tilt Memory to a value of 1.6"
msgstr "기울기 메모리 값을 1.6으로 설정하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SetupHorizontalSensor']
msgctxt "Interface.SetupHorizontalSensor"
msgid "Horizontal Sensor Setup"
msgstr "수평 센서 설정"

#: /Language/Interface/Record[Key='SetupHorizontalSensorDescription']
msgctxt "Interface.SetupHorizontalSensorDescription"
msgid ""
"A logic writer allows us to write a given value to certain logic types on a device. \n"
"\t\t\t\n"
"Note: You must place the logic writer with the output data socket connecting to the device you are writing to, as some logic circuit data flows in a specific direction. Design circuits accordingly.\n"
"\n"
"    "
msgstr ""
"논리 작성기는 장치에서 특정 논리 유형에 주어진 값을 작성할 수 있게합니다.\n"
"\\t\\t\\t\n"
"참고 : 일부 논리 회로 데이터는 특정 방향으로 흐르기 때문에 쓰고 있는 장치에 연결되는 데이터 출력 소켓을 가지고 논리 작성기를 배치해야합니다. 이에 따라 회로를 설계하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SetupLogicWritter']
msgctxt "Interface.SetupLogicWritter"
msgid "Setting a Logic Writer"
msgstr "논리 작성기 설정"

#: /Language/Interface/Record[Key='SetupLogicWritterDescription']
msgctxt "Interface.SetupLogicWritterDescription"
msgid "We need to set our horizontal sensor to the horizontal mode. To do this we will use a {THING:StructureLogicWriter} to set the mode on the sensor by reading a value from a {THING:StructureLogicMemory}"
msgstr "수평 센서를 수평 모드로 설정해야합니다. 이를 위해 {THING:StructureLogicMemory}에서 값을 읽어 {THING:StructureLogicWriter}로 센서의 모드를 설정하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SetupLogicWritter1']
msgctxt "Interface.SetupLogicWritter1"
msgid "Turn on the {THING:StructureLogicWriter}."
msgstr "{THING:StructureLogicWriter}를 켜세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SetupLogicWritter2']
msgctxt "Interface.SetupLogicWritter2"
msgid "Set the {THING:StructureLogicWriter} input to the Horizontal Mode Memory using a {THING:ItemScrewdriver}."
msgstr "{THING:ItemScrewdriver}를 사용하여 {THING:StructureLogicWriter}의 입력을 수평 모드 메모리로 설정하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SetupLogicWritter3']
msgctxt "Interface.SetupLogicWritter3"
msgid "Set the {THING:StructureLogicWriter} output to the Horizontal Day Light Sensor."
msgstr "{THING:StructureLogicWriter}의 출력을 수평 햇빛 감지기로 설정하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SetupLogicWritter4']
msgctxt "Interface.SetupLogicWritter4"
msgid "Set the {THING:StructureLogicWriter} to write to the sensor's logic value called Mode."
msgstr "모드라고 하는 센서의 논리 값에 쓰도록 {THING:StructureLogicWriter}를 설정하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='PickUpLogicProcessor']
msgctxt "Interface.PickUpLogicProcessor"
msgid "Pick up some {THING:ItemKitLogicProcessor} units from the nearby crate."
msgstr "근처 상자에서 {THING:ItemKitLogicProcessor} 유닛을 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='LogicWriter1']
msgctxt "Interface.LogicWriter1"
msgid "Place a {THING:StructureLogicWriter} in the highlighted position."
msgstr "{THING:StructureLogicWriter}를 강조 표시된 지점에 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='LogicReadersSetup']
msgctxt "Interface.LogicReadersSetup"
msgid "Logic Readers Setup"
msgstr "논리 판독기 설정"

#: /Language/Interface/Record[Key='LogicReaderSetupDescription']
msgctxt "Interface.LogicReaderSetupDescription"
msgid "A logic reader does what it sounds like: it reads logic. We will use these to read the solar angle from each sensor."
msgstr "논리 판독기는 논리를 읽어올 수 있게합니다. 이를 각 센서의 태양 각도를 읽을 때 사용할 것 입니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='LogicReader1']
msgctxt "Interface.LogicReader1"
msgid "Place a {THING:StructureLogicReader} in the highlighted position."
msgstr "{THING:StructureLogicReader}를 강조 표시된 지점에 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='LogicReaderLogicSetup']
msgctxt "Interface.LogicReaderLogicSetup"
msgid "Logic Reader SetUp"
msgstr "논리 판독기 설정"

#: /Language/Interface/Record[Key='LogicReaderLogicSetupDescription']
msgctxt "Interface.LogicReaderLogicSetupDescription"
msgid "We now need to set up our newly placed Logic Readers. As with the Logic Writer, we need to set the inputs."
msgstr "이제 새로 설치 된 논리 판독기를 설정해야합니다. 논리 판독기와 마찬가지로, 입력값을 설정해야합니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='LogicReaderLogicSetup1']
msgctxt "Interface.LogicReaderLogicSetup1"
msgid "Set Horizontal Logic Reader 1's input to Horizontal Day Light Sensor."
msgstr "수평 논리 판독기 1의 입력을 수평 햇빛 감지기로 설정하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='LogicReaderLogicSetup2']
msgctxt "Interface.LogicReaderLogicSetup2"
msgid "Set the Logic value to Solar angle."
msgstr "논리 값을 태양 각도로 설정하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='LogicReaderLogicSetup3']
msgctxt "Interface.LogicReaderLogicSetup3"
msgid "Set the Vertical Logic Reader 1 to Vertical Day Light Sensor."
msgstr "수직 논리 판독기 1을 수직 햇빛 감지기로 설정하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='LogicReaderLogicSetup4']
msgctxt "Interface.LogicReaderLogicSetup4"
msgid "Set the Logic value to Solar Angle."
msgstr "논리 값을 태양 각도로 설정하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='VerticalLogicProcessors']
msgctxt "Interface.VerticalLogicProcessors"
msgid "Logic Processors."
msgstr "논리 단계"

#: /Language/Interface/Record[Key='VerticalLogicProcessorsDescription']
msgctxt "Interface.VerticalLogicProcessorsDescription"
msgid ""
"We now need to perform some math on the values read in by the {THING:StructureLogicReader} and {THING:StructureLogicMemory}. Start with the vertical data module of the circuit.\n"
"            \n"
"The first {THING:StructureLogicMath} will divide the {THING:StructureLogicReader} data by 1.5 by using a {THING:StructureLogicMemory}.\n"
"  \n"
"The next {THING:StructureLogicMath} will read the input of our first {THING:StructureLogicMath} and add 50 using a {THING:StructureLogicMemory} named offset."
msgstr ""
"이제 {THING:StructureLogicReader} 및 {THING:StructureLogicMemory}가 읽는 값에 대해 몇가지 계산을 해야합니다. 회로의 수직 데이터 모듈부터 시작하세요.\n"
"\n"
"첫 번째로 {THING:StructureLogicMath}는 {THING:StructureLogicMemory}를 사용하여 {THING:StructureLogicReader} 데이터를 1.5로 나눕니다.\n"
"\n"
"다음으로 {THING:StructureLogicMath}는 처음에 {THING:StructureLogicMath}의 값을 읽고 {THING:StructureLogicMemory}의 명시된 오프셋을 사용하여 50을 추가하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='PlaceLogicMath']
msgctxt "Interface.PlaceLogicMath"
msgid "Place the first {THING:StructureLogicMath} in the highlighted position."
msgstr "{THING:StructureLogicMath}를 강조 표시된 지점에 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='PlaceLogicMath1']
msgctxt "Interface.PlaceLogicMath1"
msgid "Place the next {THING:StructureLogicMath} in the highlighted position."
msgstr "다음 {THING:StructureLogicMath}를 강조 표시된 지점에 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='LogicMathVertical']
msgctxt "Interface.LogicMathVertical"
msgid "Logic Math Vertical Setup."
msgstr "논리 연산 수직 설정"

#: /Language/Interface/Record[Key='LogicMathVerticalDescription']
msgctxt "Interface.LogicMathVerticalDescription"
msgid "Setting up the math processors is one of the most important steps in creating a logic circuit, as it handles all the calculations required for most tasks."
msgstr "대부분의 작업에 필요한 모든 연산을 처리하기 때문에 연산 프로세서를 설정하는 것은 논리 회로를 만드는데 있어 가장 중요한 단계 중 하나입니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='LogicMathVertical1']
msgctxt "Interface.LogicMathVertical1"
msgid "Turn on Vertical Math Unit 1."
msgstr "수직 연산 유닛 1을 켜세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='LogicMathVertical2']
msgctxt "Interface.LogicMathVertical2"
msgid "Set input 1 on Vertical Math Unit 1 to read Vertical Logic Reader 1."
msgstr "수직 연산 유닛 1의 입력 1을 수직 논리 판독기 1로 설정합니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='LogicMathVertical3']
msgctxt "Interface.LogicMathVertical3"
msgid "Set input 2 on Vertical Math Unit 1 to read Tilt Memory."
msgstr "수직 연산 유닛 1의 입력 2를 기울기 메모리로 설정합니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='LogicMathVertical4']
msgctxt "Interface.LogicMathVertical4"
msgid "Set the Math operation type on Vertical Math Unit 1 to 'Divide'."
msgstr "수직 연산 유닛 1의 연산 방식을 '나누기'로 설정하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='LogicMathVertical5']
msgctxt "Interface.LogicMathVertical5"
msgid "Turn on Vertical Math Unit 2."
msgstr "수직 연산 유닛 2를 켜세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='LogicMathVertical6']
msgctxt "Interface.LogicMathVertical6"
msgid "Set input 1 on Vertical Math Unit 2 to read Vertical Math Unit 1."
msgstr "수직 연산 유닛 2의 입력 1을 수직 연산 유닛 1로 설정하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='LogicMathVertical7']
msgctxt "Interface.LogicMathVertical7"
msgid "Set input 2 on Vertical Math Unit 2 to read Add Memory."
msgstr "수직 연산 유닛 2의 입력 2를 덧셈 메모리로 설정합니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='LogicMathVertical8']
msgctxt "Interface.LogicMathVertical8"
msgid "Set the Math operation type on Vertical Math Unit 2 to 'Add'."
msgstr "수직 연산 유닛 2의 연산 방식을 '덧셈' 으로 설정하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='VerticalBatchWriter']
msgctxt "Interface.VerticalBatchWriter"
msgid "The Vertical Batch Writer"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='VerticalBatchWriterDescription']
msgctxt "Interface.VerticalBatchWriterDescription"
msgid "The Batch Writer writes to all connected devices of a given type. Use this to write the newly calculated vertical value to the Solar Panels."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='VerticalBatchWritterSetup']
msgctxt "Interface.VerticalBatchWritterSetup"
msgid "Vertical Batch Writer Setup"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='VerticalBatchWritterSetupDescription']
msgctxt "Interface.VerticalBatchWritterSetupDescription"
msgid "Just like the other circuits, you need to set up the {THING:StructureLogicBatchWriter} to send values to the Solar Panels."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='VerticalBatchWritterSetup1']
msgctxt "Interface.VerticalBatchWritterSetup1"
msgid "Set the input of the {THING:StructureLogicBatchWriter} to read the value of Vertical Math Unit 2."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='VerticalBatchWritterSetup2']
msgctxt "Interface.VerticalBatchWritterSetup2"
msgid "Set the output data to write to {THING:StructureSolarPanelDual}."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='VerticalBatchWritterSetup3']
msgctxt "Interface.VerticalBatchWritterSetup3"
msgid "Set the logic type on the {THING:StructureLogicBatchWriter} to Vertical."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='VerticalBatchWritterSetup4']
msgctxt "Interface.VerticalBatchWritterSetup4"
msgid "Turn on the {THING:StructureLogicBatchWriter}."
msgstr "{THING:StructureLogicBatchWriter}를 켜세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='PickUpLogicInputOutput']
msgctxt "Interface.PickUpLogicInputOutput"
msgid "Pick up a {THING:ItemKitLogicInputOutput} from the crate."
msgstr "상자에서 {THING:ItemKitLogicInputOutput}를 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='BatchWriter1']
msgctxt "Interface.BatchWriter1"
msgid "Place a {THING:StructureLogicBatchWriter} in the highlighted position."
msgstr "{THING:StructureLogicBatchWriter}를 강조 표시된 지점에 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='HorizontalLogicProcessorSetUp']
msgctxt "Interface.HorizontalLogicProcessorSetUp"
msgid "Horizontal Logic Processors"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='HorizontalLogicProcessorSetUpDescription']
msgctxt "Interface.HorizontalLogicProcessorSetUpDescription"
msgid ""
"Just like the vertical module of the circuit, we need to perform calculations on the horizontal input data. \n"
"\t\t\t\n"
"First, invert the negative value of the horizontal solar angle data by multiplying it by -1. To do this, read in data from the Logic Reader with a {THING:StructureLogicMath} and multiply it with the {THING:StructureLogicMemory} labelled Invert.\n"
"            \n"
"The next step is to offset the data delivered by the {THING:StructureDaylightSensor}. In this case we need to adjust the data by -90. Do this by reading in the output value of the {THING:StructureLogicMath} and adding it to the {THING:StructureLogicMemory} labelled Offset.\n"
"\n"
"            "
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='PlaceLogicMath2']
msgctxt "Interface.PlaceLogicMath2"
msgid "Place the first {THING:StructureLogicMath} in the highlighted position."
msgstr "첫 번째 {THING:StructureLogicMath}를 강조된 지점에 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='PlaceLogicMath3']
msgctxt "Interface.PlaceLogicMath3"
msgid "Place the second {THING:StructureLogicMath} in the highlighted position."
msgstr "두 번째 {THING:StructureLogicMath}를 강조된 지점에 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='HorizontalLogicProcessorSetUp1']
msgctxt "Interface.HorizontalLogicProcessorSetUp1"
msgid "Turn on the Horizontal Math Unit 1."
msgstr "수평 연산 유닛 1을 켜세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='HorizontalLogicProcessorSetUp2']
msgctxt "Interface.HorizontalLogicProcessorSetUp2"
msgid "Set input 1 on Horizontal Math Unit 1 to Horizontal Logic Reader 1."
msgstr "수평 연산 유닛 1의 입력 1을 수평 논리 판독기 1로 설정합니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='HorizontalLogicProcessorSetUp3']
msgctxt "Interface.HorizontalLogicProcessorSetUp3"
msgid "Set input 2 on Horizontal Math Unit 1 to Invert Memory."
msgstr "수평 연산 유닛 1의 입력 2를 반전 메모리로 설정합니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='HorizontalLogicProcessorSetUp4']
msgctxt "Interface.HorizontalLogicProcessorSetUp4"
msgid "Set the Math operation type on Horizontal Math Unit 1 to 'multiply'."
msgstr "수평 연산 유닛 1의 연산 방식을 '곱셈'으로 설정하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='HorizontalLogicProcessorSetUp5']
msgctxt "Interface.HorizontalLogicProcessorSetUp5"
msgid "Turn on the Horizontal Math Unit 2."
msgstr "수평 연산 유닛 2를 켜세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='HorizontalLogicProcessorSetUp6']
msgctxt "Interface.HorizontalLogicProcessorSetUp6"
msgid "Set input 1 on Horizontal Math Unit 2 to Horizontal Math Unit 1."
msgstr "수평 연산 유닛 2의 입력을 1로 설정하여 수평 연산 유닛 1을 읽습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='HorizontalLogicProcessorSetUp7']
msgctxt "Interface.HorizontalLogicProcessorSetUp7"
msgid "Set input 2 on Horizontal Math Unit 2 to OffSet Memory."
msgstr "수평 연산 유닛 2의 입력 2를 오프셋 메모리로 설정합니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='HorizontalLogicProcessorSetUp8']
msgctxt "Interface.HorizontalLogicProcessorSetUp8"
msgid "Set the Math operation type on Horizontal Math Unit 2 to 'Add'."
msgstr "수평 논리 연산 2의 연산 방식을 '덧셈'으로 설정하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='HorizontalBatchWriter']
msgctxt "Interface.HorizontalBatchWriter"
msgid "Horizontal Batch Writer"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='HorizontalBatchWriterDescription']
msgctxt "Interface.HorizontalBatchWriterDescription"
msgid "The Batch Writer writes to all connected devices of a given type. We will be using this to write the newly calculated horizontal value to the Solar Panels."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='BatchWriter2']
msgctxt "Interface.BatchWriter2"
msgid "Place a {THING:StructureLogicBatchWriter} in the highlighted position."
msgstr "{THING:StructureLogicBatchWriter}를 강조 표시된 지점에 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='HorizontalBatchWritterSetup1']
msgctxt "Interface.HorizontalBatchWritterSetup1"
msgid "Set the input of the Horizontal Batch Writer to Horizontal Math Unit 2"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='HorizontalBatchWritterSetup2']
msgctxt "Interface.HorizontalBatchWritterSetup2"
msgid "Set the output data to write to {THING:StructureSolarPanelDual}"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='HorizontalBatchWritterSetup3']
msgctxt "Interface.HorizontalBatchWritterSetup3"
msgid "Set the logic type on the {THING:StructureLogicBatchWriter} to Horizontal."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='HorizontalBatchWritterSetup4']
msgctxt "Interface.HorizontalBatchWritterSetup4"
msgid "Turn on the {THING:StructureLogicBatchWriter}."
msgstr "{THING:StructureLogicBatchWriter}를 켜세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SleepMode']
msgctxt "Interface.SleepMode"
msgid "Sleep Mode Module"
msgstr "절전 모드 모듈"

#: /Language/Interface/Record[Key='SleepModeDescription']
msgctxt "Interface.SleepModeDescription"
msgid ""
"We now have a solar tracking circuit that will track sunlight throughout the day.\n"
"\t\t\t\n"
"But what about the night? For this, we will set up another module that will act as a sleep mode. When the daylight sensors are inactive or not receiving daylight, the solar panels will reset to a default position. To do this we need to use {THING:StructureLogicReader} units to read the active state on each {THING:StructureDaylightSensor}.\n"
"            \n"
"            "
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='LogicSelect1']
msgctxt "Interface.LogicSelect1"
msgid "Place the first {THING:StructureLogicSelect} in the highlighted position."
msgstr "첫 번째 {THING:StructureLogicSelect}를 강조된 지점에 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='LogicSelect2']
msgctxt "Interface.LogicSelect2"
msgid "Place the Next {THING:StructureLogicSelect} in the highlighted position."
msgstr "두 번째 {THING:StructureLogicSelect}를 강조된 지점에 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SleepModeSetup']
msgctxt "Interface.SleepModeSetup"
msgid "Sleep mode Setup"
msgstr "절전 모드 설정"

#: /Language/Interface/Record[Key='SleepModeSetupDescription']
msgctxt "Interface.SleepModeSetupDescription"
msgid "Now we need to read the the active state of the solar sensors. This will tell us whether it is day or night."
msgstr "이제 태양 센서의 활성 상태를 읽어줘야합니다. 이는 낮과 밤을 구분할 수 있게 해줍니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='SleepModeSetupTask1']
msgctxt "Interface.SleepModeSetupTask1"
msgid "Set the input device on the Vertical Logic Reader 2 to Vertical Day Light Sensor"
msgstr "수직 논리 판독기 2의 입력 장치를 수직 햇빛 감지기로 설정하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SleepModeSetupTask2']
msgctxt "Interface.SleepModeSetupTask2"
msgid "Set the Logic type to Activate."
msgstr "논리 종류를 활성화로 설정합니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='SleepModeSetupTask3']
msgctxt "Interface.SleepModeSetupTask3"
msgid "Set the input device on the Horizontal Logic Reader 2 to Horizontal Day Light Sensor"
msgstr "수평 논리 판독기 2의 입력 장치를 수평 햇빛 감지기로 설정하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SleepModeSetupTask4']
msgctxt "Interface.SleepModeSetupTask4"
msgid "Set the Logic type to Activate."
msgstr "논리 종류를 활성화로 설정합니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='SleepModePart2']
msgctxt "Interface.SleepModePart2"
msgid "SleepModePart2"
msgstr "절전 모드 파트 2"

#: /Language/Interface/Record[Key='SleepModePart2Description']
msgctxt "Interface.SleepModePart2Description"
msgid ""
"Next, use {THING:StructureLogicSelect} units to read the newly placed {THING:StructureLogicReader} and choose whether to use outputs from the {THING:StructureLogicMath} or the offset values from {THING:StructureLogicMemory}.\n"
"\n"
"Lastly, change the input value on each {THING:StructureLogicBatchWriter} to use the output data from each {THING:StructureLogicSelect}."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='SleepModePart2Task1']
msgctxt "Interface.SleepModePart2Task1"
msgid "On Vertical Logic Selector, set the Select input to Vertical Logic Reader 2."
msgstr "수직 논리 선택기에서, 선택 입력을 수직 논리 판독기 2로 설정하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SleepModePart2Task2']
msgctxt "Interface.SleepModePart2Task2"
msgid "On Vertical Logic Selector, set input 1 to Add Memory."
msgstr "수직 논리 선택기에서 입력 1을 덧셈 메모리로 설정하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SleepModePart2Task3']
msgctxt "Interface.SleepModePart2Task3"
msgid "Set the final input to Vertical Math Unit 2."
msgstr "마지막 입력을 수직 연산 유닛 2로 설정하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SleepModePart2Task4']
msgctxt "Interface.SleepModePart2Task4"
msgid "Turn on Vertical Logic Selector."
msgstr "수직 논리 선택기를 켜세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SleepModePart2Task5']
msgctxt "Interface.SleepModePart2Task5"
msgid "On Horizontal Logic Selector, set the Select input to Horizontal Logic Reader 2."
msgstr "수평 논리 선택기에서, 선택 입력을 수평 논리 판독기 2로 설정하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SleepModePart2Task6']
msgctxt "Interface.SleepModePart2Task6"
msgid "On Horizontal Logic Selector, set input 1 to Offset Memory."
msgstr "수평 논리 선택기에서, 입력 1을 오프셋 메모리로 설정하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SleepModePart2Task7']
msgctxt "Interface.SleepModePart2Task7"
msgid "Set the final input to Horizontal Math Unit 2."
msgstr "마지막 입력을 수평 연산 유닛 2로 설정하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SleepModePart2Task8']
msgctxt "Interface.SleepModePart2Task8"
msgid "Turn on Horizontal Logic Selector."
msgstr "수평 논리 선택기를 켜세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='FinalStage']
msgctxt "Interface.FinalStage"
msgid "Final Stage"
msgstr "마지막 단계"

#: /Language/Interface/Record[Key='FinalStageDescription']
msgctxt "Interface.FinalStageDescription"
msgid "To make the sleep mode work, reassign the Batch Writer's input to use the Logic select units. Do this the same way as you would change any other input: change each Batch Writer's input device to its corresponding logic select unit."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='FinalStage1']
msgctxt "Interface.FinalStage1"
msgid "Set the input device on the Horizontal Batch Writer to Horizontal Logic Selector."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='FinalStage2']
msgctxt "Interface.FinalStage2"
msgid "Set the input device on the Vertical Batch Writer to Vertical Logic Selector."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='TurnOnReader']
msgctxt "Interface.TurnOnReader"
msgid "Turn on the logic reader."
msgstr "논리 판독기를 켜세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='Tutorial11 - GasMixingAndmore']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.Tutorial11 - GasMixingAndmore"
msgid "Gas mixing"
msgstr "가스 혼합 및 나머지"

#: /Language/Interface/Record[Key='Tutorial 11 -
#: GasFilteringandmoreDescription']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.Tutorial 11 - GasFilteringandmoreDescription"
msgid "A course on refilling suit oxygen tanks and mixing fuel gases."
msgstr "슈트에 산소 탱크를 채우고 가스를 혼합하여 연료를 만드는 방법에 대해 배우겠습니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='GasMixingInd']
#, fuzzy
msgctxt "Interface.GasMixingInd"
msgid "Gas mixing introduction"
msgstr "가스 혼합 설명"

#: /Language/Interface/Record[Key='GasMixingIndDescription']
msgctxt "Interface.GasMixingIndDescription"
msgid "Welcome back, Cadet! In this lesson, we'll refill your suit's oxygen tanks, and then mix two gases to make fuel. Fuel is used for many applications: from powering your welder, to launching rockets!"
msgstr "환영합니다, 훈련생님! 이 강의에서는 산소 탱크를 다시 채우는 방법과 가스 2개를 혼합하여 연료를 만드는 방법에 대해 배우도록 하겠습니다. 연료는 여러 동력에 많이 사용됩니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='RemoveingSuitOxy']
msgctxt "Interface.RemoveingSuitOxy"
msgid "Removing your suit oxygen tank."
msgstr "슈트의 산소 탱크를 제거하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='RemoveingSuitOxyDescription']
msgctxt "Interface.RemoveingSuitOxyDescription"
msgid ""
"Open your suit menu, and move the Oxygen Tank to your hand. \n"
"You will get an on-screen warning when the tank is removed. Don't panic, there's still a small amount of oxygen circulating in the suit itself. \n"
"You can now attach the oxygen tank to the {THING:DynamicGasCanisterOxygen} and refill it."
msgstr ""
"슈트 메뉴를 열고 산소 탱크를 손으로 옮기세요.\n"
"탱크를 분리할 시 화면에 경고가 표시됩니다. 당황하지마세요, 슈트 자체에는 아직 소량의 산소가 존재합니다.\n"
"이제 산소 탱크를 {THING:DynamicGasCanisterOxygen}에 부착하고 다시 채우세요.\n"

#: /Language/Interface/Record[Key='RemoveingSuitOxyTask1']
msgctxt "Interface.RemoveingSuitOxyTask1"
msgid "Take the {THING:ItemGasCanisterOxygen} from your suit."
msgstr "{THING:ItemGasCanisterOxygen}를 슈트에서 꺼내세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='RemoveingSuitOxyTask2']
msgctxt "Interface.RemoveingSuitOxyTask2"
msgid "Place the Oxygen Tank in the {THING:DynamicGasCanisterOxygen}."
msgstr "{THING:DynamicGasCanisterOxygen} 안에 산소 탱크를 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='RetrievingOxyTank']
msgctxt "Interface.RetrievingOxyTank"
msgid "Retrieving the Oxygen Tank"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='RetrievingOxyTankDescription']
msgctxt "Interface.RetrievingOxyTankDescription"
msgid "The {THING:DynamicGasCanisterOxygen} will fill the {THING:ItemGasCanisterOxygen} with oxygen. You can now remove the {THING:ItemGasCanisterOxygen} from the {THING:DynamicGasCanisterOxygen}."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='RetrievingOxyTankTask1']
msgctxt "Interface.RetrievingOxyTankTask1"
msgid "Remove the {THING:ItemGasCanisterOxygen} from the {THING:DynamicGasCanisterOxygen}."
msgstr "{THING:DynamicGasCanisterOxygen}에서 {THING:ItemGasCanisterOxygen}를 제거하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='RetrievingOxyTankTask2']
msgctxt "Interface.RetrievingOxyTankTask2"
msgid "Replace the {THING:ItemGasCanisterOxygen} back in your suit."
msgstr "슈트의 {THING:ItemGasCanisterOxygen}를 교체하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='RemoveingFuelCan']
msgctxt "Interface.RemoveingFuelCan"
msgid "Removing the Fuel Can"
msgstr "연료 캔 제거하기"

#: /Language/Interface/Record[Key='RemoveingFuelCanDescription']
msgctxt "Interface.RemoveingFuelCanDescription"
msgid "Your Welder has run out of fuel. To fill it we will need to create the appropropriate gas mixture. Go ahead and put the {THING:ItemGasCanisterFuel} into the {THING:StructureGasTankStorage}."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='RemoveingFuelCanTask1']
msgctxt "Interface.RemoveingFuelCanTask1"
msgid "Remove the {THING:ItemGasCanisterFuel} from the {THING:ItemWeldingTorch} in your {THING:ItemToolBelt}"
msgstr "{THING:ItemToolBelt}안의 {THING:ItemWeldingTorch}에서 {THING:ItemGasCanisterFuel}를 제거하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='RemoveingFuelCanTask2']
msgctxt "Interface.RemoveingFuelCanTask2"
msgid "Place the {THING:ItemGasCanisterFuel} into the yellow {THING:StructureGasTankStorage} found on the floor."
msgstr "{THING:ItemGasCanisterFuel}를 바닥에 있는 {THING:StructureGasTankStorage}에 집어넣으세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='Valves']
msgctxt "Interface.Valves"
msgid "Valves"
msgstr "밸브"

#: /Language/Interface/Record[Key='ValvesDescription']
msgctxt "Interface.ValvesDescription"
msgid "We now need to set up a pipe network for the gas mixing system. Start by placing valves next to each {THING:StructureTankConnector}. This lets you shut off the network from newly attached gas tanks, until we are ready to connect them to the pipe network."
msgstr "이제 가스 혼합 시스템을 위한 배관 네트워크를 설치해야합니다. 밸브를 각 {THING:StructureTankConnector} 옆에 배치하는 것부터 시작하세요. 이는 네트워크에 연결할 준비가 될 때까지 새로 부착된 가스 탱크로부터 네트워크를 차단할 수 있게 해줍니다."

#: /Language/Interface/Record[Key='ValvesTask1']
msgctxt "Interface.ValvesTask1"
msgid "Get a {THING:ItemPipeValve} from the nearby crate and place it in the highlighted spot."
msgstr "근처 상자에서 {THING:ItemPipeValve}를 주워 강조 표시된 지점에 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='PipeMeters']
msgctxt "Interface.PipeMeters"
msgid "Pipe Meters"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='PipeMetersDescription']
msgctxt "Interface.PipeMetersDescription"
msgid "{THING:StructurePipeMeter} allow us to see the current pressure inside a pipe network. Place these next to the {THING:ItemPipeValve}. Note that they are placed on top of a pipe, rather than being their own object. Find some in the crate nearby."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='PipeMetersTask1']
msgctxt "Interface.PipeMetersTask1"
msgid "Place a {THING:StructurePipeMeter} in the highlighted position."
msgstr "{THING:StructurePipeMeter}를 강조 표시된 지점에 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='GasMixer']
msgctxt "Interface.GasMixer"
msgid "Gas GasMixer"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='GasMixerDescription']
msgctxt "Interface.GasMixerDescription"
msgid "The Gas Mixer allows us to combine two gases at a defined ratio. This lets you create the fuel mix needed for the {THING:ItemWeldingTorch}."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='GasMixerTask1']
msgctxt "Interface.GasMixerTask1"
msgid "Place the {THING:StructureGasMixer} in the highlighted location."
msgstr "{THING:StructureGasMixer}를 강조 표시된 지점에 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='PressureRegulator']
msgctxt "Interface.PressureRegulator"
msgid "The Pressure Regulator"
msgstr "압력 조절기"

#: /Language/Interface/Record[Key='PressureRegulatorDescription']
msgctxt "Interface.PressureRegulatorDescription"
msgid "The {THING:StructurePressureRegulator} is used to regulate pressure inside of a pipe network. This lets you restrict the pressure, ensuring you don't overpressurize a tank. "
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='PressureRegulatorTask1']
msgctxt "Interface.PressureRegulatorTask1"
msgid "Place the {THING:StructurePressureRegulator} in the highlighted position."
msgstr "{THING:StructurePressureRegulator}를 강조 표시된 지점에 설치하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='ConnectingTanks']
msgctxt "Interface.ConnectingTanks"
msgid "Connecting Tanks"
msgstr "탱크 연결"

#: /Language/Interface/Record[Key='ConnectingTanksDescription']
msgctxt "Interface.ConnectingTanksDescription"
msgid "Now connect the Dynamic Tanks to the {THING:StructureTankConnector}. Drag the tank on top of the corresponding {THING:StructureTankConnector}, then use your {THING:ItemWrench} on the Dynamic tank to connect it."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='ConnectingTanksTask1']
msgctxt "Interface.ConnectingTanksTask1"
msgid "Connect the {THING:DynamicGasCanisterOxygen} to the white Tank Connector."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='ConnectingTanksTask2']
msgctxt "Interface.ConnectingTanksTask2"
msgid "Connect the {THING:DynamicGasCanisterVolatiles} to the red Tank Connector."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='FlipingValves']
msgctxt "Interface.FlipingValves"
msgid "Flipping Valves"
msgstr "밸브 조작"

#: /Language/Interface/Record[Key='FlipingValvesDescription']
msgctxt "Interface.FlipingValvesDescription"
msgid "We are now ready to turn on the {THING:StructureValve}. To open the Valve, interact with the lever on the {THING:StructureValve}."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='FlipingValvesTask2']
msgctxt "Interface.FlipingValvesTask2"
msgid "Open the {THING:StructureValve} on the oxygen network."
msgstr "산소 네트워크에서 {THING:StructureValve}를 여세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='FlipingValvesTask1']
msgctxt "Interface.FlipingValvesTask1"
msgid "Open the {THING:StructureValve} on the volatiles network."
msgstr "휘발성 네트워크에서 {THING:StructureValve}를 여세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='SettingYourLimit']
msgctxt "Interface.SettingYourLimit"
msgid "Setting Your Limit"
msgstr "제한 설정"

#: /Language/Interface/Record[Key='SettingYourLimitDescription']
msgctxt "Interface.SettingYourLimitDescription"
msgid ""
"We now need to set the pressure limit on the {THING:StructurePressureRegulator}. Do this by interacting with the wheel on the {THING:StructurePressureRegulator}. Set the pressure to 1950kPa.\n"
"            \n"
"Alternatively, you can use the {THING:ItemLabeller} to set the value with the {THING:ItemLabeller}. Turn it on and highlight the {THING:StructurePressureRegulator}. Find the label called \"set\" by pointing the labeller at the dia/wWheel. This will bring up a menu, but instead of renaming the item it will set the {THING:StructurePressureRegulator} to the input value."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='SettingYourLimitTask1']
msgctxt "Interface.SettingYourLimitTask1"
msgid "Set the pressure on the {THING:StructurePressureRegulator} to 1950kPa"
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='SettingYourLimitTask2']
msgctxt "Interface.SettingYourLimitTask2"
msgid "Turn on the {THING:StructurePressureRegulator}."
msgstr "{THING:StructurePressureRegulator}를 켜세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TheGasMix']
msgctxt "Interface.TheGasMix"
msgid "The Gas Mix"
msgstr "가스 혼합"

#: /Language/Interface/Record[Key='TheGasMixDescription']
msgctxt "Interface.TheGasMixDescription"
msgid "Now set the gas mix ratio by interacting with the wheel on the {THING:StructureGasMixer}. Turning the wheel towards Increase will alter the ratio in favor of the first input. Turning the wheel towards Decrease will alter the ratio in favor of the second input. Use the {KEY:QuantityModifier} key to reduce the increments from 10 to 1."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='TheGasMixTask1']
msgctxt "Interface.TheGasMixTask1"
msgid "Set the mix ratio to '33' on input one, and '67' on input two."
msgstr "혼합 배율을 입력 1에는 '33'으로, 입력 2에는 '67'로 설정하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TheGasMixTask2']
msgctxt "Interface.TheGasMixTask2"
msgid "Turn on the Gas Mixer."
msgstr "가스 혼합기를 켜세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='RetrievingTheFuelTank']
msgctxt "Interface.RetrievingTheFuelTank"
msgid "Retrieving The Fuel Tank"
msgstr "연료 탱크 검색"

#: /Language/Interface/Record[Key='RetrievingTheFuelTankDescription']
msgctxt "Interface.RetrievingTheFuelTankDescription"
msgid "You now have a perfect fuel mix filling your empty {THING:ItemGasCanisterFuel}. Let it fill, then remove it from the {THING:StructureGasTankStorage} and slot it back into the {THING:ItemWeldingTorch}."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='RetrievingTheFuelTankTask1']
msgctxt "Interface.RetrievingTheFuelTankTask1"
msgid "Take the {THING:ItemGasCanisterFuel} from the {THING:StructureGasTankStorage}."
msgstr "{THING:StructureGasTankStorage}에서 {THING:ItemGasCanisterFuel}를 주우세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='RetrievingTheFuelTankTask2']
msgctxt "Interface.RetrievingTheFuelTankTask2"
msgid "Place the {THING:ItemGasCanisterFuel} into the {THING:ItemWeldingTorch}."
msgstr "{THING:ItemGasCanisterFuel}를 {THING:ItemWeldingTorch}에 삽입하세요."

#: /Language/Interface/Record[Key='TestTheFuelMix']
msgctxt "Interface.TestTheFuelMix"
msgid "Testing The Fuel Mix"
msgstr "연료 혼합 시험"

#: /Language/Interface/Record[Key='TestTheFuelMixDescription']
msgctxt "Interface.TestTheFuelMixDescription"
msgid "Now that we have refueled the {THING:ItemGasCanisterFuel}, test it by completing the glass door next to the gas mixing system. You will find the supplies you need beside the wall."
msgstr ""

#: /Language/Interface/Record[Key='TestTheFuelMixTask1']
msgctxt "Interface.TestTheFuelMixTask1"
msgid "Complete construction of the glass door."
msgstr "유리 문 건설을 완료하세요."

#~ msgctxt "Interface.ChangePowerCell"
#~ msgid "Add battery to mining drill from the crate"
#~ msgstr "상자에서 배터리를 꺼내 채굴용 벨트에 추가하세요."

#, fuzzy
#~ msgctxt "Interface.Narration22D"
#~ msgid ""
#~ "You'll be doing more testing soon, but for now, make yourself at home. \n"
#~ "Take off your suit and place it in a storage locker."
#~ msgstr ""
#~ "곧 더 많은 시험을 봐야하니 푹 쉬시길 바랍니다.\n"
#~ "슈트를 벗고 보관함에 넣어두세요."

#, fuzzy
#~ msgctxt "Interface.4PutCopperIngotInAutoLathe"
#~ msgid "Add gold ingot to autolathe"
#~ msgstr "금 주괴를 자동 선반에 투입하세요."

#, fuzzy
#~ msgctxt "Interface.OnStationpediaOpen"
#~ msgid "Open Stationpedia with F1"
#~ msgstr "도움말 열기"

#, fuzzy
#~ msgctxt "Interface.BasicAtmosphericsDescription"
#~ msgid "Provide a small base with breathable atmosphere."
#~ msgstr "이 강의에서는 어떻게 작은 기지를 숨쉴 수 있는 공간으로 만드는지에 대해 배울 것입니다."

#~ msgctxt "Interface.TheTabletAtmo"
#~ msgid "Oxite Tracking"
#~ msgstr "고체 산소 추적"

#, fuzzy
#~ msgctxt "Interface.TutoiralRocketry"
#~ msgid "Rocketneers"
#~ msgstr "에어록의 기본"

#~ msgctxt "Interface.BasicHydroponicsDescription"
#~ msgid "Grow potatoes in space with the Hydroponics tutorial."
#~ msgstr "수경 재배를 튜토리얼을 통해 감자를 우주에서 길러봅시다."

#, fuzzy
#~ msgctxt "Interface.TutoiralRocketry"
#~ msgid "Airlocks"
#~ msgstr "에어록의 기본"

#~ msgctxt "Interface.Tutorial-BasicRocketryDescription"
#~ msgid "Learn how to build and prepare rockets for launch"
#~ msgstr "로켓을 제작하고 발사 준비를 하는 방법을 알아보겠습니다."

#~ msgctxt "Interface.Tutorial11 - GasMixingAndmore"
#~ msgid "Gas Mixing and More"
#~ msgstr "가스 혼합 및 나머지"

#~ msgctxt "Interface.Narration2D"
#~ msgid "To pass through an airlock, click 'Cycle to interior'."
#~ msgstr "에어락으로 들어가려면, '주거 상태로 변경'을 클릭하세요."

#~ msgctxt "Interface.Narration7D"
#~ msgid "Hold left ALT to access your inventory, then click on a panel to open it."
#~ msgstr "인벤토리에 접근하려면 좌측 알트키를 누르고 다음 패널을 클릭하여 열어주세요."

#~ msgctxt "Interface.Narration10D"
#~ msgid "You can also drag items from the world directly into your inventory."
#~ msgstr "월드에 있는 아이템 또한 인벤토리로 드래그할 수 있습니다."

#~ msgctxt "Interface.Narration11D"
#~ msgid "To transfer items from inventory to hands, use mouse wheel to select, then press 'F'."
#~ msgstr "아이템을 인벤토리에서 손으로 옮기려면, 마우스 휠을 이용해 선택 후, 'F'키를 누르세요."

#~ msgctxt "Interface.Narration12D"
#~ msgid "Many items, like powered tools, contain other items such as batteries or gas cannisters."
#~ msgstr "전력 도구와 같은 품목에는 배터리 또는 가스 캐니스터와 같은 아이템이 포함됩니다. "

#~ msgctxt "Interface.Narration13D"
#~ msgid "Items like power sources or fuel cannisters can be removed from devices and recharged."
#~ msgstr "동력원 품목에 해당하는 연료통 같은 아이템들은 장치에서 제거하고 재충전이 가능합니다."

#~ msgctxt "Interface.Narration14D"
#~ msgid "When you're mining or building, you can merge stacks of the same items."
#~ msgstr "채굴하거나 건설할 때 동일한 아이템의 스택을 합칠 수 있습니다."

#~ msgctxt "Interface.GettingHelpClose"
#~ msgid "Close the {LINK:Home;Stationpedia}"
#~ msgstr "{LINK:Home;Stationpedia}를 닫으세요."

#~ msgctxt "Interface.PlaceBatt"
#~ msgid "Get battery from crate"
#~ msgstr "배터리를 상자에서 주우세요"

#~ msgctxt "Interface.Tutorial-BaicSmelting"
#~ msgid "Basic Smelting"
#~ msgstr "제련의 기본"

#~ msgctxt "Interface.ControlLeftClickDisc"
#~ msgid "Cycle airlock"
#~ msgstr "에어록 상태 전환"

#~ msgctxt "Interface.ControlLeftClickDisc"
#~ msgid "Cycle the airlock."
#~ msgstr "에어록 상태 전환"

#~ msgctxt "Interface.OpenAirlock"
#~ msgid "Cycle the airlock."
#~ msgstr "에어록 상태 전환"

#~ msgctxt "Interface.FinishFrameT1"
#~ msgid "Finish the frame"
#~ msgstr "틀 용접 완료하기"

#~ msgctxt "Interface.SettingTheDestination6"
#~ msgid "Set the output value on the {THING:StructureLogicWriter} to {THING:ItemKitStructureModularRocketCommand01} using a {THING:ItemScrewdriver} "
#~ msgstr "{THING:StructureFrame}을 용접하면 튜토리얼을 완료할 수 있습니다."

#~ msgctxt "Interface.VentingTheGasesTask5"
#~ msgid "Turn off the {THING:StructureValve}"
#~ msgstr "{THING:StructureBench}에 내려놓으세요."

#~ msgctxt "Interface.AirlockUpgradesTask1"
#~ msgid "Place another {THING:StructureActiveVent} in the highlighted spot."
#~ msgstr "{THING:ItemToolBelt}를 {SLOT:Belt}슬롯에 차기"

#~ msgctxt "Interface.AdvancedPressureTask1"
#~ msgid "Remove the {THING:ItemGlassSheets} from the first {THING:StructureConsole}."
#~ msgstr "{THING:ItemTablet} 들기"

#~ msgctxt "Interface.AdvancedPressureTask1"
#~ msgid "Remove the {THING:ItemGlassSheets}."
#~ msgstr "{THING:ItemTablet} 들기"

#~ msgctxt "Interface.BendingMachineTask2"
#~ msgid "Pick up {THING:ItemGoldIngot}."
#~ msgstr "{THING:ItemTablet} 들기"

#~ msgctxt "Interface.ThePassiveVentTask3"
#~ msgid "Pick up {THING:ItemIronIngot}"
#~ msgstr "{THING:ItemTablet} 들기"

#~ msgctxt "Interface.TutorialDescPickupSuit"
#~ msgid "Find the {THING:ItemEvaSuit} and put it in your {SLOT:LeftHand} or {SLOT:RightHand} slot by clicking the {COLORRED:Left Mouse Button} over the green interactable you see when looking at it."
#~ msgstr "{THING:ItemEvaSuit}를 찾아서 조준점을 가리키면 녹색으로 바뀝니다. 이때 {COLORRED:Left Mouse Button}키를 누르면 {SLOT:LeftHand}슬롯이나 {SLOT:RightHand}슬롯에 들 수 있습니다."
